{
	"description": "JLPT N3 Grammar Quiz - Give the right option to complete the sentence\nTaken from http://www.n-lab.org/library/mondai/",
	"type": "text",
	"timeout": 30,
	"deck": [
	{ "question": "じゅぎょうは　なんじに　はじまる（   ）　しっていますか。\n\na) か\nb) が\nc) と\nd) を", "answers": [ "か", "a" ] },
	{ "question": "「きょうの　ごご３じに　きてください」（   ）うけつけのひとに　いわれました。\n\na) を\nb) で\nc) に\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "えきまえの　りょかんは　よやくで　いっぱいですから、こちらの　ホテル（   ）しましょう。\n\na) が\nb) へ\nc) に\nd) を", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "しょくじのあと、すこし　やすんだ　ほう（   ）　いいですよ。\n\na) は\nb) と\nc) に\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "あさって（   ）　このてがみの　へんじを　だしてください。\n\na) まで\nb) までに\nc) までで\nd) までも", "answers": [ "までに", "b" ] },
	{ "question": "やまださんは　ギターも　ひける（   ）　うたも　じょうずです。\n\na) で\nb) と\nc) し\nd) も", "answers": [ "し", "c" ] },
	{ "question": "わたしのくには　こうぎょう（   ）　さかんです。\n\na) の\nb) を\nc) に\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "うえださんは　ひろいいえ（   ）　すんでいます。\n\na) に\nb) で\nc) へ\nd) を", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "どれ（   ）　あなたが　つかっている　じてんしゃですか。\n\na) は\nb) を\nc) が\nd) で", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　スペインごが　わからないので　えいご（   ）　はなしました。\n\na) に\nb) の\nc) が\nd) で", "answers": [ "で", "d" ] },
	{ "question": "まどのそば（   ）　いすが　いくつも　おいて　ありました。\n\na) では\nb) とは\nc) には\nd) へは", "answers": [ "には", "c" ] },
	{ "question": "たなかさんから　びょうきの　おみまい（   ）　くだものを　もらいました。\n\na) が\nb) に\nc) を\nd) へは", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "どちら（   ）　すきなほうを　とってください。\n\na) か\nb) が\nc) は\nd) で", "answers": [ "か", "a" ] },
	{ "question": "テレビ（   ）もうすこし　はなれて　みなさい。\n\na) は\nb) が\nc) の\nd) に", "answers": [ "は", "a" ] },
	{ "question": "やまもとさんは　しけんが　ちかい（   ）、　まだ　ぜんぜん　べんきょうしていません。\n\na) ので\nb) のに\nc) から\nd) でも", "answers": [ "のに", "b" ] },
	{ "question": "かれは　まるで　おさけを　（   ）ような　かおを　しています。\n\na) のみ\nb) のんで\nc) のんだ\nd) のむの", "answers": [ "のんだ", "c" ] },
	{ "question": "こどもたちは　これから　いろいろなことを　（   ）　いくだろう。\n\na) けいけんする\nb) けいけんして\nc) けいけんした\nd) けいけんしよう", "answers": [ "けいけんして", "b" ] },
	{ "question": "きゅうに　そらが　くらくなって　つよいかぜが　（   ）はじめた。\n\na) ふく\nb) ふき\nc) ふいて\nd) ふいた", "answers": [ "ふき", "b" ] },
	{ "question": "くうこうまで　むかえに　（   ）あげますから　しんぱい　いりません。\n\na) いく\nb) いき\nc) いって\nd) いった", "answers": [ "いって", "c" ] },
	{ "question": "やまに（   ）とき　いつも　このくつを　はいていきます。\n\na) のぼる\nb) のぼった\nc) のぼるの\nd) のぼったの", "answers": [ "のぼる", "a" ] },
	{ "question": "やましたさんは　らいねん　（   ）かも　しれません。\n\na) けっこんする\nb) けっこんして\nc) けっこんします\nd) けっこんしよう", "answers": [ "けっこんする", "a" ] },
	{ "question": "まだよんで　いなければ、　そのほんは　きょう　（   ）いいです。\n\na) かえさないなら\nb) かえさないでは\nc) かえさなくても\nd) かえさなくては", "answers": [ "かえさなくても", "c" ] },
	{ "question": "そのこうえんは　しずかで　（   ）ので、　よく　さんぽに　いきます。\n\na) きれい\nb) きれいだ\nc) きれいで\nd) きれいな", "answers": [ "きれいな", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　まわりの　ひとたちに　（   ）、とても　はずかしかったです。\n\na) わらって\nb) わらえて\nc) わらわせて\nd) わらわれて", "answers": [ "わらわれて", "d" ] },
	{ "question": "そのかどを　みぎに（   ）と　ゆうびんきょくが　あります。\n\na) まがる\nb) まがって\nc) まがった\nd) まがろう", "answers": [ "まがる", "a" ] },
	{ "question": "このかさは　おもくて　（   ）にくいです。\n\na) さし\nb) さす\nc) ささ\nd) さして", "answers": [ "さし", "a" ] },
	{ "question": "おきゃくさまは　どこに　（   ）ますか。\n\na) すわられ\nb) おすわり\nc) すわりになり\nd) おすわられ", "answers": [ "すわられ", "a" ] },
	{ "question": "ごちそうを　（   ）すぎて　おなかが　いたくなりました。\n\na) たべる\nb) たべ\nc) たべた\nd) たべて", "answers": [ "たべ", "b" ] },
	{ "question": "ねつがあるので、きょうは　ごごの　じゅぎょうを　（   ）ください。\n\na) やすみで\nb) やすませて\nc) やすまれて\nd) やすめられて", "answers": [ "やすませて", "b" ] },
	{ "question": "しゅくだいは　かならず　（   ）いけません。\n\na) しては\nb) しても\nc) しないで\nd) しなくては", "answers": [ "しなくては", "d" ] },
	{ "question": "「きのうみた　えいがは　おもしろかったですよ。」「（   ）えいがは　なんという　えいがですか。」\n\na) この\nb) その\nc) あの\nd) どの", "answers": [ "その", "b" ] },
	{ "question": "きのう　たなかさんが　にゅういんした　（   ）を　ききましたか。\n\na) もの\nb) はず\nc) ため\nd) こと", "answers": [ "こと", "d" ] },
	{ "question": "ははは　ひとりで　いっしょうけんめい　わたしたちを　そだてて（   ）。\n\na) あげた\nb) くれた\nc) やった\nd) もらった", "answers": [ "くれた", "b" ] },
	{ "question": "（   ）でんわを　かけても　だれも　でなかった。\n\na) どこ\nb) いくら\nc) いくつ\nd) どれくらい", "answers": [ "いくら", "b" ] },
	{ "question": "むすめは　いま　でかけた（   ）です。\n\na) こと\nb) ほう\nc) とき\nd) ところ", "answers": [ "ところ", "d" ] },
	{ "question": "ちょうといい　くつを　かう（   ）に、みせを　５けんも　まわりました。\n\na) ため\nb) はず\nc) こと\nd) もの", "answers": [ "ため", "a" ] },
	{ "question": "しゃちょうは　すぐに　おもどりに　（   ）か。\n\na) します\nb) います\nc) なります\nd) あります", "answers": [ "なります", "c" ] },
	{ "question": "これは　ずいぶんふるい　ものの　（   ）。きっと　たかかっただろう。\n\na) ようだ\nb) そうだ\nc) ほどだ\nd) らしい", "answers": [ "ようだ", "a" ] },
	{ "question": "A「バスと　でんしゃと　どちらが　いいですか。」///B「そうですね。　バスはいつも　こみますから　きょうは　でんしゃで　いく（   ）。」\n\na) ことでしょう\nb) ことがあります\nc) ことにしましょう\nd) ことができます", "answers": [ "ことにしましょう", "c" ] },
	{ "question": "A「わたしは、あした　コンサートに　いくつもりですが、あなたも　いきませんか。」///B「ええ。（   ）、わたしも　いきたいです。」\n\na) あなたがいって\nb) あなたがいくと\nc) あなたがいくなら\nd) あなたがいっても", "answers": [ "あなたがいくなら", "c" ] },
	{ "question": "A「かわいい　いぬですね。」///B「ええ、わたしたちと　あそべると　おもって（   ）。」\n\na) うれしいです\nb) うれしいつもりです\nc) うれしいところです\nd) うれしがっています", "answers": [ "うれしがっています", "d" ] },
	{ "question": "A「ここで　サッカーを　しても　かまいませんか。」///Ｂ「（   ）。」\n\na) はい、してはいけません\nb) はい、してもいいです\nc) いいえ、してもいいです\nd) いいえ、してもかまいません", "answers": [ "はい、してもいいです", "b" ] },
	{ "question": "A「あそこにいるのは　たなかさんじゃ　ありませんか。」///B「（   ）。たなかさんは　もっと　せいが　たかいはずです。」\n\na) はい、たなかさんだそうですよ\nb) はい、たなかさんのようですよ\nc) いいえ、たなかさんらしく　ないですよ\nd) いいえ、たなかさんじゃ　なさそうですよ", "answers": [ "いいえ、たなかさんじゃ　なさそうですよ", "d" ] },
	{ "question": "いっしゅうかん（   ）2かいぐらい　テニスをします。\n\na) が\nb) も\nc) と\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "りんごと　バナナとでは　どちら（   ）すきですか。\n\na) で\nb) が\nc) は\nd) と", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "テレビのおと（   ）　きこえます。\n\na) を\nb) に\nc) が\nd) で", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "あには　わたし（   ）　えいがに　つれていって　くれました。\n\na) と\nb) を\nc) が\nd) を", "answers": [ "を", "d" ] },
	{ "question": "このじは　だれが　かいた（   ）わかりますか。\n\na) か\nb) を\nc) が\nd) と", "answers": [ "か", "a" ] },
	{ "question": "どんなこと（   ）　きいてください。おこたえします。\n\na) でも\nb) とか\nc) から\nd) まで", "answers": [ "でも", "a" ] },
	{ "question": "ことしのなつは、　きょねんのなつ（   ）　あつく　ありませんでしたね。\n\na) でも\nb) しか\nc) ほど\nd) ごろ", "answers": [ "ほど", "c" ] },
	{ "question": "このごろは　じょうぶになったから、なに（   ）たべても　おいしいです。\n\na) も\nb) に\nc) を\nd) が", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "そのはなは　だれ（   ）もらいましたか。\n\na) で\nb) を\nc) の\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "もう５じです。いまから（   ）　６じの　でんしゃに　まにあうでしょうか。\n\na) でも\nb) までも\nc) とも\nd) にも", "answers": [ "でも", "a" ] },
	{ "question": "あしたは９じ（   ）　この　きょうしつに　きてください。\n\na) まで\nb) までに\nc) までは\nd) までで", "answers": [ "までに", "b" ] },
	{ "question": "せんせいのはなしは　しっていること（   ）で、　おもしろくなかったです。\n\na) しか\nb) ばかり\nc) ほど\nd) より", "answers": [ "ばかり", "b" ] },
	{ "question": "きのう　ともだちが　きた（   ）、べんきょうが　できませんでした。\n\na) でも\nb) だから\nc) ので\nd) ように", "answers": [ "ので", "c" ] },
	{ "question": "たくさん　さとうを　いれた（   ）、まだ　あまくありません。\n\na) ばかり\nb) とか\nc) から\nd) のに", "answers": [ "のに", "d" ] },
	{ "question": "ともだちに　かさをかりた（   ）、　かえすのを　わすれていました。\n\na) あいだ\nb) まま\nc) だけ\nd) ながら", "answers": [ "まま", "b" ] },
	{ "question": "これは　あした　ははに（   ）　しゃしんです。\n\na) おくる\nb) おくって\nc) おくった\nd) おくるの", "answers": [ "おくる", "a" ] },
	{ "question": "にほんでは（   ）とき、「さようなら」と　いいます。\n\na) かえる\nb) かえって\nc) かえった\nd) かえっていた", "answers": [ "かえる", "a" ] },
	{ "question": "おばあさんの　にもつを（   ）　あげたら、おばあさんは　とても　よろこびました。\n\na) もった\nb) もって\nc) もとう\nd) もつと", "answers": [ "もって", "b" ] },
	{ "question": "あのひとは　ほんとうに　（   ）のですか。\n\na) がくせい\nb) がくせいだ\nc) がくせいな\nd) がくせいと", "answers": [ "がくせいな", "c" ] },
	{ "question": "こどもたちに　ものを　たいせつにする（   ）　いつも　いっています。\n\na) ことが\nb) ことに\nc) ような\nd) ように", "answers": [ "ように", "d" ] },
	{ "question": "どもは　まだ　３さいです。やまの　うえまで（   ）のは　むりでしょう。\n\na) あるける\nb) あるかれる\nc) あるかせる\nd) あるいた", "answers": [ "あるかせる", "c" ] },
	{ "question": "（   ）そうな　レストランだったので、　はいりませんでした。\n\na) たかい\nb) たか\nc) たかく\nd) たかくて", "answers": [ "たか", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　こどものとき　けがをして　にゅういん（   ）　ことがあります。\n\na) する\nb) しない\nc) して\nd) した", "answers": [ "した", "d" ] },
	{ "question": "けさ、６じごろから　あめが（   ）はじめました。\n\na) ふる\nb) ふり\nc) ふって\nd) ふったり", "answers": [ "ふり", "b" ] },
	{ "question": "もし、ことばのいみが（   ）、　せんせいに　しつもんしてください。\n\na) わからなかったら\nb) わからなくて\nc) わからないと\nd) わからないで", "answers": [ "わからなかったら", "a" ] },
	{ "question": "「あの　ちいさいじ　が　（   ）か。」「はい。『にほん』と　かいてあります。」\n\na) みえます\nb) みせます\nc) みます\nd) みています", "answers": [ "みえます", "a" ] },
	{ "question": "がくせい「わたしは　かぜを　ひいてしましました。あした　じゅぎょうを（   ）ください。」せんせい「はい、どうぞ。ゆっくりやすんでください。」\n\na) やすまれて\nb) やすませて\nc) やすんで\nd) やすんでみて", "answers": [ "やすませて", "b" ] },
	{ "question": "かとう「あしたは　サッカーの　しあいです。もし　あめが（   ）　しあいをします。がんばってください。」みんな「はい、がんばります。」\n\na) ふるのに\nb) ふるので\nc) ふって\nd) ふっても", "answers": [ "ふっても", "d" ] },
	{ "question": "「このスープ　ちょっと　からくないですか。」「どうですか。ちょっと　のんでみましょう。うーん、ちょっと（   ）ですね。」\n\na) からいよう\nb) からいらしい\nc) からいため\nd) からいそう", "answers": [ "からいよう", "a" ] },
	{ "question": "ドアをあけて、「ごめんください。」と　いいました。（   ）、　ねこが　３びき　でてきました。\n\na) では\nb) だから\nc) すると\nd) それなのに", "answers": [ "すると", "c" ] },
	{ "question": "「ぜんぶ　すてましたか。」「いいえ、ふるくなったもの（   ）すてました。」\n\na) にも\nb) だけ\nc) へも\nd) しか", "answers": [ "だけ", "b" ] },
	{ "question": "こんばん　パーティーが　ある（   ）どうか　おしえてください。\n\na) で\nb) を\nc) や\nd) か", "answers": [ "か", "d" ] },
	{ "question": "ことしのしけんは　きょねんのしけん（   ）　むずかしくないと　おもいます。\n\na) など\nb) しか\nc) ばかり\nd) ほど", "answers": [ "ほど", "d" ] },
	{ "question": "りんごを　たくさんもらった（   ）、　はんぶん　ともだちに　あげました。\n\na) ので\nb) に\nc) と\nd) まで", "answers": [ "ので", "a" ] },
	{ "question": "ともだちは「りょこうは　どうだった。」（   ）　わたしに　ききました。\n\na) で\nb) を\nc) に\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "けさ、　でんしゃのなかで　あし（   ）　ふまれました。\n\na) の\nb) を\nc) へ\nd) か", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "「あのう、ハンカチが　おちました（   ）。」「あっ、どうも。」\n\na) よ\nb) かい\nc) だい\nd) さ", "answers": [ "よ", "a" ] },
	{ "question": "このはしを　つくるの（   ）４ねん　かかりました。\n\na) を\nb) へ\nc) に\nd) か", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "このやまでは　なつ（   ）　スキーが　できます。\n\na) しか\nb) へも\nc) とは\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "このだいがくでは、　ベトナムご（   ）　とうなんアジアの　いろいろな　ことばが　べんきょうできます。\n\na) とか\nb) しか\nc) ほど\nd) にも", "answers": [ "とか", "a" ] },
	{ "question": "あそこは　くうきも　きれいだ（   ）、　けしきもいいので、　ときどき　いきます。\n\na) の\nb) し\nc) に\nd) で", "answers": [ "し", "b" ] },
	{ "question": "ぎゅうにゅう（   ）　バターやチーズを　つくります。\n\na) にも\nb) から\nc) とも\nd) しか", "answers": [ "から", "b" ] },
	{ "question": "まいとし　こうつうじこ（   ）　おおくの　ひとが　しにます。\n\na) と\nb) に\nc) で\nd) を", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "このはな、　へんなにおい（   ）　します。\n\na) が\nb) を\nc) で\nd) へ", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "うちのこは　まんが（   ）　よんでいます。\n\na) しか\nb) までに\nc) ばかり\nd) ずつ", "answers": [ "ばかり", "c" ] },
	{ "question": "たなかさんは（   ）のに、　しごとを　しています。\n\na) びょうき\nb) びょうきの\nc) びょうきな\nd) びょうきだ", "answers": [ "びょうきな", "c" ] },
	{ "question": "ちちは　としをとって　かぜを（   ）　やすく　なりました。\n\na) ひか\nb) ひき\nc) ひく\nd) ひいて", "answers": [ "ひき", "b" ] },
	{ "question": "とりの（   ）　そらがとべたら　いいと　おもいます。\n\na) よう\nb) ような\nc) ように\nd) ようだ", "answers": [ "ように", "c" ] },
	{ "question": "おかしを（   ）ながら　えいがを　みました。\n\na) たべる\nb) たべ\nc) たべた\nd) たべよう", "answers": [ "たべ", "b" ] },
	{ "question": "ニュースに　よると、　きのう　とうきょうで　じしんが　（   ）そうです。\n\na) あり\nb) ある\nc) あった\nd) あって", "answers": [ "あった", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　へんなことを　いって、　みんなに（   ）。\n\na) わらわられました\nb) わらいさせました\nc) わらわせました\nd) わらわれました", "answers": [ "わらわれました", "d" ] },
	{ "question": "あした　ハイキングに（   ）なら、はやく　ねなさいね。\n\na) いか\nb) いき\nc) いく\nd) いって", "answers": [ "いく", "c" ] },
	{ "question": "しごとが　（   ）、でんきを　けした　ください。\n\na) おわったら\nb) おわって\nc) おわったり\nd) おわっては", "answers": [ "おわったら", "a" ] },
	{ "question": "せんせいは　びょうきの　せいとを　いえに（   ）。\n\na) かえりました\nb) かえられました\nc) かえっていました\nd) かえらせました", "answers": [ "かえらせました", "d" ] },
	{ "question": "あの　きっさてんは　（   ）かも　しれません。\n\na) しずか\nb) しずかな\nc) しずかで\nd) しずかだ", "answers": [ "しずか", "a" ] },
	{ "question": "いっしょに　いきたくなければ、（   ）　いいです。\n\na) いかない\nb) いきたくない\nc) いかないにも\nd) いかなくても", "answers": [ "いかなくても", "d" ] },
	{ "question": "たなかさんは　きょうしつまで（   ）いきました。\n\na) はしる\nb) はしり\nc) はしって\nd) はしろう", "answers": [ "はしって", "c" ] },
	{ "question": "あしたは　あめが（   ）らしいです。\n\na) ふる\nb) ふり\nc) ふって\nd) ふろう", "answers": [ "ふる", "a" ] },
	{ "question": "あさ　おきて　そとを（   ）、ゆきがふっていました。\n\na) みて\nb) みると\nc) みるなら\nd) みながら", "answers": [ "みると", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　にほんぶんがくを　けんきゅう（   ）ためにだいがくいんに　はいりました。\n\na) する\nb) し\nc) して\nd) したら", "answers": [ "する", "a" ] },
	{ "question": "「にちようびには　どんな（   ）をしますか。」「てがみを　かいたり、ほんをよんだりします。」\n\na) とき\nb) こと\nc) もの\nd) ところ", "answers": [ "こと", "b" ] },
	{ "question": "「コーヒー、もういっぱい　いかがですか。」「いいえ、けっこうです。まだ　はいって（   ）から。」\n\na) います\nb) いません\nc) あります\nd) ありません", "answers": [ "います", "a" ] },
	{ "question": "「うみ」というかんじは　（   ）かきますか。\n\na) どんな\nb) どこ\nc) どの\nd) どう", "answers": [ "どう", "d" ] },
	{ "question": "（   ）れんしゅうしても、テニスが　うまく　なりません。\n\na) どんなに\nb) だれ\nc) どこかへ\nd) なにも", "answers": [ "どんなに", "a" ] },
	{ "question": "らいげつ　りょこうします。（   ）ときは　くるまで　いきます。\n\na) それ\nb) あれ\nc) その\nd) あの", "answers": [ "その", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　いちども　がいこくへ　いった（   ）が　ありません。\n\na) ところ\nb) ため\nc) もの\nd) こと", "answers": [ "こと", "d" ] },
	{ "question": "しょうらいは　しょうせつかに　なる（   ）です。\n\na) つもり\nb) ところ\nc) とおり\nd) あいだ", "answers": [ "つもり", "a" ] },
	{ "question": "「せんせい、わたしが　にもつを　おもち（   ）。」\n\na) です\nb) います\nc) します\nd) なります", "answers": [ "します", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　きのう　うちへ（   ）とき、　かいしゃで　ともだちに　かさをかりました。\n\na) かえり\nb) かえる\nc) かえって\nd) かえった", "answers": [ "かえる", "b" ] },
	{ "question": "きのうのよる　まどを　あけたまま　ねたので、　かぜを　ひいて（   ）。\n\na) みました\nb) ありました\nc) おきました\nd) しまいました", "answers": [ "しまいました", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　うみで　きれいな　あさひが　のぼる（   ）を　みました。\n\na) こと\nb) の\nc) もの\nd) よう", "answers": [ "の", "b" ] },
	{ "question": "どれ（   ）　あなたの　かぎですか。\n\na) は\nb) や\nc) を\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "かさは　そこ（   ）　おいてください。\n\na) と\nb) が\nc) に\nd) を", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "これは　なん（   ）　いう　はなですか。\n\na) に\nb) が\nc) と\nd) を", "answers": [ "と", "c" ] },
	{ "question": "きのう　たくさん　うんどうした（   ）、きょうは　あしが　いたいです。\n\na) でも\nb) ので\nc) まで\nd) にも", "answers": [ "ので", "b" ] },
	{ "question": "あしたは　あさ７じ（   ）　わたしの　ところに　きてください。\n\na) まで\nb) までが\nc) までも\nd) までに", "answers": [ "までに", "d" ] },
	{ "question": "きのうは　あめも　ひどかった（   ）、かぜも　つよかったです。\n\na) で\nb) し\nc) に\nd) と", "answers": [ "し", "b" ] },
	{ "question": "さっき　となりの　へやで　おおきなおと（   ）　しました。\n\na) へ\nb) で\nc) を\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "きょうは　きのう（   ）　あたたかいですね。\n\na) より\nb) まで\nc) とか\nd) では", "answers": [ "より", "a" ] },
	{ "question": "あのひとは　だれ（   ）　ともだちに　なれます。\n\na) へも\nb) をも\nc) でも\nd) にも", "answers": [ "でも", "c" ] },
	{ "question": "たばこは　やめたほう（   ）　いいですよ。\n\na) で\nb) に\nc) を\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "おかあさんは　こども（   ）　コップを　あらわせました。\n\na) で\nb) しか\nc) に\nd) へ", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "あのひとは　40℃も　ねつが　ある（   ）　そとで　うんどうしています。\n\na) より\nb) のに\nc) でも\nd) ほど", "answers": [ "のに", "b" ] },
	{ "question": "「コーヒー（   ）いかがですか。」「ありがとう　ございます。」\n\na) でも\nb) までに\nc) ほど\nd) ごろ", "answers": [ "でも", "a" ] },
	{ "question": "けさは　きょうしつが　そうじして（   ）　でした。\n\na) いません\nb) しません\nc) なりません\nd) ありません", "answers": [ "ありません", "d" ] },
	{ "question": "しょうらいは　デパートに（   ）つもりです。\n\na) つとめ\nb) つとめる\nc) つとめて\nd) つとめよう", "answers": [ "つとめる", "b" ] },
	{ "question": "わたしに　なまえを　つけて（   ）のは　おじいさんです。\n\na) やった\nb) くれた\nc) あげた\nd) もらった", "answers": [ "くれた", "b" ] },
	{ "question": "きょうは　ごごから　ゆきが（   ）はじめました。\n\na) ふり\nb) ふって\nc) ふろう\nd) ふった", "answers": [ "ふり", "a" ] },
	{ "question": "あすは　（   ）ので、きょうは　はやくねます。\n\na) しけん\nb) しけんだ\nc) しけんな\nd) しけんで", "answers": [ "しけんな", "c" ] },
	{ "question": "たなかさんに　あまり　おさけを　のまない（   ）いってください。\n\na) のうに\nb) ようで\nc) ようだ\nd) ような", "answers": [ "のうに", "a" ] },
	{ "question": "さっき　ここでほんを（   ）ひとは　だれですか。\n\na) よんで\nb) よんでいた\nc) よむ\nd) よんでいる", "answers": [ "よんでいた", "b" ] },
	{ "question": "このバスは　おりるときに　おかねを（   ）ことになっています。\n\na) はらう\nb) はらって\nc) はらい\nd) はらおう", "answers": [ "はらう", "a" ] },
	{ "question": "つくえのうえに　（   ）そうな　りんごが　あります。\n\na) おいしい\nb) おいしく\nc) おいしくて\nd) おいし", "answers": [ "おいし", "d" ] },
	{ "question": "きのうは　めがねを　（   ）まま　ねてしまいました。\n\na) かける\nb) かけた\nc) かけるの\nd) かけたの", "answers": [ "かけた", "b" ] },
	{ "question": "ここでは　たばこを（   ）は　いけません。\n\na) すう\nb) すって\nc) すった\nd) すおう", "answers": [ "すって", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは　きのう　がいこくへ　（   ）　らしいですよ。\n\na) いき\nb) いく\nc) いって\nd) いった", "answers": [ "いった", "d" ] },
	{ "question": "ちちに　にゅういん（   ）、わたしは　とても　こまっています。\n\na) しないで\nb) して\nc) されて\nd) すると", "answers": [ "されて", "c" ] },
	{ "question": "あのひとのはなしは　なんかい（   ）　わかりません。\n\na) きいても\nb) きいたら\nc) きいては\nd) きくと", "answers": [ "きいても", "a" ] },
	{ "question": "きのう　やくそくしたから　あのひとは　くる（   ）です。\n\na) はず\nb) こと\nc) もの\nd) ため", "answers": [ "はず", "a" ] },
	{ "question": "くつをかうときは、　かうまえに　いちど　はいて（   ）。\n\na) はじめます\nb) あります\nc) します\nd) みます", "answers": [ "みます", "d" ] },
	{ "question": "いま　ちょうど　かえってきた（   ）です。\n\na) ところ\nb) こと\nc) ほう\nd) とき", "answers": [ "ところ", "a" ] },
	{ "question": "こどもたちが　あそんでいる（   ）がみえます。\n\na) ため\nb) こと\nc) もの\nd) の", "answers": [ "の", "d" ] },
	{ "question": "せんせいは　なんと　おこたえに　（   ）か。\n\na) しました\nb) いました\nc) なりました\nd) ありました", "answers": [ "なりました", "c" ] },
	{ "question": "きょうは　（   ）、はやく　かえろう。\n\na) つかれて\nb) つかれたから\nc) つかれると\nd) つかれようとした", "answers": [ "つかれたから", "b" ] },
	{ "question": "ここでは　なにを　（   ）　かまいません。\n\na) はなせば\nb) はなしても\nc) はなさないと\nd) はなさなければ", "answers": [ "はなしても", "b" ] },
	{ "question": "このごろ　さむくなって（   ）ね。\n\na) おきました\nb) いきました\nc) なりました\nd) きました", "answers": [ "きました", "d" ] },
	{ "question": "あのひとは　だいがくせいの　こどもがいますが、（   ）はみえませｎ。\n\na) どう\nb) こう\nc) そう\nd) ああ", "answers": [ "そう", "c" ] },
	{ "question": "ははは　まいあさ　にわの　はな（   ）　みずを　やります。\n\na) が\nb) で\nc) に\nd) を", "answers": [ "を", "d" ] },
	{ "question": "あそこに　「いりぐち」（   ）　かいて　あります。\n\na) へ\nb) に\nc) で\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　どこで（   ）　ねられます。\n\na) にも\nb) でも\nc) とも\nd) へも", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "ははは　わるくない（   ）、ちちは　ははが　わるいと　いっています。\n\na) とか\nb) から\nc) のに\nd) でも", "answers": [ "のに", "c" ] },
	{ "question": "にほんでは　さとうより　しおのほう（   ）やすいです。\n\na) が\nb) で\nc) は\nd) に", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "このせっけんは　いいにおい（   ）　します。\n\na) で\nb) が\nc) のに\nd) を", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "うちのこは　まいにち　あまいもの（   ）たべています。\n\na) しか\nb) までに\nc) ばかり\nd) ながら", "answers": [ "ばかり", "c" ] },
	{ "question": "このレストランは　あじも　わるい（   ）、ねだんも　たかいですね。\n\na) に\nb) で\nc) と\nd) し", "answers": [ "し", "d" ] },
	{ "question": "あしたの　ゆうがた（   ）　ここに　もどってきます。\n\na) まで\nb) までに\nc) までも\nd) までは", "answers": [ "までに", "b" ] },
	{ "question": "あした　としょかんが　あいている（   ）　どうか　しっていますか。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) か", "answers": [ "か", "d" ] },
	{ "question": "まいとし　２かい（   ）　おおきいりょこうを　しています。\n\na) ぐらい\nb) しか\nc) ごろ\nd) など", "answers": [ "ぐらい", "a" ] },
	{ "question": "とうきょうには　だいがくが　100いじょう（   ）　あります。\n\na) も\nb) から\nc) が\nd) に", "answers": [ "も", "a" ] },
	{ "question": "せんせいは　がくせい（   ）　けんきゅうしつの　そうじを　てつだわせました。\n\na) で\nb) へ\nc) に\nd) しか", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "ちょっと　ようじがある（   ）　おさきに　しつれいします。\n\na) ので\nb) でも\nc) より\nd) には", "answers": [ "ので", "a" ] },
	{ "question": "そこにある　ざっし（   ）　よんで、まっていて　ください。\n\na) ごろ\nb) でも\nc) ほど\nd) しか", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "このりょうりは（   ）ので、よく　つくります。\n\na) かんたん\nb) かんたんな\nc) かんたんに\nd) かんたんだ", "answers": [ "かんたんな", "b" ] },
	{ "question": "こどもたちは　（   ）そうに　あそんでいます。\n\na) たのし\nb) たのしい\nc) たのしく\nd) たのしくて", "answers": [ "たのし", "a" ] },
	{ "question": "とうきょうは　よるでも　ひるまの（   ）　あかるいですね。\n\na) よう\nb) ような\nc) ように\nd) ようだ", "answers": [ "ように", "c" ] },
	{ "question": "おはしの（   ）かたを　おしえてください。\n\na) つかって\nb) つかう\nc) つかえ\nd) つかい", "answers": [ "つかい", "d" ] },
	{ "question": "これからも　せかいのじんこうは　（   ）　いくでしょう。\n\na) ふえる\nb) ふえて\nc) ふえた\nd) ふえよう", "answers": [ "ふえて", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは　ちゅうごくごが　（   ）らしいです。\n\na) でき\nb) できる\nc) できて\nd) できよう", "answers": [ "できる", "b" ] },
	{ "question": "とうきょうは　せいかつ（   ）やすい　ところだと　おもいますか。\n\na) し\nb) する\nc) すれ\nd) しよう", "answers": [ "し", "a" ] },
	{ "question": "らいしゅうの　かいぎには　（   ）かまいませんか。\n\na) でない\nb) でなく\nc) でなくては\nd) でなくても", "answers": [ "でなくても", "d" ] },
	{ "question": "きのうは　ちょっと　おさけを　（   ）　すぎました。\n\na) のむ\nb) のま\nc) のみ\nd) のんで", "answers": [ "のみ", "c" ] },
	{ "question": "きのう　あたらしいレストランへ　（   ）　みました。\n\na) いき\nb) いって\nc) いこう\nd) いった", "answers": [ "いって", "b" ] },
	{ "question": "いつも　つかっている　じどうしゃが　こしょう（   ）と、　ほんとうに　こまります。\n\na) する\nb) すれ\nc) して\nd) した", "answers": [ "する", "a" ] },
	{ "question": "でんしゃを（   ）と　したとき、　ころんで　けがをしました。\n\na) おり\nb) おりる\nc) おりて\nd) おりよう", "answers": [ "おりよう", "d" ] },
	{ "question": "せんせいに　お（   ）したい　ことが　あるんですが……。\n\na) きき\nb) きく\nc) きいて\nd) きこう", "answers": [ "きき", "a" ] },
	{ "question": "こどものとき、　わたしは　そうじが　きらいでしたが、　よく　ははに　いえの　そうじを（   ）。\n\na) しました\nb) されさせました\nc) できました\nd) させられました", "answers": [ "させられました", "d" ] },
	{ "question": "ほかのひとの　てがみを　（   ）は　いけません。\n\na) よみ\nb) よむ\nc) よんで\nd) よんだ", "answers": [ "よんで", "c" ] },
	{ "question": "「コンピュータのこと、　わかりますか。」「もちろん。（   ）コンピュータでも　つかえますよ。」\n\na) どこ\nb) どれ\nc) どんな\nd) どのぐらい", "answers": [ "どんな", "c" ] },
	{ "question": "かおは　おもいだしても、なまえが　おもいだせない　ことが　ときどき（   ）。\n\na) います\nb) します\nc) あります\nd) なります", "answers": [ "あります", "c" ] },
	{ "question": "（レストランで）A「コーヒーと　こうちゃと　ジュースが　ございます。」///B「ぼくは　コーヒー。」///C「わたしは　ジュースに（   ）。」\n\na) します\nb) います\nc) なります\nd) あります", "answers": [ "します", "a" ] },
	{ "question": "しあいに　かつ（   ）に　まいにち　れんしゅうしています。\n\na) はず\nb) こと\nc) もの\nd) ため", "answers": [ "ため", "d" ] },
	{ "question": "「そのほん、かりても　いいですか。」「どうぞ。わたし、いま　ちょうど　よみおわった（   ）ですから。」\n\na) らしい\nb) ところ\nc) かた\nd) はず", "answers": [ "ところ", "b" ] },
	{ "question": "こどもにいわれて、　わたしは　たばこを　やめる（   ）に　しました。\n\na) ため\nb) ところ\nc) もの\nd) こと", "answers": [ "こと", "d" ] },
	{ "question": "あの　びじゅつかんへ　いけば、にほんの　ふるいえを　みる（   ）ができます。\n\na) こと\nb) もの\nc) よう\nd) ところ", "answers": [ "こと", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　こどもが　ふたりいます。　うえのほうのこが　ほしいといえば、　すぐに　したのこも　おなじものを（   ）。\n\na) ほしいです\nb) ほしがります\nc) ほしいでした\nd) ほしがっています", "answers": [ "ほしがります", "b" ] },
	{ "question": "A「せんせい、べんきょうのことを　そうだんしたいのですが、なんじまで　だいがくに　いらっしゃいますか。」///B「５じまで（   ）。」\n\na) いらっしゃいます\nb) まいります\nc) います\nd) あります", "answers": [ "います", "c" ] },
	{ "question": "A「にわの　はなは　もう　さきましたか。」///B「けさ（   ）まだ　さいていませんでした。」\n\na) みてから\nb) みたら\nc) みれば\nd) みるなら", "answers": [ "みたら", "b" ] },
	{ "question": "A「Bさんの　ちずは　いいですね。どこで　かったんですか。」///B「かったんじゃなくて、ホテルのひとが（   ）んです。」\n\na) くれた\nb) あげた\nc) やった\nd) もらった", "answers": [ "くれた", "a" ] },
	{ "question": "A「このほんは　だれのですか。」///B「わたしのです。ここに　名前がかいて（   ）。」\n\na) います\nb) おきます\nc) しまいます\nd) あります", "answers": [ "あります", "d" ] },
	{ "question": "テレビ（   ）みていると、めが　わるくなりますよ。\n\na) ほと\nb) しか\nc) までに\nd) ばかり", "answers": [ "ばかり", "d" ] },
	{ "question": "「ぜんぶ　おぼえなければ　なりませんか。」「いいえ、１ばんと３ばん（   ）　おぼえてください。\n\na) だけ\nb) しか\nc) ごろ\nd) にも", "answers": [ "だけ", "a" ] },
	{ "question": "いそいでいる（   ）、すぐかえります。\n\na) でも\nb) にも\nc) ので\nd) まで", "answers": [ "ので", "c" ] },
	{ "question": "このラジオは　よくこしょうする（   ）、おとがわるいから　あたらしいのを　かいたい。\n\na) と\nb) し\nc) が\nd) に", "answers": [ "し", "b" ] },
	{ "question": "みてください。あそこに「きけん」（   ）かいてあります。\n\na) を\nb) に\nc) で\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "あまりたくさん　おさけを　のまないほう（   ）いいですよ。\n\na) は\nb) が\nc) と\nd) へ", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは　かぜをひいている（   ）、　プールで　およいでいます。\n\na) のに\nb) ても\nc) より\nd) なら", "answers": [ "のに", "a" ] },
	{ "question": "だいじなおさらを　こわして　わたしは　はは（   ）　しかられました。\n\na) に\nb) が\nc) で\nd) を", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "おおきなじしん（   ）　たくさんのいえが　こわれました。\n\na) から\nb) を\nc) ため\nd) で", "answers": [ "で", "d" ] },
	{ "question": "あのひとは　びょうきに（   ）　かいしゃを　やすみませんでした。\n\na) なれば\nb) なると\nc) なっても\nd) なっては", "answers": [ "なっても", "c" ] },
	{ "question": "このくつは　あのくろいくつ（   ）　たかくないです。\n\na) だけ\nb) しか\nc) でも\nd) ほど", "answers": [ "ほど", "d" ] },
	{ "question": "このビルを　たてるの（   ）　３ねん　かかりました。\n\na) を\nb) に\nc) と\nd) か", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "このおさけは　こめ（   ）　つくります。\n\na) ほど\nb) まで\nc) から\nd) にも", "answers": [ "から", "c" ] },
	{ "question": "このへんは　ふゆ（   ）あたたかい　ところです。\n\na) ので\nb) でも\nc) では\nd) のに", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "けさは　きのうの　あさ（   ）　さむいです。\n\na) でも\nb) まで\nc) では\nd) より", "answers": [ "より", "d" ] },
	{ "question": "ずいぶん（   ）にくい　ちずですね。\n\na) わかる\nb) わかり\nc) わから\nd) わかって", "answers": [ "わかり", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは（   ）　そうな　ほんを　よんでいます。\n\na) むずかしい\nb) むずかし\nc) むずかしく\nd) むずかしくて", "answers": [ "むずかし", "b" ] },
	{ "question": "かぞくに　けっこんを　はんたい（   ）、わたしは　こまっています。\n\na) して\nb) しても\nc) されて\nd) されても", "answers": [ "されて", "c" ] },
	{ "question": "わからなければ　（   ）いいです。\n\na) かかなくては\nb) かかないなら\nc) かかないでは\nd) かかなくても", "answers": [ "かかなくても", "d" ] },
	{ "question": "そんな　ゆめの（   ）はなしは　うそだと　おもいます。\n\na) ようで\nb) ような\nc) ように\nd) ようの", "answers": [ "ような", "b" ] },
	{ "question": "パーティーの　ために　いろいろ　じゅんびを（   ）　おきました。\n\na) する\nb) した\nc) して\nd) し", "answers": [ "して", "c" ] },
	{ "question": "みんなは「いただきます」といって　（   ）はじめました。\n\na) たべる\nb) たべて\nc) たべた\nd) たべ", "answers": [ "たべ", "d" ] },
	{ "question": "やまださんは　おくれます。でんしゃの（   ）そうです。\n\na) じこだ\nb) じこで\nc) じこの\nd) じこが", "answers": [ "じこだ", "a" ] },
	{ "question": "いえを（   ）としたとき、でんわが　かかってきました。\n\na) でる\nb) でて\nc) でよう\nd) でるよう", "answers": [ "でよう", "c" ] },
	{ "question": "にほんでは　くつを（   ）まま　へやに　はいってはいけません。\n\na) はく\nb) はいた\nc) はいて\nd) はき", "answers": [ "はいた", "b" ] },
	{ "question": "ちちは　しんぶんを（   ）　とき、いつも　めがねを　かけます。\n\na) よむ\nb) よみ\nc) よんで\nd) よんだり", "answers": [ "よむ", "a" ] },
	{ "question": "このしごとが（   ）　かえりましょう。\n\na) おわっても\nb) おわったら\nc) おわったり\nd) おわっては", "answers": [ "おわったら", "b" ] },
	{ "question": "ここに（   ）　ことになって　いるのですが、だれも　いませんね。\n\na) あつまり\nb) あつまる\nc) あつまって\nd) あつまろう", "answers": [ "あつまる", "b" ] },
	{ "question": "みっか　れんしゅうして　すこし　うんてん（   ）なりました。\n\na) できるようで\nb) できたようで\nc) できるように\nd) できたように", "answers": [ "できるように", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　あいさつを　するのは　いやでしたが、　ははは　わたしに　あいさつを（   ）。\n\na) されました\nb) させてあげました\nc) させました\nd) させてもらいました", "answers": [ "させました", "c" ] },
	{ "question": "このかんじは（   ）　よみますか。\n\na) どんな\nb) どう\nc) どれ\nd) どの", "answers": [ "どう", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　しょうらい　いしゃになる（   ）です。\n\na) ところ\nb) ように\nc) つもり\nd) とおり", "answers": [ "つもり", "c" ] },
	{ "question": "きょう　かいぎがある（   ）を　しりませんでした。\n\na) ため\nb) もの\nc) こと\nd) はず", "answers": [ "こと", "c" ] },
	{ "question": "せんせいは　なにを　おのみに（   ）か。\n\na) います\nb) します\nc) あります\nd) なります", "answers": [ "なります", "d" ] },
	{ "question": "たくさんのひとが　こうえんの　まわりを　はしっている（   ）が　みえます。\n\na) の\nb) もの\nc) こと\nd) かた", "answers": [ "の", "a" ] },
	{ "question": "（   ）さがしても　わたしの　ぺんは　みつかりませんでした。\n\na) どのぐらい\nb) どんなに\nc) どこでも\nd) どうして", "answers": [ "どんなに", "b" ] },
	{ "question": "れんらくして　ありますから　やまださんも　くる（   ）です。\n\na) こと\nb) もの\nc) ため\nd) はず", "answers": [ "はず", "d" ] },
	{ "question": "「らいしゅう　また　きます。」「じゃ（   ）ときに　もういちど　そうだんしましょう。\n\na) どの\nb) あの\nc) その\nd) この", "answers": [ "その", "c" ] },
	{ "question": "Ａ「きみ、わたしのかばんは　どこに　あるの。」///B「しゃちょうの　かばんは　あそこに（   ）。\n\na) いらっしゃいます\nb) おいでになります\nc) ございます\nd) おります", "answers": [ "ございます", "c" ] },
	{ "question": "A「ここで　すこし　やすみますか。」///B「はい。こどもたちも（   ）。」\n\na) やすみたいです\nb) やすみたがります\nc) やすみたかったです\nd) やすみたがっています", "answers": [ "やすみたがっています", "d" ] },
	{ "question": "A「にほんごが　じょうずですね。」///Ｂ「いいえ、それぼどでも（   ）。」\n\na) あります\nb) ありません\nc) ありませんでした\nd) ありました", "answers": [ "ありません", "b" ] },
	{ "question": "A「ひとりで　たいしかんへ　いくのですか。」///B「いいえ。どこに　あるか　わからないので、ともだちに　つれていって（   ）。」\n\na) あげます\nb) くれます\nc) もらいます\nd) やります", "answers": [ "もらいます", "c" ] },
	{ "question": "だいがくまで　あるいて　１０ぷん（   ）　いけます。\n\na) ほど\nb) ぐらい\nc) で\nd) に", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "きょうは　７じ（   ）　うちに　かえらなければ　なりません。\n\na) まで\nb) までに\nc) までは\nd) までも", "answers": [ "までに", "b" ] },
	{ "question": "あたまがいたい（   ）、ねつがあるから、きょうは　やすみます。\n\na) と\nb) が\nc) で\nd) し", "answers": [ "し", "d" ] },
	{ "question": "きをつけていた（   ）、パスポートを　なくして　しまいました。\n\na) のに\nb) から\nc) ので\nd) でも", "answers": [ "のに", "a" ] },
	{ "question": "そのしごと、わたし（   ）　させてください。\n\na) を\nb) が\nc) に\nd) でも", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "ゆうべは　てがみを　２０まい（   ）　かいて、つかれました。\n\na) を\nb) が\nc) と\nd) も", "answers": [ "も", "d" ] },
	{ "question": "このおかしは、　たまごの　あじ（   ）します。\n\na) を\nb) が\nc) で\nd) の", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "こんしゅうちゅうなら、いつ（   ）てつだえます。\n\na) に\nb) にも\nc) で\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "そのかど（   ）まがると、えきがあります。\n\na) を\nb) の\nc) に\nd) へ", "answers": [ "を", "a" ] },
	{ "question": "わたしのいけんは　あのひとの　いけん（   ）ちがいます。\n\na) から\nb) より\nc) に\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "じゅうどうに　きょうみ（   ）あります。\n\na) を\nb) が\nc) で\nd) の", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "「じゅぎょうは　どうですか」「そうです（   ）、ちょっと　むずかしいですが　おもしろいです。」\n\na) ね\nb) よ\nc) か\nd) わ", "answers": [ "ね", "a" ] },
	{ "question": "きのう　がっこうを　やすみました。じしんで　でんしゃが　とまった（   ）です。\n\na) から\nb) ので\nc) のに\nd) こと", "answers": [ "から", "a" ] },
	{ "question": "ともだちから　「あしたは　テストだ」（   ）ききました。\n\na) を\nb) で\nc) と\nd) に", "answers": [ "と", "c" ] },
	{ "question": "きょうは　さむいですが、きのう（   ）では　ありません。\n\na) より\nb) ほど\nc) だけ\nd) ほう", "answers": [ "ほど", "b" ] },
	{ "question": "コーヒーに　さとうが（   ）あります。\n\na) いれて\nb) いれた\nc) はいって\nd) はいった", "answers": [ "いれて", "a" ] },
	{ "question": "そんなこと、（   ）いえません。\n\na) はずかしく\nb) はずかしで\nc) はずかしいくて\nd) はずかしくて", "answers": [ "はずかしくて", "d" ] },
	{ "question": "たなかさんが　あした　ここに（   ）　とき　きいてみます。\n\na) くるだろう\nb) くるの\nc) きた\nd) きたの", "answers": [ "きた", "c" ] },
	{ "question": "せんせいのしゅみを　お（   ）しました。\n\na) たずねられ\nb) たずね\nc) たずねて\nd) たずねって", "answers": [ "たずね", "b" ] },
	{ "question": "たのしい　おんがくを　こどもに　たくさん（   ）。\n\na) きかせます\nb) きかれます\nc) きけます\nd) きこえます", "answers": [ "きかせます", "a" ] },
	{ "question": "わたしは、かいぎにおくれて（   ）しましました。\n\na) ちゅういして\nb) ちゅういされて\nc) ちゅういされて\nd) ちゅういになって", "answers": [ "ちゅういされて", "c" ] },
	{ "question": "どうぞ、えんりょなく　お（   ）ください。\n\na) つかわれて\nb) つかい\nc) つかって\nd) つかわせて", "answers": [ "つかい", "b" ] },
	{ "question": "ハイキングで（   ）すぎて、あしがいたく　なりました。\n\na) あるか\nb) あるき\nc) あるいて\nd) あるけて", "answers": [ "あるき", "b" ] },
	{ "question": "ひとのしっぱいを（   ）は　いけません。\n\na) わらう\nb) わらい\nc) わらって\nd) わらった", "answers": [ "わらって", "c" ] },
	{ "question": "めがねを（   ）まま　かおを　あらって　しまいました。\n\na) かける\nb) かけない\nc) かけて\nd) かけた", "answers": [ "かけた", "d" ] },
	{ "question": "おかねをいれて　ボタンを（   ）と、きっぷが　でてきます。\n\na) おす\nb) おして\nc) おした\nd) おそう", "answers": [ "おす", "a" ] },
	{ "question": "ともだちに　でんわを（   ）としたとき、その　ともだちが　うちへきました。\n\na) かける\nb) かけそう\nc) かけよう\nd) かけるよう", "answers": [ "かけよう", "c" ] },
	{ "question": "このごろ　あまいものを　よく　たべるので、（   ）はじめました。\n\na) ふとる\nb) ふとり\nc) ふとって\nd) ふとった", "answers": [ "ふとり", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　てがみのへんじを　まだ　かいていません。いますぐ（   ）と　おもいます。\n\na) かく\nb) かくよう\nc) かきます\nd) かこう", "answers": [ "かこう", "d" ] },
	{ "question": "へやを（   ）、どんな　へやが　いいですか。\n\na) かりるなら\nb) かりたら\nc) かりると\nd) かりれば", "answers": [ "かりるなら", "a" ] },
	{ "question": "（   ）まっても　たなかさんは　きませんでした。\n\na) どうして\nb) どこ\nc) いくら\nd) どのくらい", "answers": [ "いくら", "c" ] },
	{ "question": "「（   ）きましたか。」「いいえ、だれも　きませんでした。」\n\na) だれか\nb) だれが\nc) だれは\nd) だれも", "answers": [ "だれか", "a" ] },
	{ "question": "おかあさんは　いつ　おかえり（   ）か。\n\na) します\nb) になります\nc) にいます\nd) されます", "answers": [ "になります", "b" ] },
	{ "question": "かならず　でんわする（   ）に　いってください。\n\na) こと\nb) はず\nc) そう\nd) よう", "answers": [ "よう", "d" ] },
	{ "question": "だれかが　うたをうたっている（   ）が　きこえます。\n\na) こと\nb) もの\nc) の\nd) そう", "answers": [ "の", "c" ] },
	{ "question": "このごろ　にくをたべない　ひとが　ふえて（   ）。\n\na) いきます\nb) いきました\nc) きます\nd) きました", "answers": [ "きました", "d" ] },
	{ "question": "テーブルのうえに　てがみが　おいて（   ）。\n\na) あります\nb) います\nc) ください\nd) しまいます", "answers": [ "あります", "a" ] },
	{ "question": "A「いっしょに　かえりませんか。」///B「（   ）。」\n\na) いいえ、かえりましょう\nb) ええ、かえりません\nc) ええ、かえりましょう\nd) いいえ、かえりません", "answers": [ "ええ、かえりましょう", "c" ] },
	{ "question": "Ａ「もしもし」///B「もしもし、どうも（   ）。やまだです。」\n\na) おまちしました\nb) おまたせしました\nc) おまちします\nd) おまたせします", "answers": [ "おまたせしました", "b" ] },
	{ "question": "A「どうしましょうか。」///B「しゃちょうに（   ）どうですか。」\n\na) うかがってみても\nb) うかがってみると\nc) うかがってみるなら\nd) うかがってみたら", "answers": [ "うかがってみたら", "d" ] },
	{ "question": "A「その　ネックレス　いいですね。」///B「ええ、ちちが　たんじょうびに　かって（   ）んです。」\n\na) くれた\nb) もらった\nc) あげた\nd) やった", "answers": [ "くれた", "a" ] },
	{ "question": "あのひとは　びょうきではない（   ）　くすりをたくさん　のんでいます。\n\na) ので\nb) ために\nc) のに\nd) から", "answers": [ "のに", "c" ] },
	{ "question": "たなかさんは　べんきょうもできる（   ）、スポーツもできます。\n\na) と\nb) で\nc) に\nd) し", "answers": [ "し", "d" ] },
	{ "question": "そのみせは　かいものきゃく（   ）　こんできました。\n\na) で\nb) に\nc) を\nd) と", "answers": [ "で", "a" ] },
	{ "question": "どんなひと（   ）できますよ。かんたんですから。\n\na) か\nb) でも\nc) では\nd) ほど", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "そのともだちが　あしたここにくる（   ）どうか　わかりません。\n\na) を\nb) か\nc) は\nd) が", "answers": [ "か", "b" ] },
	{ "question": "このバスは　ゆうびんきょくの　まえ（   ）とおりますか。\n\na) で\nb) に\nc) へ\nd) を", "answers": [ "を", "d" ] },
	{ "question": "このあたらしいみせ（   ）　まだなまえが　ありません。\n\na) では\nb) のは\nc) には\nd) へは", "answers": [ "には", "c" ] },
	{ "question": "でんしゃを　まっていたとき、わたしは　ともだち（   ）なまえを　よばれました。\n\na) を\nb) が\nc) に\nd) で", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "このほんには　しらないこと（   ）　かいてあります。\n\na) ばかり\nb) までに\nc) しか\nd) にも", "answers": [ "ばかり", "a" ] },
	{ "question": "まいあさ８じ（   ）　きょうしつに　はいります。\n\na) までで\nb) までに\nc) にまで\nd) までが", "answers": [ "までに", "b" ] },
	{ "question": "このじしょを　つくるの（   ）　１０ねん　かかりました。\n\na) に\nb) を\nc) か\nd) と", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "「ぜんぶ　すてましたか。」「いいえ、いらないもの（   ）　すてました。」\n\na) しか\nb) だけ\nc) くらい\nd) まで", "answers": [ "だけ", "b" ] },
	{ "question": "これは　ともだちから（   ）　てがみです。\n\na) と\nb) の\nc) へ\nd) にも", "answers": [ "の", "b" ] },
	{ "question": "このせまいへやに　きゃくが　２０にん（   ）　きました。\n\na) も\nb) しか\nc) が\nd) に", "answers": [ "も", "a" ] },
	{ "question": "このピアノは　とてもいい　おと（   ）します。\n\na) を\nb) の\nc) に\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "としょかんは　（   ）から、いつも　としょかんで　べんきょうします。\n\na) しずか\nb) しずかに\nc) しずかだ\nd) しずかな", "answers": [ "しずかだ", "c" ] },
	{ "question": "しょうらいは　ちちのしごとを　（   ）つもりです。\n\na) てつだい\nb) てつだう\nc) てつだって\nd) てつだおう", "answers": [ "てつだう", "b" ] },
	{ "question": "いままで　３かい（   ）ことがあります。\n\na) ひっこす\nb) ひっこし\nc) ひっこした\nd) ひっこして", "answers": [ "ひっこした", "c" ] },
	{ "question": "こどものころ　きらいだった　やさいが、さいきん（   ）ように　なりました。\n\na) たべる\nb) たべた\nc) たべられる\nd) たべられた", "answers": [ "たべられる", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　おとうとに（   ）とおもって、このほんを　かいました。\n\na) よませよう\nb) よませる\nc) よみたい\nd) よみたがる", "answers": [ "よませよう", "a" ] },
	{ "question": "いもうとは　がいこくに（   ）がっています。\n\na) いく\nb) いきた\nc) いくた\nd) いった", "answers": [ "いきた", "b" ] },
	{ "question": "いまから　ははに　でんわを（   ）ところです。\n\na) かける\nb) かけて\nc) かけた\nd) かけている", "answers": [ "かける", "a" ] },
	{ "question": "これからは　がいこくのしなものが　もっとはいって（   ）　らしいですよ。\n\na) くる\nb) きて\nc) きた\nd) きたの", "answers": [ "くる", "a" ] },
	{ "question": "やまださんの　じゅうしょが　わかりません。だれか（   ）ひとは　いませんか。\n\na) しる\nb) しって\nc) しるの\nd) しっている", "answers": [ "しっている", "d" ] },
	{ "question": "たなかさんは　へやに（   ）まま、でてきません。どうしたんでしょう。\n\na) はいるの\nb) はいったの\nc) はいる\nd) はいった", "answers": [ "はいった", "d" ] },
	{ "question": "ちいさいじを（   ）つづけて、てが　つかれました。\n\na) かいて\nb) かき\nc) かく\nd) かいた", "answers": [ "かき", "b" ] },
	{ "question": "あのこどもは（   ）そうな　かおを　しています。\n\na) はずかしい\nb) はずかしく\nc) はずかしくて\nd) はずかし", "answers": [ "はずかし", "d" ] },
	{ "question": "やまださんは　びょうきが　ひじょうに　おもかったので、いしゃにすぐ　にゅういん（   ）ました。\n\na) さし\nb) させ\nc) され\nd) させられ", "answers": [ "させられ", "d" ] },
	{ "question": "えきへ　いきたいんですが　どう（   ）　いいですか。\n\na) いって\nb) いけば\nc) いくなら\nd) いくのは", "answers": [ "いけば", "b" ] },
	{ "question": "けさは　いつもより　はやく　がっこうへ　いきました。しかし、ヤンさんは　もう（   ）。\n\na) きます\nb) きました\nc) きてでした\nd) きていました", "answers": [ "きていました", "d" ] },
	{ "question": "きょうは　さむいので、かぜをひいて（   ）そうです。\n\na) しまい\nb) み\nc) いき\nd) おき", "answers": [ "しまい", "a" ] },
	{ "question": "おおやまさんは　いまへやに　いません。ドアに　かぎが　かけて（   ）。\n\na) します\nb) なります\nc) います\nd) あります", "answers": [ "あります", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　あさ　やまださんが　ひとりで（   ）を　みました。\n\na) はしる\nb) はしること\nc) はしっているの\nd) はしっていること", "answers": [ "はしっているの", "c" ] },
	{ "question": "びょうきの　（   ）、かいしゃを　やめます。\n\na) ため\nb) こと\nc) よう\nd) わけ", "answers": [ "ため", "a" ] },
	{ "question": "まどをあけて　へやを　すずしく（   ）。\n\na) しました\nb) なりました\nc) いました\nd) ありました", "answers": [ "しました", "a" ] },
	{ "question": "らいげつから　ぼうえきがいしゃで　はたらく（   ）に　なりました。\n\na) もの\nb) こと\nc) の\nd) ころ", "answers": [ "こと", "b" ] },
	{ "question": "かぜがなおって　ねつも（   ）。\n\na) さげました\nb) さげてです\nc) さがったでした\nd) さがりました", "answers": [ "さがりました", "d" ] },
	{ "question": "みぎにまがると　きっぷうりばが　ありますから、（   ）へ　いって　きっぷを　かってください。\n\na) それ\nb) そこ\nc) あれ\nd) あそこ", "answers": [ "あそこ", "d" ] },
	{ "question": "がくせい「せんせい、これつかっても　いいですか。」がくせい「ええ、（   ）。」\n\na) そうですよ\nb) いけませんよ\nc) つかいますよ\nd) かまいませんよ", "answers": [ "かまいませんよ", "d" ] },
	{ "question": "おおかわ「やまださん、どようびの　パーティーに　しゅっせきなさいますか。」やまだ「ええ、（   ）。」\n\na) そうするつもりです\nb) そうするばずです\nc) そうするらしいです\nd) そうするようです", "answers": [ "そうするつもりです", "a" ] },
	{ "question": "A「しゃしんを　とっても　いいですか。」///B「ここでは（   ）。」\n\na) とらないとだめです\nb) とってはいけません\nc) とらないとおもいます\nd) とらなければなりません", "answers": [ "とってはいけません", "b" ] },
	{ "question": "A「わたしも　おてつだい　しましょうか。」///B「（   ）。」\n\na) どういたしまして\nb) そうします\nc) おねがいします\nd) こちらこそ", "answers": [ "おねがいします", "c" ] },
	{ "question": "A「かぜは　なおりましたか。」///B「（   ）。」\n\na) ええ、おかげさまで\nb) いいえ、どういたしまして\nc) ええ、すみません\nd) いいえ、ありがとう", "answers": [ "ええ、おかげさまで", "a" ] },
	{ "question": "まんがの　ほんを　10さつ（   ）　もっています。\n\na) ぐらい\nb) しか\nc) ごろ\nd) など", "answers": [ "ぐらい", "a" ] },
	{ "question": "たいふう（   ）　たてものが　こわれました。\n\na) に\nb) の\nc) で\nd) と", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "このナイフは　どんなもの（   ）　きることが　できます。\n\na) が\nb) を\nc) では\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "おとうとが　りんごを　五つ（   ）たべました。\n\na) と\nb) を\nc) も\nd) など", "answers": [ "も", "c" ] },
	{ "question": "いまから　アルバイトに　いく（   ）、さきに　かえらせて　ください。\n\na) が\nb) ので\nc) のに\nd) とき", "answers": [ "ので", "b" ] },
	{ "question": "くるまに　のって（   ）いると、あしが　よわくなります。\n\na) しか\nb) ながら\nc) ぐらい\nd) ばかり", "answers": [ "ばかり", "d" ] },
	{ "question": "わたしのしゅみは、およぐこと、きってをあつめること（   ）です。\n\na) ほど\nb) など\nc) しか\nd) ばかり", "answers": [ "など", "b" ] },
	{ "question": "うけつけに　たなかさん（   ）　いうひとが　きました。\n\na) の\nb) と\nc) が\nd) を", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "やまださんが　せんせい（   ）　なまえを　まちがえられました。\n\na) に\nb) へ\nc) を\nd) は", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "このもんだいは　せんせい（   ）　わかりませんでした。\n\na) のに\nb) とも\nc) ので\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "こうちょうせんせい（   ）　せいとに　じしょが　わたされました。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) から", "answers": [ "から", "d" ] },
	{ "question": "ちゅうがっこうは、そのはし（   ）　わたると、みぎにあります。\n\na) で\nb) に\nc) を\nd) が", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "「とうきょうは　おおさかより　おおきいですか。」「ええ、おおきいです。おおさかは　とうきょう（   ）　おおきくありません。」\n\na) ほど\nb) ほう\nc) でも\nd) だけ", "answers": [ "ほど", "a" ] },
	{ "question": "「デパートで　なにか　かいましたか。」「ええ、シャツ（   ）　くつしたとか、　いろいろ　かいました。」\n\na) も\nb) が\nc) など\nd) とか", "answers": [ "とか", "d" ] },
	{ "question": "「いつ　きたんですか。」「きのうのよる　こちら（   ）　つきました。」\n\na) で\nb) に\nc) を\nd) あ", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは　ギターを　（   ）　ひきます。\n\na) じょうず\nb) じょうずな\nc) じょうずで\nd) じょうずに", "answers": [ "じょうずに", "d" ] },
	{ "question": "ゆうべは　２じまで　ほんをよんでいたから、　けさは（   ）　おきました。\n\na) おそく\nb) おそくて\nc) おそくから\nd) おそくまで", "answers": [ "おそく", "a" ] },
	{ "question": "えいがを（   ）あとで、　おちゃでも　のみましょう。\n\na) みる\nb) みて\nc) みた\nd) みよう", "answers": [ "みた", "c" ] },
	{ "question": "がくせいは　せんせいの　へやに（   ）ように　いわれました。\n\na) くる\nb) きて\nc) こい\nd) きた", "answers": [ "くる", "a" ] },
	{ "question": "かるくて　（   ）やすい　くつが　ほしいと　おもっています。\n\na) はく\nb) はき\nc) はいて\nd) はけ", "answers": [ "はき", "b" ] },
	{ "question": "まどを（   ）と、へやが　すずしくなった。\n\na) あけて\nb) あけた\nc) あける\nd) あけよう", "answers": [ "あける", "c" ] },
	{ "question": "ふろに（   ）と　したとき、ともだちが　でんわを　かけてきました。\n\na) はいる\nb) はいって\nc) はいろう\nd) はいるよう", "answers": [ "はいろう", "c" ] },
	{ "question": "テープは　あとで　つかいますから、　ここに（   ）　おいてください。\n\na) ならんで\nb) ならんだ\nc) ならべる\nd) ならべて", "answers": [ "ならべて", "d" ] },
	{ "question": "たなかさんの　はなしによると、やまださんは　あした　ふじさんに（   ）そうだ。\n\na) のぼる\nb) のぼろう\nc) のぼった\nd) のぼるだろう", "answers": [ "のぼる", "a" ] },
	{ "question": "びじゅつかんから　ゆうめいな　えが（   ）。\n\na) ぬすませました\nb) むすまれました\nc) むすんでいました\nd) むすまされました", "answers": [ "むすまれました", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　まだいちども　ひこうきに（   ）　ことがありません。\n\na) のる\nb) のった\nc) のるの\nd) のったの", "answers": [ "のった", "b" ] },
	{ "question": "わたしが　つくった　やさいジュースです。どうぞ、お（   ）ください。\n\na) のめ\nb) もむ\nc) のみ\nd) もんで", "answers": [ "のみ", "c" ] },
	{ "question": "かんじのじしょの　（   ）かたを　おしえて　くださいませんか。\n\na) つかい\nb) つかう\nc) つかって\nd) つかうの", "answers": [ "つかい", "a" ] },
	{ "question": "「じゅうしょは　（   ）いいですか。」「いいえ、おねがいします。」\n\na) かかない\nb) かかないでは\nc) かかなくては\nd) かかなくても", "answers": [ "かかなくても", "d" ] },
	{ "question": "「そのほん、（   ）おわったら　かして　くださいませんか。」「ええ、いいですよ。」\n\na) よむ\nb) よみ\nc) よめ\nd) よんだ", "answers": [ "よみ", "b" ] },
	{ "question": "あのひとは　そんなに　ふとって（   ）。\n\na) いません\nb) ありません\nc) ではいません\nd) ではありません", "answers": [ "いません", "a" ] },
	{ "question": "ちょっとたべて（   ）、　とても　おいしかったです。\n\na) したら\nb) みたら\nc) おいたら\nd) あったら", "answers": [ "みたら", "b" ] },
	{ "question": "ふゆ、だんぼうを　つかわない（   ）が　ときどき　あります。\n\na) の\nb) ほう\nc) もの\nd) こと", "answers": [ "こと", "d" ] },
	{ "question": "たなかさんは　きょう　でかけると　いっていましたから、るすの（   ）です。\n\na) ため\nb) こと\nc) はず\nd) つもり", "answers": [ "はず", "c" ] },
	{ "question": "プレゼントですね。じゃあ、きれいな　かみで　おつつみ（   ）。\n\na) しましょう\nb) なりましょう\nc) あげましょう\nd) されましょう", "answers": [ "しましょう", "a" ] },
	{ "question": "そのことは　きのう　やまださんに　つたえて（   ）。\n\na) おきます\nb) ください\nc) あります\nd) しまいます", "answers": [ "あります", "c" ] },
	{ "question": "こんどの　なつやすみは　くにへ　かえる（   ）に　しました。\n\na) こと\nb) もの\nc) わけ\nd) ところ", "answers": [ "こと", "a" ] },
	{ "question": "Ａ「わたしの　つくったおかし、どうでしたか。」///B「あのう、まだ（   ）。」\n\na) たべません\nb) たべていません\nc) たべませんでした\nd) たべなかったでした", "answers": [ "たべていません", "b" ] },
	{ "question": "おおかわ「やましたさん、おれいのてがみは　もう　だしましたか。」やました「いいえ、いま（   ）。\n\na) かいているはずです\nb) かいているつもりです\nc) かいているようです\nd) かいているところです", "answers": [ "かいているところです", "d" ] },
	{ "question": "Ａ「この　テープレコーダーを　つかわせて　くださいませんか。///B「はい、（   ）。」\n\na) くださいません\nb) くださいます\nc) おつかいください\nd) つかわせてください", "answers": [ "おつかいください", "c" ] },
	{ "question": "たなか「やまだくん、どうして（   ）。」やまだ「でんじゃの　じこが　あったんです。」\n\na) おくれたの\nb) おくれたな\nc) おくれたわ\nd) おくれたかい", "answers": [ "おくれたの", "a" ] },
	{ "question": "Ａ「こどもが　ひとりで　そとにでないように　してください。」///B「（   ）。」\n\na) はい、ださないようです\nb) はい、だしません\nc) いいえ、ださないようです\nd) いいえ、だしません", "answers": [ "はい、だしません", "b" ] },
	{ "question": "げんかんに　うつくしい　はな（   ）　かざってありました。\n\na) が\nb) を\nc) は\nd) に", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "かいしゃまで　いくの（   ）　まいあさ　1じかんはんも　かかります。\n\na) が\nb) は\nc) で\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "おばさんは　おおきい　いぬに　て（   ）かまれて　たいへんだったそうです。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) は", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "６かげつしか　にほんごを　ならっていない（   ）、もう　にほんごが　じょうずに　はなせます。\n\na) から\nb) し\nc) でも\nd) のに", "answers": [ "のに", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　ともだち（   ）　すうがくを　おしえて　もらいました。\n\na) が\nb) に\nc) を\nd) の", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "きっさてんから　コーヒーの　いいにおい（   ）　しています。\n\na) を\nb) に\nc) が\nd) は", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "このしょうどうは　ねだんも　やすい（   ）、あじも　いいです。\n\na) ので\nb) し\nc) のに\nd) から", "answers": [ "し", "b" ] },
	{ "question": "おとうと（   ）たいせつにしていた　カメラを　やりました。\n\na) に\nb) で\nc) を\nd) が", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　ちからがない（   ）、おもいにもつが　もてません。\n\na) くて\nb) なので\nc) ので\nd) で", "answers": [ "ので", "c" ] },
	{ "question": "かぎを　かけなかったら、どろぼうに　はいられていない（   ）　しんぱいです。\n\na) を\nb) で\nc) と\nd) か", "answers": [ "か", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　りょうりがすきですが、まだ　はは（   ）　じょうずにはつくれません。\n\na) ように\nb) ほうが\nc) ほど\nd) だけ", "answers": [ "ほど", "c" ] },
	{ "question": "６がつ（   ）　だいがくで　べんきょうして、７がつに　くにへかえります。\n\na) まで\nb) までに\nc) ころ\nd) くらい", "answers": [ "まで", "a" ] },
	{ "question": "にほんごを　べんきょううし（   ）、なかなか　なはす　きかいが　ありません。\n\na) でも\nb) たら\nc) ても\nd) ながら", "answers": [ "ても", "c" ] },
	{ "question": "すずきさんは　おおきいひとですが、ジョンさん（   ）は　ちいさいです。\n\na) より\nb) ほど\nc) まで\nd) くらい", "answers": [ "より", "a" ] },
	{ "question": "わたしの　ゆめは　ふねで　せかい（   ）　まわることです。\n\na) に\nb) を\nc) へ\nd) と", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "はるに（   ）と、にわに　たくさんの　はなが　さきます。\n\na) なり\nb) なる\nc) なれ\nd) なった", "answers": [ "なる", "b" ] },
	{ "question": "ひとが　たくさん　あつまっています。なにか　じこが（   ）　ようです。\n\na) ある\nb) あって\nc) あった\nd) あったの", "answers": [ "あった", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　たくさん（   ）ふとりません。\n\na) たべたら\nb) たべるから\nc) たべると\nd) たべても", "answers": [ "たべても", "d" ] },
	{ "question": "なかむらさんが　らいしゅう　けっこん（   ）　らしいですね。\n\na) する\nb) して\nc) した\nd) している", "answers": [ "する", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　だれにも　はなしていません。あのひとは　（   ）　はずです。\n\na) しる\nb) しらない\nc) しった\nd) しって", "answers": [ "しらない", "b" ] },
	{ "question": "おなかがすいて、　もう　（   ）　そうです。\n\na) しに\nb) しんで\nc) しぬ\nd) しんだ", "answers": [ "しに", "a" ] },
	{ "question": "こどもに　おさけを　（   ）は　いけません。\n\na) のんで\nb) のませて\nc) のまれて\nd) のむこと", "answers": [ "のませて", "b" ] },
	{ "question": "ゆうこさんの　おとうさんは　（   ）そうですね。\n\na) せんせい\nb) せいせい\nc) せんせいで\nd) せんせいだ", "answers": [ "せんせいだ", "d" ] },
	{ "question": "だいじにしていた　おさけを　ともだちに　（   ）しまいました。\n\na) のむ\nb) のんで\nc) のまれて\nd) のんだ", "answers": [ "のまれて", "c" ] },
	{ "question": "きょうは　かさを　もって（   ）　ほうが　いいですよ。\n\na) いくの\nb) いって\nc) いった\nd) いけば", "answers": [ "いった", "c" ] },
	{ "question": "コーヒーでも　（   ）に　なりませんか。\n\na) のまれ\nb) おのまれ\nc) おのみ\nd) おのませ", "answers": [ "おのみ", "c" ] },
	{ "question": "このはしは　みじかすぎて、（   ）にくいです。\n\na) たべ\nb) たべる\nc) たべると\nd) たべた", "answers": [ "たべ", "a" ] },
	{ "question": "（   ）ときに　しっかり　べんきょうしなさい。\n\na) わかい\nb) わかく\nc) わかかった\nd) わかくなった", "answers": [ "わかい", "a" ] },
	{ "question": "しけんに　ごうかく（   ）ために　これから　いっしょうけんめいに　べんきょうするつもりです。\n\na) した\nb) する\nc) して\nd) しよう", "answers": [ "する", "b" ] },
	{ "question": "さいきん　しごとが　おもしろく　（   ）きました。\n\na) なる\nb) なった\nc) なって\nd) なったら", "answers": [ "なって", "c" ] },
	{ "question": "このいけには　さかなが　たくさん　いる（   ）なのに　ぜんぜん　つれません。\n\na) つもり\nb) そう\nc) らしい\nd) はず", "answers": [ "はず", "d" ] },
	{ "question": "いままで　たかいやまに　のぼった（   ）が　ありますか。\n\na) の\nb) ところ\nc) こと\nd) とおり", "answers": [ "こと", "c" ] },
	{ "question": "ははが「よろしく」と　もうして（   ）。\n\na) おりました\nb) ございました\nc) ありました\nd) おきました", "answers": [ "おりました", "a" ] },
	{ "question": "このきかいは、　いまは　たかいですが、　これからは　やすくなって（   ）でしょう。\n\na) いく\nb) きた\nc) くる\nd) いる", "answers": [ "いく", "a" ] },
	{ "question": "などをしめて　でかけたのに、かえってきたら　あいて（   ）。\n\na) しまっていました\nb) おいていました\nc) ありました\nd) いました", "answers": [ "いました", "d" ] },
	{ "question": "あさねぼうして、　でんしゃに　おくれて（   ）ました。\n\na) いき\nb) み\nc) しまい\nd) き", "answers": [ "しまい", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　テレビが（   ）　んですが、どこが　やすいですか。\n\na) かいたかった\nb) かいたい\nc) かいたがる\nd) かいたがっている", "answers": [ "かいたい", "b" ] },
	{ "question": "わたしは（   ）つまらない　ほんでも、　さいごまで　よみます。\n\na) どう\nb) どんなに\nc) なに\nd) どれ", "answers": [ "どんなに", "b" ] },
	{ "question": "「しゅくだいは　やりましたか。」「ちょうど　いま（   ）です。」\n\na) やったはず\nb) やったとき\nc) やったところ\nd) やったつもり", "answers": [ "やったところ", "c" ] },
	{ "question": "「いつも　うちに　かえってから　なにをしますか。」「わたしは　つかれやすいから、ゆうごはんを（   ）　すぐ　ねてしまうんですよ。」\n\na) たべたら\nb) たべれば\nc) たべるなら\nd) たべながら", "answers": [ "たべたら", "a" ] },
	{ "question": "「のこったら　こまりますから　たくさん　めしあがってください。」「ありがとうございます。えんりょなく（   ）。」\n\na) めしあがります\nb) あがります\nc) いただきます\nd) おたべします", "answers": [ "いただきます", "c" ] },
	{ "question": "「まどを（   ）か。」「ええ、　いいですよ。」\n\na) あけてはいけません\nb) あけてもかまいません\nc) あけてはかまいます\nd) あけてはなりません", "answers": [ "あけてもかまいません", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　まいあさ　こうえん（   ）　さんぽします。\n\na) が\nb) に\nc) へ\nd) を", "answers": [ "を", "d" ] },
	{ "question": "このはなは　にほんごで　なん（   ）　いいますか。\n\na) の\nb) に\nc) を\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　かびんを　こわして、はは（   ）しかられました。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) は", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "このとりは　とぶこと（   ）　できません。\n\na) が\nb) を\nc) なら\nd) でも", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "どなた（   ）　こどもの　けがを　みて　くださったんでしょうか。\n\na) に\nb) が\nc) は\nd) で", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "このビルの　まどから　ふじさん（   ）　みえます。\n\na) に\nb) へ\nc) が\nd) で", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "あなたは　いま　なに（   ）　いちばん　ほしいですか。\n\na) を\nb) が\nc) と\nd) で", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "すずきさんは　ふじさんに　１０かい（   ）　のぼったことがあるそうです。\n\na) と\nb) に\nc) で\nd) も", "answers": [ "も", "d" ] },
	{ "question": "１０じ（   ）　ここに　あつまって　おいてくださいね。\n\na) まで\nb) までに\nc) までは\nd) までも", "answers": [ "までに", "b" ] },
	{ "question": "あと　５ふん（   ）　えいがが　はじまります。\n\na) に\nb) で\nc) から\nd) まで", "answers": [ "で", "b" ] },
	{ "question": "かれは　きびしいひと（   ）　すごく　こころが　あたたかいんです。\n\na) なので\nb) だから\nc) なら\nd) なのに", "answers": [ "なのに", "d" ] },
	{ "question": "このしごとができるのは、あなた（   ）　いません。\n\na) だけ\nb) ばかり\nc) しか\nd) にも", "answers": [ "しか", "c" ] },
	{ "question": "さとうさんは　うたも　じょうずだ（   ）、　ピアノも　ひけます。\n\na) し\nb) から\nc) と\nd) ので", "answers": [ "し", "a" ] },
	{ "question": "こどもは　ふゆ（   ）　みじかいズボンを　はいて　あそんでいます。\n\na) で\nb) では\nc) には\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "おんなのひとの　ほうが、　がいこくのせいかつ（   ）　なれやすいそうです。\n\na) と\nb) に\nc) で\nd) は", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "きぶんが　（   ）ようですね。かおが　あおいですよ。\n\na) わるい\nb) わるく\nc) わるくて\nd) わるかった", "answers": [ "わるい", "a" ] },
	{ "question": "かんがえているより、　（   ）みたほうが　いいですよ。\n\na) やり\nb) やった\nc) やって\nd) やる", "answers": [ "やって", "c" ] },
	{ "question": "このほんを（   ）　かまいませんか。\n\na) よんでは\nb) よむと\nc) よんでも\nd) よめば", "answers": [ "よんでも", "c" ] },
	{ "question": "ははは　いつも　（   ）そうに　はたらいていました。\n\na) いそがし\nb) いそがしい\nc) いそがしかった\nd) いそがしく", "answers": [ "いそがし", "a" ] },
	{ "question": "さいきん（   ）ながら、でんわで　はなしているひとが　おおいですね。\n\na) あるいて\nb) あるき\nc) あるく\nd) あるか", "answers": [ "あるき", "b" ] },
	{ "question": "おそくても　１１じまでには　（   ）きなさい。\n\na) かえる\nb) かえった\nc) かえって\nd) かえらずに", "answers": [ "かえって", "c" ] },
	{ "question": "にほんでは　１５さい　いかの　こどもを　（   ）は　いけません。\n\na) はたらいて\nb) はたらかせて\nc) はたらかされて\nd) はたらかれて", "answers": [ "はたらかせて", "b" ] },
	{ "question": "やまださんは　こえが　（   ）、アナウンサーに　なりたがっています。\n\na) きれいので\nb) きれいから\nc) きれいなので\nd) きれいで", "answers": [ "きれいなので", "c" ] },
	{ "question": "いいものなら、　すこし（   ）かいます。\n\na) たかいのに\nb) たかくても\nc) たかいように\nd) たかかったら", "answers": [ "たかくても", "b" ] },
	{ "question": "おきゃくさまが　りょかんに　（   ）なりました。\n\na) おつかれに\nb) おつかれ\nc) おつき\nd) おつきに", "answers": [ "おつきに", "d" ] },
	{ "question": "これは　せんせいのために、　わたしが（   ）した　りょうりです。\n\na) おつくる\nb) おつくり\nc) おつくりに\nd) つくらせ", "answers": [ "おつくり", "b" ] },
	{ "question": "おちゃが（   ）すぎて、　のめません。\n\na) あつい\nb) あつ\nc) あつく\nd) あつくて", "answers": [ "あつ", "b" ] },
	{ "question": "きのうは　とても　たのしかったですよ。　あなたも（   ）よかったのに。\n\na) くるなら\nb) くれば\nc) きた\nd) きたなら", "answers": [ "くれば", "b" ] },
	{ "question": "でんしゃのなかで　あかちゃんに（   ）、こまりました。\n\na) ないて\nb) なかせて\nc) なかれて\nd) なくと", "answers": [ "なかれて", "c" ] },
	{ "question": "かれが　なにを（   ）と　しているのか　ぜんぜん　わかりません。\n\na) やる\nb) やりたい\nc) やろう\nd) やらせる", "answers": [ "やろう", "c" ] },
	{ "question": "６じから　パーティーですよ。　はやく　しごとを　して（   ）ましょう。\n\na) あり\nb) い\nc) み\nd) しまい", "answers": [ "しまい", "d" ] },
	{ "question": "あめがふったので　おまつりは　らいしゅう　おこなわれることに（   ）。\n\na) いました\nb) しましました\nc) ありました\nd) なりました", "answers": [ "なりました", "d" ] },
	{ "question": "ぎゅうにゅうとジュースと、　（   ）が　いいですか。\n\na) どこ\nb) どれ\nc) どちら\nd) なに", "answers": [ "どちら", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　テレビをみるより、　ほんを　よむ（   ）　すきだ。\n\na) ほど\nb) より\nc) くらい\nd) ほうが", "answers": [ "ほうが", "d" ] },
	{ "question": "とうきょうのアパートが　こんなに　やすい（   ）が　ありません。\n\na) はず\nb) こと\nc) つもり\nd) もの", "answers": [ "はず", "a" ] },
	{ "question": "まわりに　いえが　ありませんから、　ここなら　（   ）さわいでも　かまいませんよ。\n\na) いくつ\nb) いくら\nc) どんな\nd) どうして", "answers": [ "いくら", "b" ] },
	{ "question": "このかいじょうは　とても　ひろいのに　ひとが　おおくから　（   ）みえませんね。\n\na) こう\nb) そう\nc) どう\nd) ああ", "answers": [ "そう", "b" ] },
	{ "question": "うんどうをはじめたら、　じょうぶになって（   ）ました。\n\na) いき\nb) し\nc) しまい\nd) き", "answers": [ "き", "d" ] },
	{ "question": "「ゆうはんを　いっしょに　いかがですか。」「いま（   ）で、おなかが　いっぱいです。」\n\na) たべるところ\nb) たべながら\nc) たべたところ\nd) たべようとしたところ", "answers": [ "たべたところ", "c" ] },
	{ "question": "「めずらしいものですね。だれに（   ）。」「アルバイトをした　おかねで　かったんですよ。」\n\na) あげたんですか\nb) くれたんですか\nc) もらったんですか\nd) あげたんですか", "answers": [ "もらったんですか", "c" ] },
	{ "question": "「ちょっと　としょかんへ　ほんを　かえしに　いきます。」「じゃ、わたしが　せんしゅうかりた　ほんも　かえして（   ）ください。」\n\na) いって\nb) くれて\nc) いて\nd) きて", "answers": [ "きて", "d" ] },
	{ "question": "「こんにちは。おかあさまは　いらっしゃいますか。」「いいえ、　いまおりませんが…。」「じゃ、（   ）これを　おわたしください。」\n\na) おかえりになるなら\nb) おかえりになると\nc) おかえりになったら\nd) おかえりになれば", "answers": [ "おかえりになったら", "c" ] },
	{ "question": "かれは　どんなくるま（   ）　なおせると　いっていますが、　ほんとうでしょうか。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "つかれていたので、　あさ（   ）　よくねむりました。\n\na) まで\nb) までに\nc) ごろ\nd) までも", "answers": [ "まで", "a" ] },
	{ "question": "スポーツの　なか（   ）、　なにが　いちばん　すきですか。\n\na) には\nb) に\nc) では\nd) から", "answers": [ "では", "c" ] },
	{ "question": "もう　いっしゅうかんも　あめ（   ）ふられて、およぎに　いけません。\n\na) が\nb) で\nc) に\nd) から", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "おとうとは　おんなの　こ（   ）　なかせて、せんせいに　ちゅういされました。\n\na) は\nb) が\nc) を\nd) に", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "わたしの　たんじょうびは　まりこさんの（   ）　おなじです。\n\na) と\nb) が\nc) に\nd) へ", "answers": [ "と", "a" ] },
	{ "question": "あにが　わたし（   ）　かばんを　もってくれました。\n\na) を\nb) に\nc) の\nd) から", "answers": [ "の", "c" ] },
	{ "question": "だれ（   ）　うんてんの　できるひとは　いませんか。\n\na) が\nb) か\nc) は\nd) しか", "answers": [ "か", "b" ] },
	{ "question": "このたてものは　いし（   ）　できています。\n\na) で\nb) から\nc) が\nd) に", "answers": [ "で", "a" ] },
	{ "question": "びょうきの　ははの　かわり（   ）、　わたしが　いきました。\n\na) が\nb) に\nc) を\nd) と", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "れいぞうこに　ふどう（   ）　いれてあります。\n\na) を\nb) から\nc) が\nd) に", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "「あなたの　おうちに　いっても　いいですか。」「ええ、　いつ（   ）　どうぞ。」\n\na) も\nb) でも\nc) かは\nd) なら", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "なつ（   ）、ことしは　あまり　あつくありません。\n\na) だから\nb) で\nc) なのに\nd) なので", "answers": [ "なのに", "c" ] },
	{ "question": "「ディズニー・ランドへ　もう　いった（   ）。」「うん、いったよ。」\n\na) よ\nb) わ\nc) かい\nd) だい", "answers": [ "かい", "c" ] },
	{ "question": "アメリカでは　ひとは　みちの　ひだりがわ（   ）　あるきます。\n\na) で\nb) に\nc) を\nd) から", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "じょせいは　へやのなかでも、　ぼうしを（   ）ままでいいです。\n\na) かぶる\nb) かぶって\nc) かぶった\nd) かぶっている", "answers": [ "かぶった", "c" ] },
	{ "question": "もし　あなたが　（   ）なら、　わたしも　いっしょに　うたいます。\n\na) うたう\nb) うたった\nc) うたえ\nd) うたって", "answers": [ "うたう", "a" ] },
	{ "question": "もち　ちちが　いきて（   ）、　きっと　よろこんでくれただろう。\n\na) いると\nb) いたら\nc) いても\nd) いるなら", "answers": [ "いたら", "b" ] },
	{ "question": "あしたも　また（   ）らしいですね。\n\na) あめ\nb) あめで\nc) あめで\nd) あめの", "answers": [ "あめ", "a" ] },
	{ "question": "きのう　おさけを　のみ（   ）ので、あたまが　いたいです。\n\na) すぎ\nb) すぎる\nc) すぎた\nd) すぎて", "answers": [ "すぎた", "c" ] },
	{ "question": "やまから　きをきる　おとが　（   ）きました。\n\na) きいて\nb) きけて\nc) きこえて\nd) きかれて", "answers": [ "きこえて", "c" ] },
	{ "question": "そんなに　たかいふくを　だれが（   ）ですか。\n\na) かい\nb) かう\nc) かうん\nd) かおう", "answers": [ "かうん", "c" ] },
	{ "question": "てがみによると、ちちは　としを　とりましたが　まだ（   ）ようです。\n\na) げんき\nb) げんきな\nc) げんきの\nd) げんきだ", "answers": [ "げんきな", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　みずうみに　いきたいんですが、　つまは（   ）います。\n\na) いやで\nb) いやに\nc) いやがり\nd) いやがって", "answers": [ "いやがって", "d" ] },
	{ "question": "（   ）そうな　れすとらんですから、　はいるのを　やめましょう。\n\na) たかい\nb) たか\nc) たかく\nd) たかかった", "answers": [ "たか", "b" ] },
	{ "question": "そのおにもつ、　わたしが　（   ）しましょう。\n\na) もち\nb) もたせて\nc) おもち\nd) おもちに", "answers": [ "おもち", "c" ] },
	{ "question": "わたしのちちは、にちようびは　（   ）ばかりいます。\n\na) ねて\nb) ねる\nc) ねた\nd) ねている", "answers": [ "ねて", "a" ] },
	{ "question": "しょうらいは、　すこし　ふべんでも　しずかな　こうがいで（   ）と　おもっています。\n\na) くらす\nb) くらせば\nc) くらそう\nd) くらして", "answers": [ "くらそう", "c" ] },
	{ "question": "おひるには　しょくどうのまえに、　たくさんの　ひとが　（   ）います。\n\na) ならび\nb) ならんで\nc) ならべ\nd) ならべて", "answers": [ "ならんで", "b" ] },
	{ "question": "アメリカには　まだ　いちども　（   ）ことが　ありません。\n\na) いき\nb) いく\nc) いった\nd) いかない", "answers": [ "いった", "c" ] },
	{ "question": "るすちゅうに　たなかさんと　いうかたが　おみえに（   ）。\n\na) なさいました\nb) なりました\nc) きました\nd) しました", "answers": [ "なりました", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　ときどき　しごとで　がいこくへ　いくことが（   ）。\n\na) なります\nb) おります\nc) います\nd) あります", "answers": [ "あります", "d" ] },
	{ "question": "こまかい　おかねが　ないので、　２００えん　かして（   ）ませんか。\n\na) いただき\nb) もらえ\nc) くだされ\nd) やれ", "answers": [ "もらえ", "b" ] },
	{ "question": "「ここで　たばこを　すっては　（   ）か。」「いいえ、　いいですよ。」\n\na) かまいません\nb) いいです\nc) いけません\nd) よろしい", "answers": [ "いけません", "c" ] },
	{ "question": "もっと　はやく　はしれる（   ）　なりたいです。\n\na) らしいに\nb) ように\nc) ことに\nd) そうに", "answers": [ "ように", "b" ] },
	{ "question": "たいふうが　くるので、しょくりょうひんを　かって（   ）ましょう。\n\na) しまい\nb) おき\nc) あり\nd) い", "answers": [ "おき", "b" ] },
	{ "question": "もしあなたが私だった（   ）、こんな時どうしますか。\n\na) ものの\nb) 反面\nc) としたら\nd) とすると", "answers": [ "としたら", "c" ] },
	{ "question": "たまには　あまいものを　たべますが、からだの（   ）　きをつけています。\n\na) ように\nb) ものに\nc) ほうに\nd) ために", "answers": [ "ために", "d" ] },
	{ "question": "がいこくに　すみたいなら、（   ）たべられないと　だめですよ。\n\na) なにも\nb) どうでも\nc) どれも\nd) なんでも", "answers": [ "なんでも", "d" ] },
	{ "question": "「どこかへ　いっしょに　りょこうしませんか。」「しごとが（   ）、おかねも　ないから　ちょっと　むりですね。」\n\na) いそがしいので\nb) いそがしそうで\nc) いそがしいし\nd) いそがしいから", "answers": [ "いそがしいし", "c" ] },
	{ "question": "「なにか　おとが　しませんか。」「すみません。かばんの　なかの　でんわが（   ）。」\n\na) なってします\nb) なってきました\nc) なってあります\nd) なっています", "answers": [ "なっています", "d" ] },
	{ "question": "「バスが　そろそろ　くるじかんですよ。」「（   ）。」\n\na) じゃ、いそぐでしょう\nb) じゃ、いそいでも　かまいませんね\nc) じゃ、いそがなくても　いいですね\nd) じゃ、いそごう", "answers": [ "じゃ、いそごう", "d" ] },
	{ "question": "「どうして　いかないんですか。」「ちょっと　ようじが（   ）。」\n\na) ありません\nb) あるんです\nc) するからです\nd) しなければなりません", "answers": [ "あるんです", "b" ] },
	{ "question": "このこうじょうでは　テレビ（   ）　つくられています。\n\na) が\nb) で\nc) は\nd) を", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "このくすりは、みず（   ）　おゆで　のんでください。\n\na) か\nb) を\nc) と\nd) も", "answers": [ "か", "a" ] },
	{ "question": "かのじょは　だれと（   ）　ともだちになれる　ひとです。\n\na) でも\nb) ほど\nc) か\nd) なら", "answers": [ "でも", "a" ] },
	{ "question": "きのうは　びょうき（   ）　がっこうを　やすみました。\n\na) から\nb) ので\nc) で\nd) が", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "スーツケースの　なかには　セーター（   ）　シャツなどが　いれてあります。\n\na) と\nb) の\nc) とか\nd) など", "answers": [ "とか", "c" ] },
	{ "question": "にほんのなつは　あついですが、インド（   ）ではありません。\n\na) より\nb) くらい\nc) ほど\nd) のほう", "answers": [ "ほど", "c" ] },
	{ "question": "このしごとは　あさっての　よる（   ）　おわらせてください。\n\na) まで\nb) までに\nc) から\nd) では", "answers": [ "までに", "b" ] },
	{ "question": "みちこさんは　あの　かみ（   ）　ながいひとです。\n\na) は\nb) の\nc) を\nd) で", "answers": [ "の", "b" ] },
	{ "question": "きのうのよるは　どこ（   ）　でかけませんでしたよ。\n\na) かへ\nb) までも\nc) でも\nd) へも", "answers": [ "へも", "d" ] },
	{ "question": "ははは　かいものに　いった（   ）、まだ　かえってきません。\n\na) まま\nb) ながら\nc) なら\nd) と", "answers": [ "まま", "a" ] },
	{ "question": "くにへ　かえっても　にほん（   ）　かんけいのある　かいしゃで　はたらくつもりです。\n\na) を\nb) と\nc) の\nd) で", "answers": [ "と", "b" ] },
	{ "question": "ねるじかんが　ぜんぜん　たりないんですが、　どこで（   ）　ねられるから　げんきなんです。\n\na) かも\nb) にも\nc) でも\nd) で", "answers": [ "でも", "c" ] },
	{ "question": "これに　のれるのは、１０さいいかの　こども（   ）です。\n\na) しか\nb) ばかり\nc) だけ\nd) で", "answers": [ "だけ", "c" ] },
	{ "question": "やっぱり　おかあさんの　かお（   ）　よく　にていますね。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) へ", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "けんきゅうしつの　ドアが　しまっています。せんせいは　きょうは　おやすみ（   ）ようですね。\n\na) の\nb) な\nc) で\nd) だ", "answers": [ "の", "a" ] },
	{ "question": "アメリカに（   ）、すぐ　でんわを　してください。\n\na) つけば\nb) ついたら\nc) つくなら\nd) つくと", "answers": [ "ついたら", "b" ] },
	{ "question": "おかねが（   ）ければ、　なにも　かうことはできません。\n\na) な\nb) ない\nc) なかった\nd) なく", "answers": [ "な", "a" ] },
	{ "question": "へやに　だれも（   ）、でんとうが　ついています。\n\na) いるのに\nb) いないのに\nc) いるので\nd) いないので", "answers": [ "いないのに", "b" ] },
	{ "question": "どんなに（   ）、しょくじは　たいせつに　してください。\n\na) いそがしかったら\nb) いそがしかっても\nc) いそがしいのに\nd) いそがしくても", "answers": [ "いそがしくても", "d" ] },
	{ "question": "いい　いえを　みつけたから、らいげつ　ひっこし（   ）かも　しれません。\n\na) する\nb) して\nc) した\nd) します", "answers": [ "する", "a" ] },
	{ "question": "かれは　なんでも（   ）　そうに　たべます。\n\na) おいしい\nb) おいしかった\nc) おいしく\nd) おいし", "answers": [ "おいし", "d" ] },
	{ "question": "この　くすりは　ジュースに　いれると、（   ）やすくなります。\n\na) のむ\nb) のみ\nc) のめ\nd) のま", "answers": [ "のみ", "b" ] },
	{ "question": "くるまの　うんてんを　しながら、でんわを　（   ）のは　きけんです。\n\na) しよう\nb) する\nc) して\nd) します", "answers": [ "する", "b" ] },
	{ "question": "この　しごとは、　すこし　（   ）　かまいません。\n\na) おそくては\nb) おそくないでも\nc) おそくなくても\nd) おそくなっても", "answers": [ "おそくなっても", "d" ] },
	{ "question": "たばこは　からだに　わるいから、（   ）ほうが　いいですよ。\n\na) すう\nb) すった\nc) すわない\nd) すわなかった", "answers": [ "すわない", "c" ] },
	{ "question": "しおを　（   ）すぎたので、からくて　たべられません。\n\na) いれ\nb) はいり\nc) いれて\nd) はいって", "answers": [ "いれ", "a" ] },
	{ "question": "おとうとは　イギリスの　だいがくに　いき（   ）　います。\n\na) たくて\nb) たいで\nc) たがり\nd) たがって", "answers": [ "たがって", "d" ] },
	{ "question": "あのときの　こわさは、わすれ（   ）しても　わすれられません。\n\na) ような\nb) ように\nc) ようと\nd) ないように", "answers": [ "ようと", "c" ] },
	{ "question": "せんぱいに　へやの　そうじを　（   ）ました。\n\na) しさせられ\nb) され\nc) させれ\nd) させられ", "answers": [ "させられ", "d" ] },
	{ "question": "じゅぎょうちゅうに　チンさんが　へんなことを　いったので、わらって（   ）。\n\na) だしました\nb) みました\nc) しまいました\nd) おきました", "answers": [ "しまいました", "c" ] },
	{ "question": "これは　ゆうめいな　さとうせんせいが　おかきに（   ）　えです。\n\na) なった\nb) なって\nc) した\nd) なさった", "answers": [ "なった", "a" ] },
	{ "question": "あなたの　へやまで　かれに　あんない（   ）ましょう。\n\na) いたし\nb) させ\nc) され\nd) なさい", "answers": [ "させ", "b" ] },
	{ "question": "じゅぎょうは　これから　むずかしくなって（   ）から、　がんばってください。\n\na) います\nb) なります\nc) あります\nd) きます", "answers": [ "きます", "d" ] },
	{ "question": "れいぞうこに　にくが　いれて（   ）ますから、だしてください。\n\na) あり\nb) い\nc) おき\nd) しまい", "answers": [ "あり", "a" ] },
	{ "question": "わたしが　ケーキを　つくると、　いつも　しっぱいして（   ）ます。\n\na) おき\nb) しまい\nc) され\nd) くれ", "answers": [ "しまい", "b" ] },
	{ "question": "「なにを　のみますか。」「わたしは　おちゃに（   ）。」\n\na) なります\nb) いきます\nc) します\nd) います", "answers": [ "します", "c" ] },
	{ "question": "へやの　まどから　こどもたちが　プールで　およいでいる（   ）が　みえます。\n\na) こと\nb) もの\nc) わけ\nd) の", "answers": [ "の", "d" ] },
	{ "question": "できるか（   ）　わかりませんが、いっしょうけんめい　やります。\n\na) ないか\nb) どんなか\nc) どうか\nd) なにか", "answers": [ "どうか", "c" ] },
	{ "question": "「どこの　だいがくに　きめましたか。」「わたしは　だいがくには　（   ）しました。」\n\na) いくように\nb) いかないことに\nc) いかないつもりに\nd) いくつもりに", "answers": [ "いかないことに", "b" ] },
	{ "question": "「しなものも　おおいし、　きれいな　みせですね。ここで　おみやげを　かいましょう。」「（   ）。いいものが　ありそうですね。」\n\na) そうですか\nb) そうですよ\nc) そうですね\nd) そうですわ", "answers": [ "そうですね", "c" ] },
	{ "question": "「もうすぐ　あめが　（   ）ね。」「かさを　もって　いきましょう。」\n\na) ふるようです\nb) ふってきそうです\nc) ふりはじめました\nd) ふるらしいです", "answers": [ "ふってきそうです", "b" ] },
	{ "question": "「しけんは　とても　むずかしかったですか。」「そんなに　（   ）。」\n\na) むずかしかったです\nb) しずかしいです\nc) むずかしくないです\nd) むずかしくなかったです", "answers": [ "むずかしくなかったです", "d" ] },
	{ "question": "１ねんに　１かい　がいこくりょこうを　する（   ）　たのしみです。\n\na) でも\nb) のに\nc) のが\nd) のを", "answers": [ "のが", "c" ] },
	{ "question": "このかびんは　おもしろい　かたち（   ）　しています。\n\na) を\nb) で\nc) の\nd) が", "answers": [ "を", "a" ] },
	{ "question": "がいこくへ　いく　ひこうきは　なりたくうこう（   ）　しゅっぱつします。\n\na) に\nb) から\nc) まで\nd) で", "answers": [ "から", "b" ] },
	{ "question": "のどが　かわいたでしょう。おちゃ（   ）　どうですか。\n\na) でも\nb) が\nc) か\nd) なら", "answers": [ "でも", "a" ] },
	{ "question": "ちちが　せんせいに　「よろしく」（   ）　もうしておりました。\n\na) と\nb) を\nc) に\nd) て", "answers": [ "と", "a" ] },
	{ "question": "これは、はは（   ）　わたしに　つくってくれた　ようふくです。\n\na) が\nb) は\nc) に\nd) の", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "でんきを　つけた（   ）　ねむって　しまいました。\n\na) ながら\nb) ら\nc) なら\nd) まま", "answers": [ "まま", "d" ] },
	{ "question": "もめん（   ）かんたんに　あらえますが、　きぬま　むずかしいです。\n\na) から\nb) なら\nc) たら\nd) ので", "answers": [ "なら", "b" ] },
	{ "question": "みちが　こんでいる（   ）、うちから　かいしゃまで　２じかんも　かかります。\n\na) で\nb) のに\nc) なら\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "わたしの　かんがえかたは　せんせいの（   ）すこし　ちがいます。\n\na) と\nb) に\nc) は\nd) より", "answers": [ "と", "a" ] },
	{ "question": "きけんなところへは　いかない　ほう（   ）　いいですよ。\n\na) が\nb) は\nc) へ\nd) に", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "まいにち　はしっている（   ）、ぜんぜん　やせません。\n\na) ので\nb) ても\nc) のに\nd) でも", "answers": [ "のに", "c" ] },
	{ "question": "ひどい　たいぶう（   ）、きが　たくさん　たおれたそうです。\n\na) で\nb) から\nc) ため\nd) ので", "answers": [ "で", "a" ] },
	{ "question": "ときゅうのでんしゃは　きゅうこう（   ）とまる　とまるえきのかずが　すくないです。\n\na) ほど\nb) ころ\nc) より\nd) までも", "answers": [ "ほど", "a" ] },
	{ "question": "「あなたは　さかなが　きらいでした（   ）。」「いいえ、すきですよ。」\n\na) よ\nb) わ\nc) かい\nd) ね", "answers": [ "ね", "d" ] },
	{ "question": "いそがしいのに　たなかさんに（   ）、しごとが　できません。\n\na) やすんで\nb) やすんだので\nc) やすまれて\nd) やすませて", "answers": [ "やすまれて", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　パンに　バターを（   ）　たべます。\n\na) ぬると\nb) ぬって\nc) ぬるので\nd) ぬったら", "answers": [ "ぬって", "b" ] },
	{ "question": "バスを（   ）ときは、このボタンを　おしてください。\n\na) おりたい\nb) おりて\nc) おりている\nd) おりよう", "answers": [ "おりたい", "a" ] },
	{ "question": "いくら（   ）、へんじが　ありません。どうしたのでしょうか。\n\na) よんだら\nb) よべば\nc) よぶのに\nd) よんでも", "answers": [ "よんでも", "d" ] },
	{ "question": "このまちは　むかしは（   ）そうですが、いまは　さびしくなりました。\n\na) にぎやか\nb) にぎやかな\nc) にぎやかだ\nd) にぎやかだった", "answers": [ "にぎやかだった", "d" ] },
	{ "question": "たべものを　くちに（   ）ままで　はなすのは　あまり　よくないです。\n\na) いれる\nb) いれた\nc) はいった\nd) いれている", "answers": [ "いれた", "b" ] },
	{ "question": "かいしゃに　でんわ（   ）のを　わすれていました。\n\na) する\nb) している\nc) ない\nd) します", "answers": [ "する", "a" ] },
	{ "question": "ねつが　つづいているなら、はやく　いしゃに（   ）ほうが　いいですよ。\n\na) みた\nb) みられた\nc) みせて\nd) みせた", "answers": [ "みせた", "d" ] },
	{ "question": "きょうは　たくさん　うんどうを（   ）、よく　ねむれそうです。\n\na) したから\nb) してから\nc) して\nd) したのに", "answers": [ "したから", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　あさ（   ）、　まず　しんぶんを　よみます。\n\na) おきるなら\nb) おきたから\nc) おきたら\nd) おきれば", "answers": [ "おきたら", "c" ] },
	{ "question": "たいでは、こんな　からいりょうりを　こどもに（   ）のですか。\n\na) たべる\nb) たべられる\nc) たべさせる\nd) たべさせられる", "answers": [ "たべさせる", "c" ] },
	{ "question": "さむく（   ）まえに、すとーぶを　かいに　いきましょう。\n\na) なろう\nb) なる\nc) ならない\nd) なった", "answers": [ "なる", "b" ] },
	{ "question": "なつやすみは　どこへも　（   ）つもりです。\n\na) いく\nb) いった\nc) いかない\nd) いかなかった", "answers": [ "いかない", "c" ] },
	{ "question": "どんな　どうぶつも　ひを　（   ）。\n\na) こわいです\nb) こわがります\nc) こわかったりです\nd) こわがっています", "answers": [ "こわがります", "b" ] },
	{ "question": "うちのげんかんは　くらいので、　いつも　でんきが（   ）あります。\n\na) ついて\nb) つけて\nc) つけずに\nd) つけないで", "answers": [ "つけて", "b" ] },
	{ "question": "まりこさんは　かわいい　めを　して（   ）。\n\na) あります\nb) います\nc) しまいます\nd) なります", "answers": [ "います", "b" ] },
	{ "question": "かれは、こまっている　ひとがいると、（   ）に　とおくても　でかけて　いったそうです。\n\na) どう\nb) どこ\nc) どんな\nd) いくら", "answers": [ "どんな", "c" ] },
	{ "question": "そのしつもんには　わたしが　おこたえ（   ）。\n\na) なられます\nb) おります\nc) されます\nd) いたします", "answers": [ "いたします", "d" ] },
	{ "question": "たかいやまに　のぼる（   ）には　１ねんぐらいの　じゅんびが　ひつようです。\n\na) ところ\nb) もの\nc) ため\nd) こと", "answers": [ "ため", "c" ] },
	{ "question": "まいにち　くだものや　やさいの　ジュースを　のむ（   ）にしています。\n\na) の\nb) そう\nc) もの\nd) こと", "answers": [ "こと", "d" ] },
	{ "question": "あたらしく　できた　デパートに　いちど　いって（   ）か。\n\na) おきません\nb) しまいません\nc) みません\nd) ありません", "answers": [ "みません", "c" ] },
	{ "question": "あしたは　そとで　こうぎを　しますから　はやくくる（   ）に　つたえてください。\n\na) こと\nb) そう\nc) はず\nd) よう", "answers": [ "よう", "d" ] },
	{ "question": "らいしゅうまたくるから、（   ）ときまでに　これについて　かんがえておいてね。\n\na) この\nb) その\nc) あの\nd) どの", "answers": [ "その", "b" ] },
	{ "question": "「けさは　なかなか　おきてきませんでしたね。」「きのう　テニスの　しあいに　でて（   ）。」\n\na) つかれるんです\nb) つかれていたんです\nc) つかれてなんです\nd) つかれてあったんです", "answers": [ "つかれていたんです", "b" ] },
	{ "question": "「５かいも　しけんをうけて、やっと　にゅうがく（   ）。」「よく　がんばりました。」\n\na) できません\nb) できました\nc) するでしょう\nd) するかもしれません", "answers": [ "できました", "b" ] },
	{ "question": "「ほっかいどうへ　ひこうきで　いきますか。きしゃで　いきますか。」「はやいから　ひこうきに（   ）。」\n\na) いきます\nb) なります\nc) します\nd) あります", "answers": [ "します", "c" ] },
	{ "question": "「みちが　わからなく　なりましたね。」「あそこに　こうばんがあるから、きいて（   ）。」\n\na) もらいましょう\nb) おきましょう\nc) しまいましょう\nd) みましょう", "answers": [ "みましょう", "d" ] },
	{ "question": "みぎから　２ばんめの　いす（   ）　かけてください。\n\na) に\nb) で\nc) へ\nd) を", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "しらないひとから　なんど（   ）　でんわが　かかってきて　きもちが　わるいです。\n\na) も\nb) に\nc) の\nd) が", "answers": [ "も", "a" ] },
	{ "question": "てんらんかいで「すばらしいですね。」（   ）いわれ、うれしかったです。\n\na) を\nb) に\nc) と\nd) で", "answers": [ "と", "c" ] },
	{ "question": "おかしいですね。けしたはずの　テレビ（   ）　ついています。\n\na) を\nb) が\nc) に\nd) で", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "そのしごとは　わたし（   ）やらせてください。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) は", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "だれが　こんなことをやったの（   ）　まだ　わからないそうです。\n\na) が\nb) か\nc) は\nd) でも", "answers": [ "か", "b" ] },
	{ "question": "とうきょう（   ）　ほっかいどうの　ほうが　さむいです。\n\na) ほど\nb) より\nc) くらい\nd) と", "answers": [ "より", "b" ] },
	{ "question": "「あっ、にもつが　おちそうです（   ）。」「どうも　ありがとうございます。」\n\na) ね\nb) かい\nc) だい\nd) よ", "answers": [ "よ", "d" ] },
	{ "question": "どこ（   ）　かまいませんから、　やすい　アパートを　さがしてください。\n\na) では\nb) でも\nc) なら\nd) ても", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "かのじょは　がいこくりょこうで　かいもの（   ）　していたそうです。\n\na) しか\nb) ばかり\nc) だけ\nd) だから", "answers": [ "ばかり", "b" ] },
	{ "question": "くるまのしゅうりは　いっしゅうかん（   ）　やります。\n\na) くらい\nb) ころ\nc) で\nd) までも", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "このにくは　ずいぶんまえに　かったので、　へんな　におい（   ）　します。\n\na) が\nb) で\nc) は\nd) に", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "かれは　フランスごも　はなせる（   ）　スペインごも　できるんですよ。\n\na) と\nb) のに\nc) ので\nd) し", "answers": [ "し", "d" ] },
	{ "question": "これは　ほんで　みたもの（   ）　すこし　ちがいますね。\n\na) が\nb) に\nc) から\nd) と", "answers": [ "と", "d" ] },
	{ "question": "なまえは　ボールペン（   ）、まんねんひつで　かいてください。\n\na) や\nb) も\nc) か\nd) に", "answers": [ "か", "c" ] },
	{ "question": "いもうとが　ストーブをけすのを　わすれて、　かじを（   ）しまいました。\n\na) おこして\nb) おこさせて\nc) おこされて\nd) おこす", "answers": [ "おこして", "a" ] },
	{ "question": "このくすりは　ごはんを　（   ）から、　のんでください。\n\na) たべて\nb) たべた\nc) たべる\nd) たべ", "answers": [ "たべて", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　ふねに（   ）、いつも　きぶんが　わるくなります。\n\na) のって\nb) のると\nc) のるなら\nd) のれば", "answers": [ "のると", "b" ] },
	{ "question": "もし　さかなが　（   ）なら、のこしてもいいですよ。\n\na) きらい\nb) きらいだ\nc) きらいな\nd) きらいで", "answers": [ "きらい", "a" ] },
	{ "question": "みなさん、まどのそとを（   ）ください。ふじさんが　みえますよ。\n\na) みて\nb) みえて\nc) みせて\nd) みられて", "answers": [ "みて", "a" ] },
	{ "question": "たなかさんは、ねつが（   ）　かいしゃを　やすみません。\n\na) あったら\nb) あるなら\nc) あっても\nd) あれば", "answers": [ "あっても", "c" ] },
	{ "question": "シャワーを　あびていたので、でんわの　おとが（   ）でした。\n\na) ききません\nb) きかせません\nc) きこえません\nd) きかれません", "answers": [ "きこえません", "c" ] },
	{ "question": "よしださんは　だいがくに　（   ）つもりです。\n\na) いった\nb) いきます\nc) いって\nd) いかない", "answers": [ "いかない", "d" ] },
	{ "question": "ちょうど　しけんのべんきょうを　（   ）はじめたときに　ともだちに　こられて　こまったよ。\n\na) やった\nb) やる\nc) やって\nd) やり", "answers": [ "やり", "d" ] },
	{ "question": "あしたは　あめらしいです。スポーツたいかいは（   ）かもしれませんね。\n\na) だめな\nb) だめだ\nc) だめの\nd) だめ", "answers": [ "だめ", "d" ] },
	{ "question": "そのかばんより、このかばんのほうが（   ）そうですね。\n\na) じょうぶ\nb) じょうぶに\nc) じょうぶの\nd) じょうぶな", "answers": [ "じょうぶ", "a" ] },
	{ "question": "あめが　ひどくなってきました。　はやく（   ）ほうが　いいかもしれませんね。\n\na) かえって\nb) かえり\nc) かえった\nd) かえろう", "answers": [ "かえった", "c" ] },
	{ "question": "どうぞ　こちらで　お（   ）ください。\n\na) やすみ\nb) やすんで\nc) やすまれ\nd) やすみに", "answers": [ "やすみ", "a" ] },
	{ "question": "リーさんは、ともだちが　できなくて（   ）います。\n\na) さびしい\nb) さびしくて\nc) さびしがり\nd) さびしがって", "answers": [ "さびしがって", "d" ] },
	{ "question": "いくら（   ）と　しても、　すぐ　わすれて　しまいます。\n\na) おぼえたい\nb) おぼえたがる\nc) おぼえよう\nd) おぼえない", "answers": [ "おぼえよう", "c" ] },
	{ "question": "がいこくりょこうに　いくから、スーツケースを　かって（   ）ましょう。\n\na) あり\nb) い\nc) おき\nd) いたし", "answers": [ "おき", "c" ] },
	{ "question": "きゅうに　そらが　くらくなって　あめが　ふって（   ）。\n\na) きました\nb) いきました\nc) きます\nd) いきます", "answers": [ "きました", "a" ] },
	{ "question": "たろうさんの　おみまいに　くだものを　かって（   ）。\n\na) いきましょう\nb) いましょう\nc) なりましょう\nd) しまいましょう", "answers": [ "いきましょう", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　ひとが　たべるものなら　（   ）たべられます。\n\na) なにか\nb) なにも\nc) なんでも\nd) なんにも", "answers": [ "なんでも", "c" ] },
	{ "question": "いしゃに　なるためには　いがくぶを　そつぎょうし（   ）なりません。\n\na) ては\nb) なければ\nc) ないのは\nd) なくても", "answers": [ "なければ", "b" ] },
	{ "question": "くるまを　もっていないので、ちちから　かり（   ）。\n\na) します\nb) ようとします\nc) ようにします\nd) ようとおもいます", "answers": [ "ようとおもいます", "d" ] },
	{ "question": "わたしのしゅみは　きってを　あつめる（   ）です。\n\na) の\nb) もの\nc) ということ\nd) こと", "answers": [ "こと", "d" ] },
	{ "question": "とうきょうと　パリと　ロンドンでは、（   ）が　いちばん　おおきいですか。\n\na) どう\nb) どこ\nc) どちら\nd) なにか", "answers": [ "どこ", "b" ] },
	{ "question": "「せんせい、わからないところを　おしえて（   ）ませんか。」「いいですよ。」\n\na) ください\nb) いただき\nc) さしあげ\nd) もり", "answers": [ "ください", "a" ] },
	{ "question": "「にほんの　おさけが（   ）。」「ええ、すきですよ。」\n\na) のみますか\nb) のめますか\nc) のまれますか\nd) のませますか", "answers": [ "のめますか", "b" ] },
	{ "question": "「さとうさんを　みませんでしたか。」「さっき　さんぽしている（   ）、みましたよ。」\n\na) ときを\nb) のを\nc) ことを\nd) のが", "answers": [ "のを", "b" ] },
	{ "question": "「あしたまでに　これを　ぜんぶ　しなければ　いけませんか。」「（   ）、なるべく　はやく　してくださいね。」\n\na) してはいけませんが\nb) しなければいけませんが\nc) しないほうがいいですが\nd) しなくてもいいですが", "answers": [ "しなくてもいいですが", "d" ] },
	{ "question": "あそこに　おいてある（   ）わたしの　かばんです。\n\na) が\nb) は\nc) のを\nd) のが", "answers": [ "のが", "d" ] },
	{ "question": "りょうしんと　まいばん　でんわ（   ）　はなします。\n\na) が\nb) で\nc) を\nd) に", "answers": [ "で", "b" ] },
	{ "question": "だいじなものを　わすれたから　ちょっと　とり（   ）　かえります。\n\na) て\nb) に\nc) のに\nd) でも", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　ひとり（   ）　きょうだいが　ありません。\n\na) で\nb) が\nc) も\nd) の", "answers": [ "も", "c" ] },
	{ "question": "いっしょうけんめい　はたらいている（   ）、おかねが　たりません。\n\na) ので\nb) のに\nc) でも\nd) ても", "answers": [ "のに", "b" ] },
	{ "question": "てが　こおりの　よう（   ）つめたいです。\n\na) と\nb) な\nc) に\nd) だ", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "これで　こうぎを　おわります。なに（   ）　しつもんは　ありませんか。\n\na) が\nb) の\nc) か\nd) は", "answers": [ "か", "c" ] },
	{ "question": "この　どうぶつは　日本に　もう　２ひき（   ）　いません。\n\na) だけ\nb) しか\nc) が\nd) ほど", "answers": [ "しか", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　ぶたにく（   ）　たべられますが、ぎゅうにくは　たべられません。\n\na) なら\nb) も\nc) なので\nd) のは", "answers": [ "なら", "a" ] },
	{ "question": "「なつこさんは　いつ（   ）　ここに　きたことが　ありますか。」「いいえ、ありません。」\n\na) も\nb) が\nc) にも\nd) か", "answers": [ "か", "d" ] },
	{ "question": "きょうは　さむい（   ）、かぜも　つよいから　いえに　います。\n\na) から\nb) ので\nc) のに\nd) し", "answers": [ "し", "d" ] },
	{ "question": "いくら　あたまのいい　あなた（   ）、これは　わからないでしょう。\n\na) なら\nb) だったら\nc) でも\nd) なのに", "answers": [ "でも", "c" ] },
	{ "question": "きょうそうに　かつため（   ）は、もっと　れんしゅうが　ひつようです。\n\na) で\nb) の\nc) から\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "この　ことは　だれ（   ）　いわないで　くださいね。\n\na) でも\nb) にも\nc) には\nd) か", "answers": [ "にも", "b" ] },
	{ "question": "ニュース（   ）よると、　メキシコで　おおきな　じしんが　あったそうだ。\n\na) に\nb) で\nc) が\nd) の", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "このざっしは、わかい　じょせいに　（   ）います。\n\na) よんで\nb) よめて\nc) よまれて\nd) よませて", "answers": [ "よまれて", "c" ] },
	{ "question": "のどが　かわいたので　みずを（   ）ください。\n\na) のまないで\nb) のまれて\nc) のませて\nd) のんで", "answers": [ "のませて", "c" ] },
	{ "question": "このりんごは　いろも　わるいし、かたちも　へんだし、ちょっと（   ）そうですね。\n\na) まずい\nb) まずく\nc) まず\nd) まずくて", "answers": [ "まず", "c" ] },
	{ "question": "かれは　くつを　（   ）まま　たたみの　へやに　あがってしまった。\n\na) はく\nb) はいている\nc) はいて\nd) はいた", "answers": [ "はいた", "d" ] },
	{ "question": "びじゅつかんで　しゃしんを　うつしていたら　（   ）しまいました。\n\na) ちゅういして\nb) ちゅういさせて\nc) ちゅういされて\nd) ちゅういになって", "answers": [ "ちゅういされて", "c" ] },
	{ "question": "「ここで　たばこを　（   ）かまいませんか。」「ええ、どうぞ。」\n\na) すったら\nb) すうと\nc) すうなら\nd) すっても", "answers": [ "すっても", "d" ] },
	{ "question": "10かいまで　エレベーターで　いって、ちいさな　かいだんを（   ）　おくじょうです。\n\na) あがって\nb) あがったり\nc) あがったら\nd) あがっては", "answers": [ "あがったら", "c" ] },
	{ "question": "もうわたしより　むすこのほうが、ちからが（   ）　かもしれませんね。\n\na) つよい\nb) つよくて\nc) つよそう\nd) つよいそう", "answers": [ "つよい", "a" ] },
	{ "question": "かれは　アメリカで　そだったから、えいごは（   ）はずです。\n\na) じょうず\nb) じょうずな\nc) じょうずの\nd) じょうずで", "answers": [ "じょうずな", "b" ] },
	{ "question": "そのこどもは　（   ）そうな　かおをして、にんじんを　たべています。\n\na) なく\nb) ないた\nc) ないて\nd) なき", "answers": [ "なき", "d" ] },
	{ "question": "はずかしがる　ひとですから　しらないひととは　（   ）にくいでしょう。\n\na) はなす\nb) はなして\nc) はなせ\nd) はなし", "answers": [ "はなし", "d" ] },
	{ "question": "かいだんを　（   ）としたとき、うしろから　おされて　しまいました。\n\na) おりる\nb) おりよう\nc) おりた\nd) おりたら", "answers": [ "おりよう", "b" ] },
	{ "question": "コンピュータを　（   ）ために　アルバイトも　やっているんですよ。\n\na) かう\nb) かわれる\nc) かわせる\nd) かって", "answers": [ "かう", "a" ] },
	{ "question": "はたらかないで　いつまでも　うちに　（   ）つもりでは　こまりますよ。\n\na) いたい\nb) いて\nc) いる\nd) いよう", "answers": [ "いる", "c" ] },
	{ "question": "おべんとうには　てで　（   ）かまわない　ものを　もっていきましょう。\n\na) たべては\nb) たべても\nc) たべないで\nd) たべなくは", "answers": [ "たべても", "b" ] },
	{ "question": "ねこに　さかなを　たべられて（   ）。\n\na) もらいました\nb) やりました\nc) しまいました\nd) ありました", "answers": [ "しまいました", "c" ] },
	{ "question": "クラスのなかで、（   ）が　いちばん　えが　じょうずですか。\n\na) なに\nb) どれ\nc) だれ\nd) どちら", "answers": [ "だれ", "c" ] },
	{ "question": "にほんに　いらっしゃったら、むすこに　くるまで　あんない（   ）。\n\na) しましょう\nb) されましょう\nc) させましょう\nd) させられましょう", "answers": [ "させましょう", "c" ] },
	{ "question": "このうたは、にほんじんなら　（   ）しっています。\n\na) だれでも\nb) だれにも\nc) みんなでも\nd) どちらでも", "answers": [ "だれでも", "a" ] },
	{ "question": "たまに　しゅじんと　いっしょに　かいものに　（   ）ことが　あります。\n\na) いって\nb) いくの\nc) いく\nd) いっての", "answers": [ "いく", "c" ] },
	{ "question": "せんしゅうから　きゅうに　さむくなって　（   ）ね。\n\na) いきました\nb) きました\nc) はじめました\nd) なりました", "answers": [ "きました", "b" ] },
	{ "question": "こどもを　しかったあとは、すこし　かなしい　きもちに（   ）。\n\na) あります\nb) います\nc) します\nd) なります", "answers": [ "なります", "d" ] },
	{ "question": "「あなたが　この　とけいを　こわしたんですか。」「ぼくは　（   ）こと　しないよ。」\n\na) こんな\nb) そんな\nc) あんな\nd) どんな", "answers": [ "そんな", "b" ] },
	{ "question": "「うたが　おじょうずですね。」「うたは　すきですが、キムさんほど（   ）。」\n\na) じょうずです\nb) じょうずではありません\nc) おなじくらいです\nd) へたです", "answers": [ "じょうずではありません", "b" ] },
	{ "question": "「いま　あなたに　あいさつしたひとを　ごぞんじですか。」「いいえ、（   ）ひとです。」\n\na) しらなかった\nb) しっている\nc) しらない\nd) しっていない", "answers": [ "しらない", "c" ] },
	{ "question": "「たなかさんは、あのしごとが　うまくできたんでしょうか。」「よくわかりませんが、どうも　（   ）らしいですよ。」\n\na) だめな\nb) うまくできる\nc) うまくできないで\nd) だめだった", "answers": [ "だめだった", "d" ] },
	{ "question": "このさけは　ぶどう（   ）　つくられます。\n\na) に\nb) を\nc) から\nd) へ", "answers": [ "から", "c" ] },
	{ "question": "あなたが　ほしくない（   ）　ほかの　ひとに　あげましょう。\n\na) と\nb) で\nc) ので\nd) なら", "answers": [ "なら", "d" ] },
	{ "question": "きょねん　だいがく（   ）　そつぎょうしました。\n\na) から\nb) に\nc) で\nd) を", "answers": [ "を", "d" ] },
	{ "question": "にちようびに　京都へ　いこう（   ）　おもいます。\n\na) が\nb) と\nc) か\nd) に", "answers": [ "と", "b" ] },
	{ "question": "あの　おおきなはしを　つくるの（   ）　7年　かかった　そうです。\n\na) を\nb) が\nc) で\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "ずいぶん　くろく　なっているね。どこで　およいだん（   ）。\n\na) よ\nb) かい\nc) だい\nd) の", "answers": [ "だい", "c" ] },
	{ "question": "きっさてんで　おちゃ（   ）　のみましょうか。\n\na) が\nb) などが\nc) にも\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "かれは　からだが　おおきい（   ）、ぜんぜん　ちからが　はいんですよ。\n\na) から\nb) し\nc) ので\nd) のに", "answers": [ "のに", "d" ] },
	{ "question": "きょうは　コーヒーが　ないんですが、　こうちゃ（   ）　いけませんか。\n\na) では\nb) でも\nc) ても\nd) が", "answers": [ "では", "a" ] },
	{ "question": "そんなことをしたら、ひと（   ）　わらわれますよ。\n\na) が\nb) に\nc) を\nd) は", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　すずきさん（   ）　しょうたいされました。\n\na) が\nb) に\nc) の\nd) を", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "よるは　かならず　ニュースばんぐみを　みるよう（   ）　しています。\n\na) が\nb) を\nc) と\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "やまのけしきが　えのよう（   ）　きれいでした。\n\na) が\nb) の\nc) に\nd) な", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "とくに　すきなもの（   ）　のこして、　あとは　ぜんぶ　あげました。\n\na) しか\nb) だけ\nc) ばかり\nd) くらい", "answers": [ "だけ", "b" ] },
	{ "question": "おいしいもの（   ）　まいにちたべると　いやになるでしょう。\n\na) では\nb) で\nc) に\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "りーさんは　あまり　べんきょう（   ）のに、いつも　クラスで　１ばんです。\n\na) した\nb) している\nc) しない\nd) しなかった", "answers": [ "しない", "c" ] },
	{ "question": "「どうも、お（   ）しました。」「だいじょううです。わたしも　いま　きたところですから。」\n\na) まち\nb) またれ\nc) またせ\nd) またされ", "answers": [ "またせ", "c" ] },
	{ "question": "たのまれた　しごとが　おおきすぎて　なかなか　（   ）。\n\na) おえらない\nb) かえれない\nc) かえられない\nd) かえらせない", "answers": [ "かえれない", "b" ] },
	{ "question": "「さきに　てを　あらってから　おかしを　（   ）。」といって　こどもを　しかりました。\n\na) たべて\nb) たべよう\nc) たべるな\nd) たべなさい", "answers": [ "たべなさい", "d" ] },
	{ "question": "ステレオを（   ）、デパートより　あのみせのほうが　やすいですよ。\n\na) かえば\nb) かうなら\nc) かうと\nd) かったら", "answers": [ "かうなら", "b" ] },
	{ "question": "じかんが　じゅうぶん（   ）　あのもんだいは　むずかしくて　できなかったでしょう。\n\na) あって\nb) あると\nc) あっても\nd) あったら", "answers": [ "あっても", "c" ] },
	{ "question": "かれは、かのじょと　けっこん（   ）ために、もう　いえを　かったそうです。\n\na) する\nb) した\nc) して\nd) しよう", "answers": [ "する", "a" ] },
	{ "question": "らいねんは　ぱりで　こくさいかいぎが　（   ）そうです。\n\na) ひらく\nb) ひらき\nc) ひらかれる\nd) ひらかせる", "answers": [ "ひらかれる", "c" ] },
	{ "question": "わたしの　るすちゅうに　ははが（   ）らしくて、　へやが　きれいになっていた。\n\na) きて\nb) くる\nc) きた\nd) こない", "answers": [ "きた", "c" ] },
	{ "question": "ふつうは　すいていますが　にちようびに（   ）、とても　こみます。\n\na) ならば\nb) なるなら\nc) なると\nd) なったから", "answers": [ "なると", "c" ] },
	{ "question": "（   ）かおを　していますね。なにか　いいことが　ありましたか。\n\na) うれしそうな\nb) うれしそうに\nc) うれしがる\nd) うれしいような", "answers": [ "うれしそうな", "a" ] },
	{ "question": "こどもには　じぶんで　ようふくを　（   ）ています。\n\na) き\nb) きさせられ\nc) きられ\nd) きさせ", "answers": [ "きさせ", "d" ] },
	{ "question": "もし　（   ）、わたしのうちに　とまってください。\n\na) よいと\nb) よかったなら\nc) よかったら\nd) よくても", "answers": [ "よかったら", "c" ] },
	{ "question": "このくすりは　つよすぎるから、こどもに　（   ）ほうが　いいですよ。\n\na) のんだ\nb) のまない\nc) のませない\nd) のまなかった", "answers": [ "のませない", "c" ] },
	{ "question": "がいこくに　（   ）ときは、　いつも　日本のおちゃを　もっていきます。\n\na) いく\nb) いっている\nc) いった\nd) いこう", "answers": [ "いく", "a" ] },
	{ "question": "「あなたは　かんじが　よめますか。」「ええ、　よむことは　できますが、かく（   ）は　できません。」\n\na) もの\nb) こと\nc) ため\nd) とおり", "answers": [ "こと", "b" ] },
	{ "question": "このハンカチは、わたしが　いもうとに　かって（   ）ものです。\n\na) くれた\nb) やった\nc) いただいた\nd) さしあげた", "answers": [ "やった", "b" ] },
	{ "question": "あの　おんなのこは　にんぎょうの（   ）　かおを　しています。\n\na) ように\nb) ような\nc) らしい\nd) みたいな", "answers": [ "ような", "b" ] },
	{ "question": "「しゅくだいは　もう　やりましたか。」「いま　やりはじめた（   ）です。」\n\na) の\nb) ところ\nc) ことを\nd) とき", "answers": [ "ところ", "b" ] },
	{ "question": "（   ）して　あきになると　きのはが　あかく　なるんだろう。\n\na) いかが\nb) どんな\nc) なぜ\nd) どう", "answers": [ "なぜ", "c" ] },
	{ "question": "タクシーが　またせて（   ）から、いそいでください。\n\na) あります\nb) います\nc) おきます\nd) しまいます", "answers": [ "あります", "a" ] },
	{ "question": "あのげんきな　いちろうくんが、びょうきで　やすみ（   ）がない。\n\na) つもり\nb) よう\nc) こと\nd) はず", "answers": [ "はず", "d" ] },
	{ "question": "ほんは　かわないで、としょかんで　かりる（   ）に　しています。\n\na) もの\nb) ところ\nc) こと\nd) の", "answers": [ "こと", "c" ] },
	{ "question": "「あついひが　つづきますね。」「そうですね。すこし　あめが（   ）　みずが　たりなくなるかも　しれませんね。」\n\na) ふると\nb) ふらないと\nc) ふるなら\nd) ふらないなら", "answers": [ "ふらないと", "b" ] },
	{ "question": "「じしょは　ひきましたか。」「はい。でも　やっぱり　（   ）。」\n\na) わかりました\nb) わかりませんでした\nc) わかりそうです\nd) わかっています", "answers": [ "わかりませんでした", "b" ] },
	{ "question": "「しずかで、いい　いえですね。」「でも　チョットだいどころが　（   ）にくいんですよ。」\n\na) つかって\nb) つかう\nc) つかえ\nd) つかい", "answers": [ "つかい", "d" ] },
	{ "question": "「コンサートの　きっぷが　あるんですが、　いっしょに　いきませんか。」「もちろん、なにが　あっても　（   ）。」\n\na) いけないでしょう\nb) いきます\nc) いけるかもしれません\nd) いきません", "answers": [ "いきます", "b" ] },
	{ "question": "「きんえん」は「たばこを　する（   ）」という　いみです。\n\na) ない\nb) な\nc) ず\nd) こと", "answers": [ "な", "b" ] },
	{ "question": "まちのじんこうが　１ねんで　２せんにん（   ）　ふえました。\n\na) が\nb) を\nc) も\nd) へ", "answers": [ "も", "c" ] },
	{ "question": "こんやは　そらに　ほし（   ）　たくさん　みえます。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) の", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "あには　となりのこ（   ）　いじめて　ははに　とても　しかられました。\n\na) に\nb) で\nc) が\nd) を", "answers": [ "を", "d" ] },
	{ "question": "こまったときは　せんせい（   ）　そうだんしてください。\n\na) を\nb) が\nc) から\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "こんなに　たくさんの　しごとを、ひとり（   ）　できますか。\n\na) に\nb) が\nc) に\nd) で", "answers": [ "で", "d" ] },
	{ "question": "もうすぐ　しけんなのに　まんが（   ）　よんでいては　だめですよ。\n\na) だけ\nb) ばかり\nc) しか\nd) ぐらい", "answers": [ "ばかり", "b" ] },
	{ "question": "８じ（   ）まっても、かれが　こなければ　いってしまいましょう。\n\na) まで\nb) までに\nc) にまで\nd) までも", "answers": [ "まで", "a" ] },
	{ "question": "このじしょは　さくぶんを　かくとき、とても　やく（   ）たちます。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) でも", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "このへやは、ふゆ（   ）　あたたかくて　ストーブがいりません。\n\na) なら\nb) でも\nc) だから\nd) のに", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "いいおさけを　もらったよ。きみも　いっしょに　のむ（   ）。\n\na) の\nb) だい\nc) かい\nd) よ", "answers": [ "かい", "c" ] },
	{ "question": "なにから　かたづければ　いいか　わからない（   ）　きたない　へやです。\n\na) ので\nb) し\nc) な\nd) ほど", "answers": [ "ほど", "d" ] },
	{ "question": "このへやは　ひろいので、１０にん（   ）　ゆっくりと　ねられます。\n\na) で\nb) でも\nc) だけ\nd) ほど", "answers": [ "でも", "b" ] },
	{ "question": "ゆきが　おおくて、　ことしの　さむ（   ）は　きょねんより　きびしいですね。\n\na) い\nb) さ\nc) み\nd) く", "answers": [ "さ", "b" ] },
	{ "question": "このへんは　くうきも　きれいだし　かいもの（   ）　べんりだから　いいところです。\n\na) には\nb) をも\nc) にも\nd) へも", "answers": [ "にも", "c" ] },
	{ "question": "しょくじが（   ）、おさらを　あらってくださいね。\n\na) おわると\nb) おわったら\nc) おわれば\nd) おわるなら", "answers": [ "おわったら", "b" ] },
	{ "question": "このくるまなら、さかなを　（   ）まま　はこぶことが　できます。\n\na) いきる\nb) いきて\nc) いき\nd) いきた", "answers": [ "いきた", "d" ] },
	{ "question": "わかいときは　（   ）のに、としを　とってから　よわくなりました。\n\na) げんきな\nb) げんきだった\nc) げんき\nd) げんきない", "answers": [ "げんきだった", "b" ] },
	{ "question": "かれは　うそが　（   ）ような　ひとでは　ありません。\n\na) ついて\nb) つかれる\nc) つこう\nd) つける", "answers": [ "つける", "d" ] },
	{ "question": "あなたの　ぱすぽーとを　はいけん（   ）ください。\n\na) なさって\nb) されて\nc) させて\nd) して", "answers": [ "させて", "c" ] },
	{ "question": "すずきさんは　ようじがあるので　きょうは　（   ）そうです。\n\na) やすみ\nb) やすむ\nc) やすんで\nd) やすみます", "answers": [ "やすむ", "b" ] },
	{ "question": "あのひとは　いまは　まだ　（   ）だろうと　おもいます。\n\na) がくせい\nb) がくせいに\nc) がくせいで\nd) がくせいの", "answers": [ "がくせい", "a" ] },
	{ "question": "たいふうが　きていますから　うみに　ふねを　（   ）は　いけません。\n\na) だす\nb) だして\nc) ださないで\nd) ださなくて", "answers": [ "だして", "b" ] },
	{ "question": "いま　けがをしたひとを　びょういんへ（   ）　としているところです。\n\na) ほこぶ\nb) はこんだ\nc) ほこんで\nd) はこぼう", "answers": [ "はこぼう", "d" ] },
	{ "question": "このホテルに　（   ）ときは、よやくが　ひつようです。\n\na) とまる\nb) とまった\nc) とまっている\nd) とまろう", "answers": [ "とまる", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　ひとに　なにか（   ）、いやだと　いえないんです。\n\na) たのむと\nb) たのまれると\nc) たのませると\nd) たのんで", "answers": [ "たのまれると", "b" ] },
	{ "question": "ゆうはんを　たべてから　（   ）はじめたので、12じなっても　おわりませんでした。\n\na) やる\nb) やって\nc) やり\nd) やった", "answers": [ "やり", "c" ] },
	{ "question": "たばこは　なるべく　（   ）ください。\n\na) すわない\nb) すわなく\nc) すわなくて\nd) すわないで", "answers": [ "すわないで", "d" ] },
	{ "question": "ちちの　はなしによると、そぼは　わかいとき　とても（   ）そうです。\n\na) うつくし\nb) うつくしい\nc) うつくしかった\nd) うつくしく", "answers": [ "うつくしかった", "c" ] },
	{ "question": "こどもを　かいものに　（   ）んですが、すこし　しんぱいです。\n\na) いった\nb) いかされた\nc) いかせた\nd) いってしまった", "answers": [ "いかせた", "c" ] },
	{ "question": "きのうのよる　あめがふった（   ）ですね。　みちが　ぬれています。\n\na) はず\nb) そう\nc) よう\nd) だろう", "answers": [ "よう", "c" ] },
	{ "question": "すみませんが、こんや　うちに　でんわして（   ）ませんか。\n\na) やり\nb) いただき\nc) もらい\nd) もらえ", "answers": [ "もらえ", "d" ] },
	{ "question": "（   ）いいから、あそびに　いきたいです。\n\na) どこが\nb) どこにも\nc) どこでも\nd) どこででも", "answers": [ "どこでも", "c" ] },
	{ "question": "きのう　ひきだしのなかに　いれたから　まだ　そこにある（   ）ですよ。\n\na) もの\nb) こと\nc) はず\nd) ところ", "answers": [ "はず", "c" ] },
	{ "question": "こうつうじこの（   ）かいしゃに　１じかんも　おくれてしまいました。\n\na) ことに\nb) ところに\nc) ために\nd) で", "answers": [ "ために", "c" ] },
	{ "question": "あさ　（   ）あっても　おおきいこえで　あいさつするように　しています。\n\na) だれか\nb) だれに\nc) だれも\nd) だれが", "answers": [ "だれに", "b" ] },
	{ "question": "へやには　いつも　きれいなはなが　かざって（   ）。\n\na) います\nb) あります\nc) おきます\nd) みます", "answers": [ "あります", "b" ] },
	{ "question": "からだが　じょうぶになる（   ）、たくさん　たべなさい。\n\na) ことに\nb) そうに\nc) ように\nd) のに", "answers": [ "ように", "c" ] },
	{ "question": "「すごい　ごちそうですね。ひとりで　おつくりになったんですか。」「いいえ、こどもたちにも　（   ）よ。」\n\na) てつだいました\nb) てつだわせました\nc) てつだわせました\nd) てつだわされました", "answers": [ "てつだわせました", "c" ] },
	{ "question": "「さとうさんの　りょうしんは　きびしかったんですか。」「ええ、じぶんで　なんでも（   ）。」\n\na) してあげました\nb) されました\nc) させられました\nd) してもらいました", "answers": [ "させられました", "c" ] },
	{ "question": "「まだ　そのしごとは　おわりませんか。」「もう　そろそろ　（   ）。」\n\na) おわりません\nb) おわるところです\nc) おわったところです\nd) おわるようです", "answers": [ "おわるところです", "b" ] },
	{ "question": "「まど　しめましょうか。」「いいえ、あついから　（   ）　いいですよ。」\n\na) あけても\nb) あけなくて\nc) あけたままで\nd) あけないで", "answers": [ "あけたままで", "c" ] },
	{ "question": "ごみと　いっしょ（   ）　だいじな　てがみを　やいてしまいました。\n\na) と\nb) に\nc) の\nd) で", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "げんかんで　おとがしますね。きっと　だれ（   ）　かえって　きたんでしょう。\n\na) が\nb) か\nc) は\nd) も", "answers": [ "か", "b" ] },
	{ "question": "まっすぐ　100メートル　いってから、みぎ（   ）まがってください。\n\na) で\nb) を\nc) に\nd) まで", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "どのシャツを　きると　かっこうがいい（   ）、かうまえに　かがみで　みてみます。\n\na) か\nb) が\nc) を\nd) の", "answers": [ "か", "a" ] },
	{ "question": "こどもが　いつも　あたらしい　おもちゃ（   ）　ほしがって　たいへんです。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) で", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "ちちは　おとうと（   ）ギターを　ならわせました。\n\na) を\nb) に\nc) が\nd) と", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "あさねぼうをして　やくそくのじかん（   ）　おくれてしまいました。\n\na) が\nb) で\nc) に\nd) を", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "きのう　どうして　きみは　こなかったん（   ）。\n\na) の\nb) かい\nc) だい\nd) ね", "answers": [ "だい", "c" ] },
	{ "question": "あのひとは　おおきいかいしゃの　しゃちょうですが、（   ）は　みえませんね。\n\na) これ\nb) ああ\nc) こう\nd) そう", "answers": [ "そう", "d" ] },
	{ "question": "やまにのぼるとき　はくくつは、かるくて　じょうぶな（   ）　いいです。\n\na) のに\nb) のが\nc) のも\nd) ので", "answers": [ "のが", "b" ] },
	{ "question": "イギリスへ　なんのべんきょうを　し（   ）　いくんですか。\n\na) のに\nb) ため\nc) ので\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "あなたは　どこのうち（   ）　げしゅくしているんですか。\n\na) で\nb) に\nc) を\nd) から", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "「せなかに　いとが　ついています（   ）。」「あ、どうも。」\n\na) ね\nb) さ\nc) の\nd) よ", "answers": [ "よ", "d" ] },
	{ "question": "わかいとき、　みなみアメリカ（   ）　アフリカなどを　りょこうしました。\n\na) と\nb) とか\nc) でも\nd) たり", "answers": [ "とか", "b" ] },
	{ "question": "いまから（   ）　おそくないから、　いそいで　したくしなさい。\n\na) は\nb) に\nc) にも\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "あなたのおねえさんは　ピアノがとても　（   ）そうですね。\n\na) じょうずで\nb) じょうずな\nc) じょうずに\nd) じょうずだ", "answers": [ "じょうずだ", "d" ] },
	{ "question": "おとうとは　10ねんまえに　アメリカへ　（   ）まま、　いちども　かえってきません。\n\na) いく\nb) いかない\nc) いって\nd) いった", "answers": [ "いった", "d" ] },
	{ "question": "わたしに　ようじが（   ）、　かいしゃに　でんわを　かけてください。\n\na) あると\nb) あって\nc) あるから\nd) あったら", "answers": [ "あったら", "d" ] },
	{ "question": "へやが　（   ）のに、　ものが　たくさんあって　こまります。\n\na) せまい\nb) せまく\nc) せまかった\nd) せまくない", "answers": [ "せまい", "a" ] },
	{ "question": "がくせいは　（   ）そうに、　こうぎを　きいています。\n\na) ねむい\nb) ねむ\nc) ねむく\nd) ねむくなさ", "answers": [ "ねむ", "b" ] },
	{ "question": "あなたも　おとなに（   ）、しゃかいのことが　わかります。\n\na) なるなら\nb) なったら\nc) なって\nd) なっても", "answers": [ "なったら", "b" ] },
	{ "question": "あなたばかり　はなさないで、わたしにも　（   ）てください。\n\na) はなして\nb) はなさせて\nc) はなされて\nd) はなし", "answers": [ "はなさせて", "b" ] },
	{ "question": "のこしておいた　ケーキを　だれかに　（   ）しまいました。\n\na) たべて\nb) たべられて\nc) たべ\nd) たべさせて", "answers": [ "たべられて", "b" ] },
	{ "question": "としをとると　ほねが（   ）やすいから　ちゅういしてくださいね。\n\na) おれて\nb) おれる\nc) おれ\nd) おれた", "answers": [ "おれ", "c" ] },
	{ "question": "きのう　よく（   ）から、きょうは　きぶんが　いいです。\n\na) ねる\nb) ねられた\nc) ねて\nd) ね", "answers": [ "ねられた", "b" ] },
	{ "question": "おかあさんに　てがみを　（   ）なら、このしゃしんも　いれたらどうですか。\n\na) だす\nb) だして\nc) だした\nd) ださられる", "answers": [ "だす", "a" ] },
	{ "question": "あまり　おやに　しんぱいを　（   ）　いけませんよ。\n\na) かけなくては\nb) かけて\nc) かけては\nd) かけないで", "answers": [ "かけては", "c" ] },
	{ "question": "あした　せんせいのおたくに　（   ）かまいませんか。\n\na) うかがっては\nb) うかがう\nc) うかがっても\nd) うかがわなくて", "answers": [ "うかがっても", "c" ] },
	{ "question": "フランスに（   ）、ゆうめいなびじゅつかんを　たずねようと　おもいます。\n\na) いくと\nb) いったら\nc) いけば\nd) いくなら", "answers": [ "いったら", "b" ] },
	{ "question": "このしけんの　こたえは、えんぴつで（   ）は　いけません。\n\na) かく\nb) かかない\nc) かかなくて\nd) かかないで", "answers": [ "かかなくて", "c" ] },
	{ "question": "これからせかいは　もっと　せまくなって（   ）でしょう。\n\na) いく\nb) なる\nc) くる\nd) きた", "answers": [ "いく", "a" ] },
	{ "question": "かずこさんは、こどもが　（   ）　しても　おこりません。\n\na) なにも\nb) どんなに\nc) なにを\nd) いくら", "answers": [ "なにを", "c" ] },
	{ "question": "かさを　わすれて　きましたが、やまださんが　かして（   ）。\n\na) いただきました\nb) もらいました\nc) くれました\nd) あげました", "answers": [ "くれました", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　一にち（   ）に　おふろに　はいります。\n\na) おき\nb) なか\nc) ずつ\nd) うち", "answers": [ "おき", "a" ] },
	{ "question": "いそぐので　ちょっと　しごとを　てつだって　（   ）ませんか。\n\na) あげ\nb) くれ\nc) いただき\nd) かまい", "answers": [ "くれ", "b" ] },
	{ "question": "あるこさんは　そのてがみを　よんだあと、ずっと　なき（   ）。\n\na) だしました\nb) ずぎました\nc) はじめました\nd) つづけました", "answers": [ "つづけました", "d" ] },
	{ "question": "あしたは、じかんに　おくれない（   ）　してください。\n\na) ために\nb) でも\nc) ように\nd) ことに", "answers": [ "ように", "c" ] },
	{ "question": "あなたが　かいしゃを　やめたと（   ）を、やまださんから　ききました。\n\na) すること\nb) いうこと\nc) したこと\nd) こと", "answers": [ "いうこと", "b" ] },
	{ "question": "「テープレコーダーの　おとが　すこし　ちいさいです。」「じゃ、よく（   ）おおきくしましょう。」\n\na) きくために\nb) きかれるように\nc) きこえるように\nd) きけるために", "answers": [ "きこえるように", "c" ] },
	{ "question": "「あなたとチンさんと　どちらが　せがたかいですか。」「もちろん、チンさんのほうが　ずっと（   ）。」\n\na) たかくないです\nb) たかいようです\nc) たかそうです\nd) たかいです", "answers": [ "たかいです", "d" ] },
	{ "question": "「ここをおしてから、こうすれば　いいんですよ。」「なるほど、つかいかたが　（   ）。」\n\na) まだわかりません\nb) わかるようです\nc) わかっています\nd) よくわかりました", "answers": [ "よくわかりました", "d" ] },
	{ "question": "「こんばん　とどけなきゃいけない　しごとなんですが、てつだって（   ）。」「ええ、だいじょうぶですよ。」\n\na) いただきますか\nb) いただけますか\nc) さしあげますか\nd) いただかれますか", "answers": [ "いただけますか", "b" ] },
	{ "question": "このこうじょうでは　おしょうがつ（   ）　きかいが　うごいています。\n\na) しか\nb) で\nc) では\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "かれのつかっている　いすと　わたしの（   ）　とりかえてほしいと　たのまれました。\n\na) は\nb) で\nc) を\nd) に", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "むすこは　かんがえられないような　こと（   ）して　わたしたちを　おどろかせます。\n\na) に\nb) しか\nc) ほど\nd) ばかり", "answers": [ "ばかり", "d" ] },
	{ "question": "ヤンさん（   ）いうひとを　しっていますか。\n\na) に\nb) を\nc) と\nd) も", "answers": [ "と", "c" ] },
	{ "question": "ははは　かんごふ（   ）　しています。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) で", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "ことしの　なつは　ふじさん（   ）　のぼりたいです。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) で", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "えきのまえに　おおきなビルが　たてられよう（   ）　しています。\n\na) も\nb) と\nc) に\nd) を", "answers": [ "と", "b" ] },
	{ "question": "かれは　えいごもちゅうごくご（   ）　はなせます。\n\na) が\nb) など\nc) を\nd) も", "answers": [ "も", "d" ] },
	{ "question": "でんしゃに　まにあわなかったのは　あさねぼうを　した（   ）です。\n\na) ので\nb) こと\nc) から\nd) の", "answers": [ "から", "c" ] },
	{ "question": "一かげつ　いくらぐらい（   ）　せいかつできますか。\n\na) が\nb) の\nc) で\nd) は", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "き（   ）つけて　おかえりください。\n\na) が\nb) を\nc) に\nd) の", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "こんしゅうの　どようびなら　なんじ（   ）　おあいできますよ。\n\na) にも\nb) に\nc) で\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "たまに　この　ひろいかわ（   ）　およいで　わたるひとがいます。\n\na) で\nb) を\nc) から\nd) へ", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "ぎゅうにゅうから　バター（   ）　つくられていくのを　みました。\n\na) と\nb) を\nc) に\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "あさは　まいにち　８じ（   ）　いって、けんきゅうしつを　そうじしておきます。\n\na) まで\nb) までも\nc) までに\nd) までは", "answers": [ "までに", "c" ] },
	{ "question": "「ちゅうしゃきんし」とは、「くるまを（   ）は　いけない」といういみです。\n\na) とめて\nb) とめよう\nc) とめる\nd) とめろ", "answers": [ "とめて", "a" ] },
	{ "question": "したの　あさ６じに、わたしを　（   ）くれませんか。\n\na) おこさせて\nb) おこして\nc) おこされて\nd) おこさせて", "answers": [ "おこして", "b" ] },
	{ "question": "だいがくを　そつぎょう（   ）あとで、なにを　する　よていですか。\n\na) する\nb) した\nc) して\nd) している", "answers": [ "した", "b" ] },
	{ "question": "しっぱいした　はなしは　（   ）　だれにも　はなせません。\n\na) はずかしい\nb) はずかしさ\nc) はずかしくて\nd) はずかしいく", "answers": [ "はずかしくて", "c" ] },
	{ "question": "きょうは　つかれているので、こたえを　（   ）ばかり　います。\n\na) まちがえ\nb) まちがった\nc) まちがえて\nd) まちがえる", "answers": [ "まちがえて", "c" ] },
	{ "question": "ことしの　かぜは　とくに　（   ）にくいようですね。\n\na) なおり\nb) なおる\nc) なおって\nd) なおった", "answers": [ "なおり", "a" ] },
	{ "question": "ちかいから　タクシーに　（   ）に　あるきましょう。\n\na) のらない\nb) のらなく\nc) のらず\nd) のらないで", "answers": [ "のらず", "c" ] },
	{ "question": "あかちゃんが　おなかのなかに　いるときから　いいおんがくを　（   ）。\n\na) きかれました\nb) きけました\nc) きこえました\nd) きかせました", "answers": [ "きかせました", "d" ] },
	{ "question": "（   ）と　しましたが、こわくて　あしが　うごきませんでした。\n\na) にげる\nb) にげたい\nc) にげて\nd) にげよう", "answers": [ "にげよう", "d" ] },
	{ "question": "なくしたゆびわを　いもうとが　（   ）　くれました。\n\na) みつけ\nb) みてうけさせて\nc) みつけて\nd) みつけられて", "answers": [ "みつけて", "c" ] },
	{ "question": "ソンさんが　おやすみです。（   ）かもしれませんね。\n\na) びょうきな\nb) びょうきの\nc) びょうきだ\nd) びょうき", "answers": [ "びょうき", "d" ] },
	{ "question": "いま　だれも　いませんから、どうぞ　えんりょしないで　お（   ）ください。\n\na) はいって\nb) はいらせ\nc) はいられ\nd) はいり", "answers": [ "はいり", "d" ] },
	{ "question": "このもんだいは　１じかんで　（   ）はいけません。\n\na) やる\nb) やらない\nc) やらないで\nd) やらなくて", "answers": [ "やらなくて", "d" ] },
	{ "question": "かれは　あした　ようじがあって　（   ）そうです。\n\na) くれない\nb) こられる\nc) こさせる\nd) こられない", "answers": [ "こられない", "d" ] },
	{ "question": "たばこの　ひを　（   ）のが　かじの　げんいんだそうです。\n\na) けした\nb) けす\nc) けさない\nd) けさなかった", "answers": [ "けさなかった", "d" ] },
	{ "question": "おふろが　わかして　（   ）ますから　どうぞ　はいってください。\n\na) い\nb) あり\nc) おき\nd) しまい", "answers": [ "あり", "b" ] },
	{ "question": "パンやさんは　まいあさ　３じごろから　はたらき（   ）そうです。\n\na) やすい\nb) すぎる\nc) はじめる\nd) つもりだ", "answers": [ "はじめる", "c" ] },
	{ "question": "（   ）さがしても　パスポートが　みつからなくて　こまっています。\n\na) どこに\nb) どうに\nc) どんなに\nd) なんに", "answers": [ "どんなに", "c" ] },
	{ "question": "よるおそいですから　おおきな　おとを　ださない（   ）　してください。\n\na) つもりに\nb) ために\nc) ように\nd) ことに", "answers": [ "ように", "c" ] },
	{ "question": "「４０どの　ねつが　みっかも　つづいているんですよ。」「（   ）は　たいへんですね。」\n\na) あれ\nb) これ\nc) それ\nd) どれ", "answers": [ "それ", "c" ] },
	{ "question": "えいがかんの　まえに　おおぜいのひとが　ならんで（   ）。\n\na) います\nb) あります\nc) なります\nd) おきます", "answers": [ "います", "a" ] },
	{ "question": "「（   ）、おまちに　なりましたか。」「いま　きたところですよ。」\n\na) どのくらい\nb) いつ\nc) いくら\nd) どうして", "answers": [ "どのくらい", "a" ] },
	{ "question": "かのじょは　やせる（   ）　あまいものは　たべないことに　しているそうです。\n\na) つもりに\nb) ために\nc) のに\nd) ことに", "answers": [ "ために", "b" ] },
	{ "question": "「おとうさまは　もう　おかえりに　なりましたか。」「ちょうど　いま（   ）。」\n\na) かえるところです\nb) かえってきたところです\nc) かえっていません\nd) かえっているところです", "answers": [ "かえってきたところです", "b" ] },
	{ "question": "「おにいさんは　どうして　いらっしゃいますか。」「まだ　だいがくの　いがくぶに（   ）。」\n\na) かよっています\nb) かよっていきます\nc) かよってしまいます\nd) かよってみます", "answers": [ "かよっています", "a" ] },
	{ "question": "「にちようびに　さかなを　つりに　いきませんか。」「すみません。そのひは　ちょっと　つごうが　（   ）。」\n\na) わるいでしょう\nb) わるそうです\nc) わるいです\nd) わるいようです", "answers": [ "わるいです", "c" ] },
	{ "question": "「あめは　まだ　ふっていますか。」「もうすぐ　（   ）よ。」\n\na) やみました\nb) やみません\nc) やみそうです\nd) やんでいます", "answers": [ "やみそうです", "c" ] },
	{ "question": "あなたは　たしか　スポーツが　きらいでした（   ）。\n\na) よ\nb) ね\nc) の\nd) わ", "answers": [ "ね", "b" ] },
	{ "question": "わたしのこどもは　まだ　ひらがな（   ）　よめません。\n\na) だけ\nb) ばかり\nc) ほど\nd) しか", "answers": [ "しか", "d" ] },
	{ "question": "「あのひとが　だれだ（   ）　しっていますか。」「いいえ、しりません。」\n\na) か\nb) と\nc) を\nd) は", "answers": [ "か", "a" ] },
	{ "question": "ゆうめいな　えが　きょうかいの　かべ（   ）かけて　ありました。\n\na) へ\nb) に\nc) で\nd) と", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "テープレコーダーは　がいこくごを　べんきょうする（   ）べんりです。\n\na) に\nb) のは\nc) など\nd) のに", "answers": [ "のに", "d" ] },
	{ "question": "あなたの　くに（   ）　いちばん　ゆうめいな　やまは　なんですか。\n\na) が\nb) に\nc) で\nd) へ", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "あの　あかいかばんは　これ（   ）　おやすいですよ。\n\na) でも\nb) では\nc) で\nd) より", "answers": [ "より", "d" ] },
	{ "question": "やまださん（   ）　ねっしんに　しごとを　するひとを　みたことがありません。\n\na) しか\nb) だけ\nc) ほど\nd) ように", "answers": [ "ほど", "c" ] },
	{ "question": "このテレビは　ちいさくて　みえにくい（   ）　おとも　わるいんですよ。\n\na) し\nb) と\nc) から\nd) が", "answers": [ "し", "a" ] },
	{ "question": "かのじょは　かがくには　あまり　きょうみ（   ）　なさそうです。\n\na) を\nb) が\nc) で\nd) の", "answers": [ "が", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　となりのひと（   ）　テストを　みられました。\n\na) が\nb) で\nc) に\nd) の", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "「やおや」（   ）いうのは　やさいや　くだものを　うるみせ　のことです。\n\na) で\nb) と\nc) に\nd) の", "answers": [ "と", "b" ] },
	{ "question": "あの　こわかった　けいけんは、いま（   ）　わすれられません。\n\na) にも\nb) から\nc) でも\nd) では", "answers": [ "でも", "c" ] },
	{ "question": "おかあさんは　まだ　ちいさい　いもうと（   ）へやを　かたづけさせます。\n\na) から\nb) にも\nc) へも\nd) とも", "answers": [ "にも", "b" ] },
	{ "question": "せんせいは　がくせいに　まいにち　あたらしいかんじを　（   ）。\n\na) おぼえます\nb) おぼえました\nc) おぼえられます\nd) おぼえさせます", "answers": [ "おぼえさせます", "d" ] },
	{ "question": "ひろしさんが　ひっこしを　（   ）くれて、とても　うれしかったです。\n\na) てつだい\nb) てつだわれて\nc) てつだわせて\nd) てつだって", "answers": [ "てつだって", "d" ] },
	{ "question": "このおてらは　800ねんまえに　（   ）。\n\na) たてました\nb) たたせました\nc) たてさせました\nd) たてられました", "answers": [ "たてられました", "d" ] },
	{ "question": "ここにある　ほんは　じゆうに（   ）　かまいません。\n\na) よんでも\nb) よんでは\nc) よんだら\nd) よむと", "answers": [ "よんでも", "a" ] },
	{ "question": "ゆうべ　まどを　（   ）まま　ねてしまったので、　かぜを　ひいたようです。\n\na) あける\nb) あけた\nc) あけている\nd) あけて", "answers": [ "あけた", "b" ] },
	{ "question": "かんけいの　ないひとは　じむしょに　（   ）は　いけません。\n\na) はいって\nb) はいらないで\nc) はいらなくて\nd) はいったり", "answers": [ "はいって", "a" ] },
	{ "question": "このじしょは　（   ）すぎて　かばんに　はいりません。\n\na) あつ\nb) あつい\nc) あつく\nd) あつくて", "answers": [ "あつ", "a" ] },
	{ "question": "こどもは　ちゅうしゃを　（   ）から、　くすりに　しましょう。\n\na) いやがる\nb) いや\nc) いやだ\nd) いやがっている", "answers": [ "いやがる", "a" ] },
	{ "question": "もし　わたしのにっきを　ひとに　（   ）、はずかしいです。\n\na) みせたら\nb) みられたら\nc) みたら\nd) みるなら", "answers": [ "みられたら", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　ひどいことをいって、　ともだちを　（   ）しまいました。\n\na) おこり\nb) おこられて\nc) おこらせて\nd) おこって", "answers": [ "おこらせて", "c" ] },
	{ "question": "このえいがの　（   ）は、こどもには　わからないだろう。\n\na) おもしろい\nb) おもしろいな\nc) おもしろさ\nd) おもしろく", "answers": [ "おもしろさ", "c" ] },
	{ "question": "あのひとは　げんき（   ）　みえたので、びょうきだということを　しりませんでした。\n\na) そうに\nb) そうな\nc) そう\nd) そうだ", "answers": [ "そうに", "a" ] },
	{ "question": "きょねんの　なつは　おもったほど　（   ）。\n\na) あつかったです\nb) あついです\nc) あつくないです\nd) あつくなかったです", "answers": [ "あつくなかったです", "d" ] },
	{ "question": "これでは　まだ　ほかのひとには　（   ）ね。　もうすこし　れんしゅうしてください。\n\na) きこえません\nb) きかせません\nc) きかれません\nd) きかせられません", "answers": [ "きかせられません", "d" ] },
	{ "question": "「あのレストランは、　ネクタイを　（   ）　はいれませんよ。」「では　しめて　きましょう。」\n\na) しめないなら\nb) しめては\nc) しめないと\nd) しめたら", "answers": [ "しめないと", "c" ] },
	{ "question": "かれが　どこに　いってしまったか　（   ）　さがしても　わかりませんでした。\n\na) どうして\nb) どんな\nc) どこに\nd) どこを", "answers": [ "どこを", "d" ] },
	{ "question": "ときどき　きゅうに　あたまが　いたくなることが　（   ）、しんぱいです。\n\na) いて\nb) して\nc) きて\nd) あって", "answers": [ "あって", "d" ] },
	{ "question": "くつを　かうときは　いろいろな　みせで、まず　はいて（   ）ことにしています。\n\na) くる\nb) いく\nc) みる\nd) いる", "answers": [ "みる", "c" ] },
	{ "question": "たくさんのとりが　にしのほうに　とんでいく（   ）が　みえます。\n\na) こと\nb) もの\nc) よう\nd) の", "answers": [ "の", "d" ] },
	{ "question": "このあいだ　しょうかいして　いただいた　（   ）ひとは　すばらしいかたですね。\n\na) この\nb) あの\nc) その\nd) どの", "answers": [ "あの", "b" ] },
	{ "question": "「いっしょに　しょくじに　いきませんか。」「すみません　いま　いってきた（   ）です。」\n\na) はず\nb) こと\nc) ところ\nd) ため", "answers": [ "ところ", "c" ] },
	{ "question": "せんせい、これから　どちらへ　おいで（   ）か。\n\na) にいます\nb) します\nc) されます\nd) になります", "answers": [ "になります", "d" ] },
	{ "question": "ちょっと　むずかしいですが、「ふ」というひらがなは（   ）かいて　くださいね。\n\na) この\nb) それ\nc) こう\nd) ああ", "answers": [ "こう", "c" ] },
	{ "question": "「りんさん　あしたの　パーティーに　きて　いただけますか。」「もちろん、（   ）いただきます。」\n\na) いかれて\nb) いって\nc) いかせて\nd) いかされて", "answers": [ "いかせて", "c" ] },
	{ "question": "「めずらしい　にんぎょうですね。どこで　かったんですか。」「タイに　いってきた　おとうとが　おみやげだと　いって（   ）んです。\n\na) くれた\nb) やった\nc) あげた\nd) もらった", "answers": [ "くれた", "a" ] },
	{ "question": "「うんてんは　おじょうずですか。」「まえは　へたでしたが、さいきん　じょうずに　（   ）。」\n\na) なっていきました\nb) なってきました\nc) なってしまいました\nd) なってあります", "answers": [ "なってきました", "b" ] },
	{ "question": "「あしたの　４じに　うかがいます。」「では、（   ）います。」\n\na) おまたせして\nb) おまちして\nc) おまちになって\nd) またされて", "answers": [ "おまちして", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　がいこくの　せいかつ（   ）　なかなか　なれません。\n\na) と\nb) を\nc) が\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "おおきいじしん（   ）　ほとんどの　いえが　たおれたそうです。\n\na) に\nb) で\nc) と\nd) を", "answers": [ "で", "b" ] },
	{ "question": "こはんは　よく　かんで　たべたほう（   ）　からだに　いいですよ。\n\na) で\nb) に\nc) を\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "ゆりこさんは　きれいな　め（   ）　していますね。\n\na) に\nb) を\nc) が\nd) で", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "あしたは　ようじが　ない（   ）、あなたの　しごとを　てつだってあげましょう。\n\na) のに\nb) のも\nc) ので\nd) でも", "answers": [ "ので", "c" ] },
	{ "question": "この　テニスコートを　きょう　つかうこと（   ）　できますか。\n\na) を\nb) に\nc) が\nd) の", "answers": [ "を", "a" ] },
	{ "question": "いちばん　さいしょ（   ）　ひらがなを　ならいました。\n\na) て\nb) で\nc) が\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "コーヒーを　５はい（   ）　のんだので、ねむれません。\n\na) を\nb) から\nc) も\nd) と", "answers": [ "も", "c" ] },
	{ "question": "おじさんは　びょうきなんですが、おくさんに（   ）　せわをさせないそうです。\n\na) ほど\nb) しか\nc) ばかり\nd) では", "answers": [ "ばかり", "c" ] },
	{ "question": "こどものとき　いつも　あね（   ）　しかられて　かわいそうでした。\n\na) とか\nb) ばかり\nc) など\nd) より", "answers": [ "ばかり", "b" ] },
	{ "question": "はやくしないと、ひ（   ）　くれて　しまいますよ。\n\na) で\nb) に\nc) が\nd) を", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "だれ（   ）　いいから、てつだって　ください。\n\na) にも\nb) か\nc) でも\nd) では", "answers": [ "でも", "c" ] },
	{ "question": "もう　くらいから、みんな　いっしょに　かえること（   ）しましょう。\n\na) で\nb) を\nc) が\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "かれは　ちゅうがくせいのときから、クラスの　みんな（   ）　わらわせていました。\n\na) に\nb) を\nc) が\nd) から", "answers": [ "を", "b" ] },
	{ "question": "わたしのアパートは　えきまで　いくの（   ）　20ぷんも　かかって　ふべんです。\n\na) を\nb) に\nc) で\nd) はずかしいく", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "いくら　くすりを　（   ）、びょうきが　なおりません。\n\na) のんだら\nb) のんでも\nc) のめば\nd) のもうと", "answers": [ "のんでも", "b" ] },
	{ "question": "あした　はやく　（   ）ならないので、もう　ねます。\n\na) おきては\nb) おきたら\nc) おきないでは\nd) おきなければ", "answers": [ "おきなければ", "d" ] },
	{ "question": "えんりょしないで、たくさん　（   ）　ください。\n\na) めしあがって\nb) めしあがる\nc) めしあがり\nd) めしあがれ", "answers": [ "めしあがって", "a" ] },
	{ "question": "このいぬは　じょうぶで　（   ）やすいです。\n\na) そだてる\nb) そだてて\nc) そだて\nd) そだって", "answers": [ "そだて", "c" ] },
	{ "question": "このせっけんは　かおを　あらうのに　（   ）はいけません。\n\na) つかう\nb) つかって\nc) つかい\nd) つかった", "answers": [ "つかって", "b" ] },
	{ "question": "てんきよほうに　よると、あしたのごご　たいふうが　（   ）そうです。\n\na) くる\nb) き\nc) きた\nd) きます", "answers": [ "くる", "a" ] },
	{ "question": "わたしは、あつい　なつより　（   ）ほうが　すきです。\n\na) ふゆ\nb) ふゆで\nc) ふゆの\nd) ふゆだった", "answers": [ "ふゆの", "c" ] },
	{ "question": "きのう　しゅっせきすると　おっしゃっていましたから　そろそろ　（   ）はずです。\n\na) いらっしゃり\nb) いらっしゃって\nc) いらっしゃる\nd) いらっしゃっている", "answers": [ "いらっしゃる", "c" ] },
	{ "question": "かのひとが　そんなことを　　するはずが（   ）。\n\na) なさそうです\nb) あったでしょう\nc) ありません\nd) ありました", "answers": [ "ありません", "c" ] },
	{ "question": "このほんは　こんしゅうちゅうに　（   ）かまいません。\n\na) かえさないも\nb) かえさなくても\nc) かえさないでは\nd) かえさないは", "answers": [ "かえさなくても", "b" ] },
	{ "question": "わるいことを　して、せんせいを　（   ）ように　しなさい。\n\na) おこられない\nb) おこらない\nc) おこらせない\nd) おこらせられない", "answers": [ "おこらせない", "c" ] },
	{ "question": "こんど　かれに　（   ）とき、きいてみようと　おもっています。\n\na) あえば\nb) あって\nc) あった\nd) あうの", "answers": [ "あった", "c" ] },
	{ "question": "てがみで　しったんですが、おとうとの　にゅうがくしけんは　（   ）そうです。\n\na) だめ\nb) だめな\nc) だめだ\nd) だめだった", "answers": [ "だめだった", "d" ] },
	{ "question": "ちょっと　お（   ）したいんですが、ここから　いちばん　ちかいえきは　どこですか。\n\na) たずね\nb) たずねて\nc) たずねる\nd) たずねると", "answers": [ "たずね", "a" ] },
	{ "question": "ベッドがたりないという　りゆうで、むりに　たいいん（   ）しまいました。\n\na) されて\nb) させられて\nc) して\nd) させて", "answers": [ "させられて", "b" ] },
	{ "question": "「いただきます」と　いってから　たべ（   ）ます。\n\na) はじめ\nb) つづけ\nc) おわり\nd) すぎ", "answers": [ "はじめ", "a" ] },
	{ "question": "「ここに　おいた　ほんを　しりませんか。」「（   ）ほんなら、ほんだなに　いれましたよ。」\n\na) この\nb) あれ\nc) あの\nd) どの", "answers": [ "あの", "c" ] },
	{ "question": "かれは　20ねんかん、りょうしんに　おかねを　おくり（   ）います。\n\na) はじめて\nb) ながら\nc) つづけて\nd) おわって", "answers": [ "つづけて", "c" ] },
	{ "question": "かれは　ちからがつよくて　おとこ（   ）ひとです。\n\na) とおり\nb) ような\nc) らしい\nd) そうな", "answers": [ "らしい", "c" ] },
	{ "question": "アメリカとオーストラリアとでは　（   ）が　ひろいですか。\n\na) どこ\nb) どれ\nc) どっち\nd) なに", "answers": [ "どっち", "c" ] },
	{ "question": "みんなで　よく　がんばっていますから、このかいしゃは　きっと　おおきくなって（   ）よ。\n\na) きます\nb) いきます\nc) なります\nd) みます", "answers": [ "いきます", "b" ] },
	{ "question": "あたらしくできた　みせですね。ちょっと　はいって（   ）か。\n\na) しましょう\nb) みましょう\nc) きましょう\nd) あげましょう", "answers": [ "みましょう", "b" ] },
	{ "question": "「どうしたん（   ）？つかれた　かおを　しているよ。」「きのう　ねてないんだ。」\n\na) かい\nb) の\nc) ね\nd) だい", "answers": [ "だい", "d" ] },
	{ "question": "「ずいぶん　えが　おじょうずですね。」「いいえ、それほどでも　（   ）。」\n\na) ありました\nb) あります\nc) ありません\nd) ありませんでした", "answers": [ "ありません", "c" ] },
	{ "question": "「これは　わたしの　かいた　じょうせつです。」「もう（   ）。とても　おもしろかったです。」\n\na) ごらんに　なりました\nb) よませて　いただきました\nc) およみに　なりました\nd) よんで　いただきました", "answers": [ "よませて　いただきました", "b" ] },
	{ "question": "「このあいだ　あげた　ホールペンは　どうでしたか。」「すぐに　かいて（   ）　とても　かきやすかったです。」\n\na) みたら\nb) みれば\nc) みると\nd) みるなら", "answers": [ "みたら", "a" ] },
	{ "question": "「わたしのははが　そちらに　うかがっていますか。」「はい、（   ）よ。」\n\na) きています\nb) うかがっています\nc) みっています\nd) いらっしゃっています", "answers": [ "いらっしゃっています", "d" ] },
	{ "question": "さとうさんの　おじょうさんは　おきれい（   ）　ございますね。\n\na) な\nb) に\nc) で\nd) が", "answers": [ "で", "c" ] },
	{ "question": "せつめいを　よく　きかず（   ）　はじめたので　しっぱいして　しまいました。\n\na) でも\nb) と\nc) に\nd) も", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "こどもは　10じ（   ）　ねないと　おかあさんに　しかられます。\n\na) まで\nb) までは\nc) までに\nd) までも", "answers": [ "までに", "c" ] },
	{ "question": "そんなにしごと（   ）　していないで　すこし　やすんだら　どうですか。\n\na) も\nb) は\nc) だけ\nd) ばかり", "answers": [ "ばかり", "d" ] },
	{ "question": "ひとりで　さびしかったら、ちいさい　とり　（   ）　かったら　どうですか。\n\na) をも\nb) では\nc) に\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "きかいを　ゆしゅつしたいので、むすこ（   ）　きかいの　せいつめいしょの　ほんやくを　させています。\n\na) は\nb) に\nc) を\nd) から", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "りょこうは、ゆっくり　やすめる　ところなら　どこ（   ）　いいです。\n\na) か\nb) も\nc) でも\nd) に", "answers": [ "でも", "c" ] },
	{ "question": "きれいな　かっこうをして　これから　どこへ　いく（   ）。\n\na) か\nb) の\nc) よ\nd) ね", "answers": [ "の", "b" ] },
	{ "question": "はしろうと　おもって　６じに　おきた（   ）、あめが　ふっていました。\n\na) ので\nb) から\nc) のに\nd) のも", "answers": [ "のに", "c" ] },
	{ "question": "むこうのほうで　ねこの　なく　こえ（   ）　しますよ。いってみましょう。\n\na) を\nb) に\nc) と\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "ヤンさんが　日本に　くるのは、あした（   ）　あさってだと　おもいます。\n\na) の\nb) か\nc) も\nd) に", "answers": [ "か", "b" ] },
	{ "question": "きょうこさんは　かみ（   ）　ながくて　めの　きれいなひとです。\n\na) は\nb) の\nc) が\nd) を", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "かのじょに　あまり　しんぱいしないよう（   ）　つたえてください。\n\na) と\nb) に\nc) を\nd) な", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "こんなに　おいしい　りょうりは　いひど（   ）　たべたことが　ありません。\n\na) だけ\nb) に\nc) で\nd) も", "answers": [ "も", "d" ] },
	{ "question": "はなしが　ふくざつすぎて　なんかい　（   ）　よく　わかりません。\n\na) きいて\nb) きくと\nc) きいても\nd) きいたら", "answers": [ "きいても", "c" ] },
	{ "question": "あしの　ほねが　おれていたんですが、すこし　（   ）　ようになりました。\n\na) あるく\nb) あるいた\nc) あるける\nd) あるいて", "answers": [ "あるける", "c" ] },
	{ "question": "バスが　（   ）ときに、たって　あるいたり　しないでください。\n\na) はしる\nb) はしった\nc) はしって\nd) はしっている", "answers": [ "はしっている", "d" ] },
	{ "question": "そんなに　いたかったら、はやく　くすりを　（   ）ほうが　いいですよ。\n\na) のんだ\nb) のんで\nc) のめる\nd) のんでいる", "answers": [ "のんだ", "a" ] },
	{ "question": "ざんねんですが、じかんが　かかりそうなので　びじゅつかんには　（   ）ことにしましょう。\n\na) よらなかった\nb) よらせない\nc) よれない\nd) よらない", "answers": [ "よらない", "d" ] },
	{ "question": "このざっしは　じが　ちいさくて　（   ）にくいですね。\n\na) よみ\nb) よむ\nc) よんで\nd) よんだ", "answers": [ "よみ", "a" ] },
	{ "question": "このへやの　（   ）は　どのくらいですか。\n\na) ひろい\nb) ひろいの\nc) ひろさ\nd) ひろく", "answers": [ "ひろさ", "c" ] },
	{ "question": "そのえほんを　（   ）おわったら　かならず　としょかんに　かえして　おいてくださいね。\n\na) よま\nb) よみ\nc) よめ\nd) よむ", "answers": [ "よみ", "b" ] },
	{ "question": "もし　あなたに　はんたい（   ）、わたしの　きもちは　かわりません。\n\na) させても\nb) しても\nc) されても\nd) すると", "answers": [ "されても", "c" ] },
	{ "question": "（   ）と　したとき　でんわが　かかってきて、がっこうに　おくれてしまった。\n\na) でかける\nb) でかけよう\nc) でかけた\nd) でかけている", "answers": [ "でかけよう", "b" ] },
	{ "question": "あたらしい　せんせいは　（   ）そうですね。だいじょうぶ　でしょうか。\n\na) きびし\nb) きびしな\nc) きびしく\nd) きびしくて", "answers": [ "きびし", "a" ] },
	{ "question": "ちゅういして　いろいろなものを　たべる（   ）　しているんですよ。\n\na) ようと\nb) ようも\nc) ように\nd) ような", "answers": [ "ように", "c" ] },
	{ "question": "けいかくでは　このばしょに　はしが　（   ）ことになっています。\n\na) つくる\nb) つくって\nc) つくられる\nd) つくらせる", "answers": [ "つくられる", "c" ] },
	{ "question": "けさは　ひどく　ひえますね。ごごからは　（   ）かもしれません。\n\na) ゆき\nb) ゆきま\nc) ゆきだ\nd) ゆきの", "answers": [ "ゆき", "a" ] },
	{ "question": "（   ）、やはり　みずの　きれいな　うみへ　いきたいです。\n\na) およいだら\nb) およぐと\nc) およげば\nd) およぐなら", "answers": [ "およぐなら", "d" ] },
	{ "question": "おなまえは　なんと　（   ）んですか。\n\na) もうす\nb) もうされる\nc) おっしゃる\nd) おいいになる", "answers": [ "おっしゃる", "c" ] },
	{ "question": "「しらない　ひとから　でんわが　ありましたよ。」「（   ）ひとは、おとこのひとですか、おんなのひとですか。」\n\na) この\nb) その\nc) あの\nd) どの", "answers": [ "その", "b" ] },
	{ "question": "（   ）あっても　あなたの　けっこんしきには　しゅっせきする　つもりです。\n\na) なに\nb) いつが\nc) なにが\nd) どんなに", "answers": [ "なにが", "c" ] },
	{ "question": "こどもたちが　あそびながら　うたっている（   ）が　きこえます。\n\na) ところ\nb) の\nc) もの\nd) こと", "answers": [ "の", "b" ] },
	{ "question": "くにに　かえっても　にほんごの　べんきょうを　つづけて（   ）。\n\na) みます\nb) おきます\nc) あります\nd) いきます", "answers": [ "いきます", "d" ] },
	{ "question": "いそいで　つくったので、しっぱいして　（   ）。\n\na) おきました\nb) いました\nc) しまいました\nd) ありました", "answers": [ "しまいました", "c" ] },
	{ "question": "なかむらさんの　なまえの　かんじは　（   ）　かくんですか。\n\na) どんな\nb) どこ\nc) どう\nd) どの", "answers": [ "どう", "c" ] },
	{ "question": "さいきんは　レストランに　たばこを　すわないひと（   ）の　せきが　あります。\n\na) はず\nb) もの\nc) ため\nd) だけ", "answers": [ "だけ", "d" ] },
	{ "question": "「もしもし、たなかでございますが、しゅじんを　おねがいします。」「たなかさんは　いま　ちょっと　（   ）が……。」\n\na) おりません\nb) ございません\nc) いらっしゃいません\nd) いません", "answers": [ "いらっしゃいません", "c" ] },
	{ "question": "「せんせいを　おむかえにいくのは　だれに　たのんだんですか。」「さとうさんに　いって（   ）。」\n\na) あげました\nb) くれました\nc) もらいました\nd) さしあげました", "answers": [ "もらいました", "c" ] },
	{ "question": "「きょうのために　きのうから　ずっと　りょうりを　つくっていたんですよ。」「なるほど、おいしそうな　りょうりが　たくさんならんで（   ）ね」\n\na) あります\nb) います\nc) おきます\nd) みます", "answers": [ "います", "b" ] },
	{ "question": "「いまの　こどもたちが　（   ）のは　どうしてでしょう。」「やはり　どこへ　いくときも　くるまで　いくことが　おおいですからね。」\n\na) あるきたくなかった\nb) あるきたがっていない\nc) あるきたがらない\nd) あるきたくない", "answers": [ "あるきたがらない", "c" ] },
	{ "question": "ひこうきより　きしゃのほう（   ）　あんぜんでは　ないでしょうか。\n\na) が\nb) は\nc) に\nd) を", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "でんしゃの　なかで　すり（   ）　しふを　ぬすまれました。\n\na) に\nb) が\nc) の\nd) は", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "　かれは　100メートルを　10びょう（   ）　はしれます。\n\na) で\nb) に\nc) くらい\nd) が", "answers": [ "で", "a" ] },
	{ "question": "いそがしくて　ねるじかんも　ない（   ）、ちっとも　やせません。\n\na) でも\nb) ので\nc) のに\nd) から", "answers": [ "のに", "c" ] },
	{ "question": "わたしのとけいが　どこ（   ）ありません。\n\na) にも\nb) へも\nc) でも\nd) に", "answers": [ "にも", "a" ] },
	{ "question": "あには　アメリカへ　いがくの　けんきゅうを　し（   ）いきました。\n\na) に\nb) で\nc) て\nd) を", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　まだ　ひとりで　とうきょうの　ちかてつに　のること（   ）　できません。\n\na) が\nb) を\nc) で\nd) でも", "answers": [ "が", "a" ] },
	{ "question": "どちらが　いいか、これと　それ（   ）　くらべて　みてください。\n\na) に\nb) で\nc) を\nd) から", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "ぶんがくにも　きょうみいが　ありますが、やはり　れきし（   ）　おもしろくないです。\n\na) が\nb) は\nc) ほど\nd) でも", "answers": [ "ほど", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　その　いけん（   ）　はんたいです。\n\na) に\nb) が\nc) を\nd) の", "answers": [ "に", "a" ] },
	{ "question": "「あなたの　かんがえは　どうですか。」（   ）しつもんされました。\n\na) と\nb) を\nc) が\nd) の", "answers": [ "と", "a" ] },
	{ "question": "へた（   ）　いいですから、じぶんで　かいてください。\n\na) でも\nb) なら\nc) のに\nd) にも", "answers": [ "でも", "a" ] },
	{ "question": "なにをやっても　しっぱい（   ）して、　とうとう　かいしゃを　やめさせられました。\n\na) に\nb) から\nc) ばかり\nd) だけ", "answers": [ "ばかり", "c" ] },
	{ "question": "じしんで　でんきも　とまった（   ）、みずも　でなくなりました。\n\na) と\nb) で\nc) が\nd) し", "answers": [ "し", "d" ] },
	{ "question": "かれは　1しゅうかんに　10さつ（   ）　ほんを　よむそうです。\n\na) ごろ\nb) ぐらい\nc) しか\nd) など", "answers": [ "ぐらい", "b" ] },
	{ "question": "このへやは　（   ）のに、ひるまも　くらいから　かりるひとが　いません。\n\na) きれい\nb) きれいだ\nc) きれいな\nd) きれいで", "answers": [ "きれいな", "c" ] },
	{ "question": "だれでも　とりの（   ）　それを　とびたいと　おもったことが　あるでしょう。\n\na) ように\nb) のうな\nc) ようだ\nd) ようで", "answers": [ "ように", "a" ] },
	{ "question": "いもうとを　いじめて、（   ）は　だめですよ。\n\na) なかれて\nb) ないて\nc) なかせて\nd) なくの", "answers": [ "なかせて", "c" ] },
	{ "question": "こうじくんは　（   ）すぎて　いすから　おちてしまいました。\n\na) わらう\nb) わらった\nc) わらい\nd) わら", "answers": [ "わらい", "c" ] },
	{ "question": "あめなのに、あのひとは　かさを　（   ）　あるいています。\n\na) さして\nb) さしながら\nc) ささずに\nd) ささなくて", "answers": [ "ささずに", "c" ] },
	{ "question": "しつもん　（   ）、かならず　にほんごで　こたえて　くださいね。\n\na) したら\nb) すると\nc) すれば\nd) するなら", "answers": [ "したら", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　アジアを　りょこうする　ゆめが　あるので　おかねを　（   ）　ようにしています。\n\na) つかわせない\nb) つかわれない\nc) つかわない\nd) つかわなくて", "answers": [ "つかわない", "c" ] },
	{ "question": "らいげつから　かんけいのないほとでも　ここの　かいじょうが　（   ）ことになりました。\n\na) かりる\nb) かりさせる\nc) かりられる\nd) かりて", "answers": [ "かりられる", "c" ] },
	{ "question": "こんどの　けんきゅうかいには　ぜひ　しゅっせき（   ）　と　おもっています。\n\na) して\nb) しよう\nc) する\nd) します", "answers": [ "しよう", "b" ] },
	{ "question": "この　くだものは　いろが　わるくて　（   ）そうに　みえる。\n\na) まずい\nb) まず\nc) まずく\nd) まずくて", "answers": [ "まず", "b" ] },
	{ "question": "ちちは　だいがくに　（   ）ようと　おもったが、むすこは　せんもんがっこうを　えらんだ。\n\na) いかせ\nb) いかれ\nc) いく\nd) いって", "answers": [ "いかせ", "a" ] },
	{ "question": "みなさんに　ごしんぱいを　お（   ）しましたが、おかげさまで　げんきに　なりました。\n\na) かけ\nb) かけさせ\nc) かけられ\nd) かけて", "answers": [ "かけ", "a" ] },
	{ "question": "あなたは　かんじを　（   ）ことが　できますか。\n\na) よむ\nb) よめる\nc) よんで\nd) よんだ", "answers": [ "よむ", "a" ] },
	{ "question": "いくら　ははに　しか（   ）、おとうとは　べんきょうしないで　テレビばかり　みています。\n\na) ったら\nb) れば\nc) っても\nd) られても", "answers": [ "られても", "d" ] },
	{ "question": "もっと　べんきょうを（   ）、だいがくに　はいれませんよ。\n\na) しないなら\nb) しないと\nc) しなくて\nd) しないで", "answers": [ "しないと", "b" ] },
	{ "question": "ひろしさんが　にゅういんするという　（   ）を　しっていますか。\n\na) こと\nb) もの\nc) つもり\nd) とき", "answers": [ "こと", "a" ] },
	{ "question": "「もう　しゅくだい　やった（   ）？」「うん、やったよ。」\n\na) だい\nb) よ\nc) わ\nd) かい", "answers": [ "かい", "d" ] },
	{ "question": "おきゃくさまの　のった　ひこうきが　そろそろ　くうこうに　つく（   ）ですね。\n\na) こと\nb) そう\nc) はず\nd) つもり", "answers": [ "はず", "c" ] },
	{ "question": "せかいの　（   ）で　いつも　せんそうが　おこっているのは　かなしいことです。\n\na) どこは\nb) どこも\nc) どこか\nd) どこが", "answers": [ "どこか", "c" ] },
	{ "question": "これは　わたしの　せんせいが　とくべつな　カメラで　おとり（   ）　しゃしんです。\n\na) した\nb) された\nc) になった\nd) にあった", "answers": [ "になった", "c" ] },
	{ "question": "テレビでは　（   ）ばんぐみが　いちばん　すきですか。\n\na) どれ\nb) どちら\nc) どんな\nd) なに", "answers": [ "どんな", "c" ] },
	{ "question": "あのいえには　びじゅつかんのと　おなじような　えが　ある（   ）を　しっていますか。\n\na) そうだ\nb) もの\nc) の\nd) よう", "answers": [ "の", "c" ] },
	{ "question": "もう　しけんの　じゅんびは　じゅうぶん　して（   ）から　あんしんです。\n\na) います\nb) あります\nc) おきます\nd) しまいます", "answers": [ "あります", "b" ] },
	{ "question": "「おとうさん、このカメラを　がっこうで　つかっても　いいの。」「それを　もっていっちゃ（   ）。」\n\na) かまわないよ\nb) いけないよ\nc) いいよ\nd) ならないよ", "answers": [ "いけないよ", "b" ] },
	{ "question": "「このしごとは　むずかしくて　なかなか　できないんですが……。」「ああ、わたしが　あしたまでに　やっておいて　（   ）。」\n\na) もらいましょう\nb) くれましょう\nc) あげましょう\nd) しましょう", "answers": [ "あげましょう", "c" ] },
	{ "question": "「しょくじは　すみましたか。」「はい、ここに　くる　とちゅうで　たべて（   ）。」\n\na) みました\nb) いきました\nc) いました\nd) きました", "answers": [ "きました", "d" ] },
	{ "question": "「このしごとは　リーさんが　じょうずですよ。」「では、かれに　（   ）。」\n\na) やってみましょう\nb) やらせてみましょう\nc) やられてみましょう\nd) やらされてみましょう", "answers": [ "やらせてみましょう", "b" ] },
	{ "question": "いつも　３時（   ）　バスが　きます。\n\na) で\nb) を\nc) へ\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "かぜ（   ）　二日　学校を　休みました。\n\na) に\nb) を\nc) は\nd) で", "answers": [ "で", "d" ] },
	{ "question": "ここから　えきへ　行くのに　どのぐらい　時間（   ）　かかりますか。\n\na) に\nb) へ\nc) が\nd) と", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "ちずを　持って　いなかったので、道（   ）　まよって　しまいました。\n\na) へ\nb) に\nc) を\nd) から", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "あした　天気が　（   ）ば　でかけようと　思っています。\n\na) よかれ\nb) よけれ\nc) よく\nd) よけ", "answers": [ "よけれ", "b" ] },
	{ "question": "あさ　５時ですか。しゅっぱつの　時間が　（   ）すぎると　思います。\n\na) はや\nb) はやく\nc) はやかった\nd) はやい", "answers": [ "はや", "a" ] },
	{ "question": "先生が　（   ）とりに　言ってください。\n\na) 言った\nb) 言って\nc) 言い\nd) 言える", "answers": [ "言った", "a" ] },
	{ "question": "あさごはんを　（   ）ながら　テレビを　見るのは、よくないですよ。\n\na) 食べる\nb) 食べて\nc) 食べ\nd) 食べた", "answers": [ "食べ", "c" ] },
	{ "question": "いっしょに　えいがを　（   ）に　行きませんか。\n\na) 見る\nb) 見ます\nc) 見\nd) 見て", "answers": [ "見", "c" ] },
	{ "question": "リーさんは　まだ　（   ）か。\n\na) 来ます\nb) 来ました\nc) 来ません\nd) 来ましょう", "answers": [ "来ません", "c" ] },
	{ "question": "きのうは　母に　ともだちからの　てがみを　（   ）。\n\na) 読みました\nb) 読めました\nc) 読まれました\nd) 読んでくれました", "answers": [ "読まれました", "c" ] },
	{ "question": "ごみを　道に　（   ）のは　よくない。\n\na) すてます\nb) すてる\nc) すて\nd) すてない", "answers": [ "すてる", "b" ] },
	{ "question": "この　かんじは　テストに　出ますから　よく　（   ）おいてください。\n\na) おぼえます\nb) おぼえる\nc) おぼえて\nd) おぼえない", "answers": [ "おぼえて", "c" ] },
	{ "question": "かいだんを　（   ）と　した　とき、ともだちに　こえを　かけられました。\n\na) おりる\nb) おりたい\nc) おりよう\nd) おり", "answers": [ "おりよう", "c" ] },
	{ "question": "とかいと　同じ　（   ）　こうつうが　べんりです。\n\na) ほう\nb) ぐらい\nc) ながら\nd) より", "answers": [ "ぐらい", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　一度も　一人で　りょこうを　した　（   ）が　ありません。\n\na) の\nb) こと\nc) もの\nd) より", "answers": [ "こと", "b" ] },
	{ "question": "ここは　みんなが　つかいます。きれいに　つかう（   ）　してください。\n\na) よう\nb) ような\nc) ように\nd) ようだ", "answers": [ "ように", "c" ] },
	{ "question": "「きれいな　セーターが　ほしいです。」「セーターを　（   ）　この　店が　いいよ。」\n\na) 買うと\nb) 買うなら\nc) 買えば\nd) 買っても", "answers": [ "買うなら", "b" ] },
	{ "question": "病気が　なおった（   ）なので、スポーツは　できません。\n\na) ばかり\nb) らしい\nc) ぐらい\nd) だけ", "answers": [ "ばかり", "a" ] },
	{ "question": "すみません。（   ）たい　ことが　あるんですが、よろしいでしょうか。\n\na) 聞かれ\nb) 聞きし\nc) お聞きになり\nd) お聞きし", "answers": [ "お聞きし", "d" ] },
	{ "question": "Ａ「大学を　そつぎょうした　あとは　どう　しますか。」Ｂ「大学を　そつぎょうしても　この　けんきゅうを　（   ）。」\n\na) つづける　つもりです\nb) つづける　ことです\nc) つづける　はずです\nd) つづける　べきです", "answers": [ "つづける　つもりです", "a" ] },
	{ "question": "Ａ「沢田さんは　学生　ですか。」Ｂ「たしか　（   ）。」\n\na) 学生かもしれません\nb) 学生だったと　思います\nc) 学生でしょう\nd) 学生だったでしょう", "answers": [ "学生だったと　思います", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「もしもし　リーさんですか。今から　いっしょに　しょくじに　行きませんか。」Ｂ「すみません。今　（   ）、ちょっと…。」\n\na) 勉強している　ところなのに\nb) 勉強した　ところなのに\nc) 勉強している　ところなので\nd) 勉強した　ところなので", "answers": [ "勉強している　ところなので", "c" ] },
	{ "question": "Ａ「ここは　すみやすそうですね。」Ｂ「ええ、やさいも　くだものも　（   ）。」\n\na) Ａ市ほど　高くないし\nb) Ａ市の　ほうが　高くないし\nc) Ａ市の　ように　安くないし\nd) Ａ市より　安くないし", "answers": [ "Ａ市ほど　高くないし", "a" ] },
	{ "question": "Ａ「お子さんは　大きく　なりましたか。」Ｂ「ええ、１さいに　なって　（   ）。」\n\na) あるく　ために　行きます\nb) あるく　ことに　しました\nc) あるいた　ほうが　いいです\nd) あるける　ように　なりました", "answers": [ "あるける　ように　なりました", "d" ] },
	{ "question": "私の　母は　7時から　3時まで　病院（   ）　働いています。\n\na) へ\nb) を\nc) に\nd) で", "answers": [ "で", "d" ] },
	{ "question": "これは　私の　誕生日に　母（   ）　くれた　プレゼントです。\n\na) に\nb) から\nc) が\nd) へ", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "今日は　5枚（   ）　漢字の　宿題が　出ました。\n\na) に\nb) も\nc) が\nd) でも", "answers": [ "も", "b" ] },
	{ "question": "あしたは　9時（   ）　学校へ　来てください。\n\na) とき\nb) ぐらい\nc) まで\nd) までに", "answers": [ "までに", "d" ] },
	{ "question": "ニュースによると、北海道（   ）　大きい　地震が　あったそうです。\n\na) で\nb) が\nc) の\nd) から", "answers": [ "で", "a" ] },
	{ "question": "道（   ）　こんでいたので　おくれてしまいました。\n\na) を\nb) で\nc) が\nd) に", "answers": [ "が", "c" ] },
	{ "question": "これを　一人で　全部　やるのは　（   ）かもしれません。\n\na) 大変\nb) 大変だ\nc) 大変に\nd) 大変で", "answers": [ "大変", "a" ] },
	{ "question": "テレビを　見たい　人は　（   ）　かまいません。\n\na) 見ては\nb) 見たら\nc) 見ても\nd) 見ると", "answers": [ "見ても", "c" ] },
	{ "question": "きのう、帰るとき　雨（   ）　降られて　ぬれてしまいました。\n\na) で\nb) が\nc) を\nd) に", "answers": [ "に", "d" ] },
	{ "question": "山口さんは　先月から　（   ）　病気だった　らしい。\n\na) ずっと\nb) やっと\nc) とても\nd) ちょうど", "answers": [ "ずっと", "a" ] },
	{ "question": "雨が　やみましたから　かさを　（   ）　してください。\n\na) 忘れないで\nb) 忘れなくて\nc) 忘れるように\nd) 忘れないように", "answers": [ "忘れないように", "d" ] },
	{ "question": "6時ごろ　スーパーに　行けば　（   ）　買えますよ。\n\na) やすい\nb) やすいし\nc) やすく\nd) やすくて", "answers": [ "やすく", "c" ] },
	{ "question": "白い　シャツは　（   ）やすいです。\n\na) 汚れ\nb) 汚れる\nc) 汚れて\nd) 汚れた", "answers": [ "汚れ", "a" ] },
	{ "question": "ここからは　黒板の　字が　ぜんぜん　（   ）。\n\na) 見ていません\nb) 見えません\nc) 見ません\nd) 見せられません", "answers": [ "見えません", "b" ] },
	{ "question": "田中さんの　部屋に　まだ　電気が　（   ）。\n\na) つけます\nb) つけています\nc) ついています\nd) ついてしまいます", "answers": [ "ついています", "c" ] },
	{ "question": "二人は　まるで　ほんとうの　兄弟（   ）。\n\na) ようだ\nb) みたいだ\nc) らしい\nd) そうだ", "answers": [ "みたいだ", "b" ] },
	{ "question": "約束の　時間に　間に合うように　走ってきた（   ）、遅れてしまいました。\n\na) ので\nb) なら\nc) とき\nd) けれども", "answers": [ "けれども", "d" ] },
	{ "question": "きのうは　とても　疲れていたので、服を　（   ）まま、寝てしまった。\n\na) 着た\nb) 着て\nc) 着\nd) 着る", "answers": [ "着た", "a" ] },
	{ "question": "私は　いつも　1時間ぐらい　子どもを　外で　（   ）。\n\na) 遊べる\nb) 遊ばせる\nc) 遊ばされる\nd) 遊ばれる", "answers": [ "遊ばせる", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「漢字は　毎日　練習するように　してください。」Ｂ「はい、（   ）。」\n\na) いいです\nb) できます\nc) わかりました\nd) 練習するようになります", "answers": [ "わかりました", "c" ] },
	{ "question": "Ａ「そこから　見て、お店の　前に　どのくらい　人が　いますか。」Ｂ「20人くらい　（   ）。」\n\na) いるつもりです\nb) いようと思います\nc) いるらしいです\nd) いるようです", "answers": [ "いるようです", "d" ] },
	{ "question": "Ａ「すみませんが、病院まで　私を　迎えに　来て　（   ）。」Ｂ「ええ、いいですよ。」\n\na) もらいますか\nb) あげましょうか\nc) いただけませんか\nd) さしあげますか", "answers": [ "いただけませんか", "c" ] },
	{ "question": "Ａ「もしもし、注文した　本が　まだ　とどかないんですが。」Ｂ「すみません。すぐ　係りの　者に　（   ）。」\n\na) しらべさせます\nb) しらべます\nc) しらべられます\nd) しらべたほうがいいです", "answers": [ "しらべさせます", "a" ] },
	{ "question": "Ａ「きのう　買った　本を　もう　全部　読んでしまったんですか。」Ｂ「ええ、　（   ）。」\n\na) きのう　買ったんです\nb) とても　おもしろかったから\nc) それは　よかったですね\nd) それほどでも　ありません", "answers": [ "とても　おもしろかったから", "b" ] },
	{ "question": "きょうは　いそがしいから　映画は　あした（   ）　します。\n\na) が\nb) で\nc) に\nd) は", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "かれの　へやは　ひろい（   ）　きれいです。\n\na) も\nb) し\nc) て\nd) と", "answers": [ "し", "b" ] },
	{ "question": "その　映画は　いつ　はじまる（   ）　おしえて　ください。\n\na) を\nb) と\nc) か\nd) が", "answers": [ "か", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　何（   ）　食べられます。\n\na) でも\nb) も\nc) を\nd) と", "answers": [ "でも", "a" ] },
	{ "question": "マンガ（   ）　読んで　いては　いけません。\n\na) ばかり\nb) しか\nc) ぐらい\nd) ために", "answers": [ "ばかり", "a" ] },
	{ "question": "ときどき　りょうりを　（   ）　ことがあります。\n\na) 作って\nb) 作ろう\nc) 作る\nd) 作っている", "answers": [ "作る", "c" ] },
	{ "question": "まいにち　練習した（   ）　しあいに　かちました。\n\na) まで\nb) ので\nc) のに\nd) たら", "answers": [ "ので", "b" ] },
	{ "question": "あした　テストが　ありますから　よく　勉強して（   ）　ください。\n\na) あって\nb) みて\nc) おわって\nd) おいて", "answers": [ "おいて", "d" ] },
	{ "question": "これは　わたしの　たんじょうびに　先生が　とって（   ）　しゃしんです。\n\na) いただいた\nb) さしあげた\nc) くださった\nd) もらった", "answers": [ "くださった", "c" ] },
	{ "question": "あついから　つめたい　ジュース（   ）　のみましょう。\n\na) しか\nb) まで\nc) たら\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "毎日　漢字を　１０こずつ　おぼえる（   ）に　しています。\n\na) の\nb) こと\nc) ところ\nd) はず", "answers": [ "こと", "b" ] },
	{ "question": "この　くつは　（   ）すぎます。　大きいのを　ください。\n\na) 小さい\nb) 小さ\nc) 小さく\nd) 小さくなさ", "answers": [ "小さ", "b" ] },
	{ "question": "かのじょは　プレゼントを　もらって　うれし（   ）な　かおを　しています。\n\na) そう\nb) ような\nc) みたい\nd) らしい", "answers": [ "そう", "a" ] },
	{ "question": "ともだちに　わたしの　コンピューターを　（   ）て　いやだった。\n\na) 使っ\nb) 使わせ\nc) 使われ\nd) 使ってもらう", "answers": [ "使われ", "c" ] },
	{ "question": "この　子は　いつも　そとで　（   ）。\n\na) あそびたい\nb) あそべ\nc) あそぼう\nd) あそびたがる", "answers": [ "あそびたがる", "d" ] },
	{ "question": "これからも　フランスごの　勉強を　つづけて　（   ）　つもりです。\n\na) くる\nb) いく\nc) ある\nd) しまう", "answers": [ "いく", "b" ] },
	{ "question": "かのじょは　ほんとうに　女（   ）　ひとですね。\n\na) らしい\nb) ような\nc) そうな\nd) ように", "answers": [ "らしい", "a" ] },
	{ "question": "この　ペンは　とても　（   ）にくいです。\n\na) 書け\nb) 書き\nc) 書く\nd) 書いて", "answers": [ "書き", "b" ] },
	{ "question": "かれは　えいごの　先生に　（   ）として　勉強しています。\n\na) なって\nb) なる\nc) なろう\nd) なれ", "answers": [ "なろう", "c" ] },
	{ "question": "たいふうの　（   ）　木が　たくさん　たおれました。\n\na) ので\nb) ために\nc) から\nd) のに", "answers": [ "ために", "b" ] },
	{ "question": "パジャマを　（   ）まま、そとに　出ては　いけません。\n\na) きる\nb) きて\nc) きている\nd) きた", "answers": [ "きた", "d" ] },
	{ "question": "早く元気になりたかったら、薬を飲む（   ）病院に行く（   ）したらどうですか。\n\na) たり、たり\nb) とか、とか\nc) や、や\nd) も、も", "answers": [ "とか、とか", "b" ] },
	{ "question": "子どもは　いつまでも　（   ）つづけた。\n\na) なく\nb) ないている\nc) なき\nd) ないた", "answers": [ "なき", "c" ] },
	{ "question": "なつやすみが　おわる　（   ）　いちど　旅行　したいです。\n\na) まで\nb) ないている\nc) までに\nd) だけ", "answers": [ "までに", "c" ] },
	{ "question": "田中さんに　あした　はやく　来る（   ）　言って　ください。\n\na) ように\nb) ことに\nc) までに\nd) のを", "answers": [ "ように", "a" ] },
	{ "question": "「この　くすりは　まいにち　飲まなくては　いけませんよ。」「はい、（   ）。」\n\na) 飲みます\nb) 飲みません\nc) 飲んで　ください\nd) 飲んでもいいです", "answers": [ "飲みます", "a" ] },
	{ "question": "「使いかたを　ごせつめい　いたしましょうか。」「ええ、（   ）。」\n\na) せつめいします\nb) わかりました\nc) けっこうです\nd) おねがいします", "answers": [ "おねがいします", "d" ] },
	{ "question": "「山本さんは　もう　帰りましたか。」「いま　帰ったところですから、ちかくに　（   ）。」\n\na) いません\nb) いるかもしれません\nc) いるはずが　ありません\nd) いても　かまいません", "answers": [ "いるかもしれません", "b" ] },
	{ "question": "「あたまが　いたいので　はやく　帰らせて　くださいませんか。」「ええ、いいですよ。（   ）。」\n\na) いってらっしゃい\nb) おだいじに\nc) ありがとう\nd) おかげさまで", "answers": [ "おだいじに", "b" ] },
	{ "question": "「田中さんも　コーヒー　（   ）。」「はい、ありがとうございます。」\n\na) 飲むの\nb) 飲むな\nc) 飲むわ\nd) 飲むかい", "answers": [ "飲むかい", "d" ] },
	{ "question": "昼ごはんに　パンを　５つ（   ）　食べたから　おなかが　いっぱいです。\n\na) も\nb) を\nc) しか\nd) と", "answers": [ "も", "a" ] },
	{ "question": "つぎの　駅で　きゅうこう（   ）　のりかえてください。\n\na) で\nb) を\nc) に\nd) と", "answers": [ "に", "c" ] },
	{ "question": "あの　レストランは　おいしいです（   ）　高いです。\n\na) し\nb) のに\nc) ために\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "明日、かならず　8時（   ）　来てください。\n\na) までに\nb) から\nc) で\nd) まで", "answers": [ "までに", "a" ] },
	{ "question": "彼は　なん（   ）　知っている。\n\na) にも\nb) を\nc) でも\nd) ばかり", "answers": [ "でも", "c" ] },
	{ "question": "大雨の（   ）　でんしゃが　おくれました。\n\na) ために\nb) から\nc) ので\nd) で", "answers": [ "ために", "a" ] },
	{ "question": "この　ペンは　（   ）にくいです。\n\na) 書く\nb) 書いて\nc) 書こう\nd) 書き", "answers": [ "書き", "d" ] },
	{ "question": "彼女が　いつ　来る（   ）　教えてください。\n\na) かどうか\nb) ても\nc) か\nd) ことか", "answers": [ "か", "c" ] },
	{ "question": "明日　テストですから　早く　（   ）ほうが　いいです。\n\na) 寝て\nb) 寝た\nc) 寝なかった\nd) 寝ないで", "answers": [ "寝た", "b" ] },
	{ "question": "あなたが　何を　（   ）としているか　わかりません。\n\na) 言おう\nb) 言う\nc) 言った\nd) 言わない", "answers": [ "言おう", "a" ] },
	{ "question": "国に　帰っても　日本語の　勉強を　続け（   ）　つもりです。\n\na) てくる\nb) ていく\nc) てしまう\nd) にくる", "answers": [ "ていく", "b" ] },
	{ "question": "友達が　来る前に　へやを　そうじ　（   ）なさい。\n\na) しておき\nb) してある\nc) してい\nd) しておく", "answers": [ "しておき", "a" ] },
	{ "question": "彼女は　いくら　ケーキを　たべ（   ）　太らない。\n\na) たら\nb) ると\nc) れば\nd) ても", "answers": [ "ても", "d" ] },
	{ "question": "私が　びょうきの　とき、妹が　りょうりを　作って（   ）。\n\na) もらった\nb) くれた\nc) あげた\nd) いただいた", "answers": [ "くれた", "b" ] },
	{ "question": "私が　まいあさ　ジョギングを　する（   ）。\n\na) ことがある\nb) ことになる\nc) ことにした\nd) ことだ", "answers": [ "ことにした", "c" ] },
	{ "question": "この　もんだいは　（   ）すぎて　こたえられません。\n\na) むずかしい\nb) むずかしくて\nc) むずか\nd) むずかし", "answers": [ "むずかし", "d" ] },
	{ "question": "英語を　（   ）ことができます。\n\na) 話します\nb) 話せる\nc) 話す\nd) 話して", "answers": [ "話す", "c" ] },
	{ "question": "彼は　本当に　男（   ）　人です。\n\na) のような\nb) そうな\nc) ぐらい\nd) らしい", "answers": [ "らしい", "d" ] },
	{ "question": "この子は　まんが（   ）　読んで、こまります。\n\na) ばかり\nb) でも\nc) しか\nd) のに", "answers": [ "ばかり", "a" ] },
	{ "question": "けんかして、妹を　（   ）しまった。\n\na) 泣かれて\nb) 泣かせて\nc) 泣かされて\nd) 泣いて", "answers": [ "泣かせて", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「あの　えいがは　とても　おもしろいそうです。いっしょに　行きませんか。」Ｂ「ええ、（   ）。」\n\na) 行きました\nb) 行きましょう\nc) 行きません\nd) 行かないでください", "answers": [ "行きましょう", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「彼は　家に　いるでしょうか。」Ｂ「でんきが　ついているから、（   ）。」\n\na) いると　思いますよ\nb) いないでしょう\nc) いないかもしれません\nd) いるはずがありません", "answers": [ "いると　思いますよ", "a" ] },
	{ "question": "Ａ「こんばん　電話を　かけなければいけませんか。」Ｂ「いそがしかったら　（   ）。」\n\na) かけなければいけません\nb) かけなくてもかまいません\nc) かけてください\nd) かけてもいいです", "answers": [ "かけなくてもかまいません", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「先生、おにもつを　（   ）。」Ｂ「ああ、ありがとう。じゃあ、おねがいします。」\n\na) 持ってください\nb) 持ちますか\nc) お持ちしましょうか\nd) お持ちになりますか", "answers": [ "お持ちしましょうか", "c" ] },
	{ "question": "Ａ「あのう、頭が　いたいので　少し　早めに　（   ）ください。」Ｂ「あ、そうですか。いいですよ。お大事に。」\n\na) 帰られて\nb) 帰らせて\nc) 帰って\nd) 帰らせられて", "answers": [ "帰らせて", "b" ] },
	{ "question": "日本では、人は　道の　右がわ（   ）　歩きます。\n\na) でも\nb) に\nc) を\nd) へ", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "私は　毎朝　8時に　家（   ）　出ます。\n\na) でも\nb) に\nc) を\nd) へ", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "山田さんは　1時間（   ）　前に　帰りました。\n\na) ぐらい\nb) ごろ\nc) など\nd) だけ", "answers": [ "ぐらい", "a" ] },
	{ "question": "この　りんごは　３つ（   ）　200円です。\n\na) が\nb) で\nc) の\nd) も", "answers": [ "で", "b" ] },
	{ "question": "すみません（   ）、今　何時ですか。\n\na) から\nb) でも\nc) と\nd) が", "answers": [ "が", "d" ] },
	{ "question": "たばこは　体（   ）　悪いです。\n\na) が\nb) に\nc) も\nd) で", "answers": [ "に", "b" ] },
	{ "question": "子どもたちが　（   ）そうに　あそんでいます。\n\na) たのしい\nb) たのしく\nc) たのし\nd) たのしみ", "answers": [ "たのし", "c" ] },
	{ "question": "この　かん字の　（   ）かたを　教えてください。\n\na) 読む\nb) 読み\nc) 読んで\nd) 読んだ", "answers": [ "読み", "b" ] },
	{ "question": "妹は　日本に　（   ）がっています。\n\na) 来たい\nb) 来たくて\nc) 来た\nd) 来て", "answers": [ "来た", "c" ] },
	{ "question": "図書館では　大きい　こえで　（   ）な。\n\na) 話し\nb) 話して\nc) 話せ\nd) 話す", "answers": [ "話す", "d" ] },
	{ "question": "サッカーほど　おもしろい　スポーツは　（   ）。\n\na) テニスだ\nb) いちばんだ\nc) ない\nd) 好きではない", "answers": [ "ない", "c" ] },
	{ "question": "母は　毎日、弟に　勉強する（   ）　言っている。\n\na) ことを\nb) ように\nc) ようと\nd) のが", "answers": [ "ように", "b" ] },
	{ "question": "今日は　私の　たんじょう日パーティーに　来て（   ）、ありがとう。\n\na) あげて\nb) もらって\nc) くれて\nd) いて", "answers": [ "くれて", "c" ] },
	{ "question": "ヨウさんが　本を　見せて　ほしいと　言ったので　（   ）。\n\na) 見てもらった\nb) 見せてくれた\nc) 見せてあげた\nd) 見させられた", "answers": [ "見せてあげた", "c" ] },
	{ "question": "すしを　（   ）、駅前の　店が　おいしいですよ。\n\na) 食べると\nb) 食べたら\nc) 食べれば\nd) 食べるなら", "answers": [ "食べるなら", "d" ] },
	{ "question": "オウさんの　家は　いつ　（   ）るすです。\n\na) 行ったら\nb) 行っても\nc) 行くのに\nd) 行くか", "answers": [ "行っても", "b" ] },
	{ "question": "お金が　（   ）、買い物が　できませんでした。\n\na) なくて\nb) ないで\nc) ないのに\nd) ないか", "answers": [ "なくて", "a" ] },
	{ "question": "電気が　ついて（   ）から、ヤンさんは　へやに　いると　思います。\n\na) います\nb) あります\nc) おきます\nd) しまいます", "answers": [ "います", "a" ] },
	{ "question": "来月の　休みは　旅行を　（   ）しました。\n\na) しようと\nb) するように\nc) することに\nd) すると", "answers": [ "することに", "c" ] },
	{ "question": "私が　着いたときには　もう　みんな　（   ）。\n\na) 来ました\nb) 来ていました\nc) 来るはずです\nd) 来たところです", "answers": [ "来ていました", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「もう　しゅくだいを　しましたか。」Ｂ「いいえ、（   ）。」\n\na) まだ　しませんでした\nb) もう　しません\nc) まだ　していません\nd) もう　していません", "answers": [ "まだ　していません", "c" ] },
	{ "question": "Ａ「あしたは　車で　行っても　いいですか。」Ｂ「（   ）。」\n\na) いいえ、歩いて　行きます\nb) いいえ、悪いです\nc) ええ、どうも\nd) ええ、かまいません", "answers": [ "ええ、かまいません", "d" ] },
	{ "question": "Ａ「タンさんは　あした　家に　いますか。」Ｂ「はい、先生。私は　あした　一日中　（   ）。」\n\na) 家に　おります\nb) 家に　うかがいます\nc) 家に　まいります\nd) 家に　いらっしゃいます", "answers": [ "家に　おります", "a" ] },
	{ "question": "Ａ「先生、もう　この本を　読まれましたか。」Ｂ「ええ、（   ）。」\n\na) 読まれました\nb) 読みました\nc) 読ませました\nd) 読めました", "answers": [ "読みました", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「あした、私も　いっしょに　（   ）。」Ｂ「ありがとうございます。でも、ひとりで　だいじょうぶです。」\n\na) 行ってみませんか\nb) 行きませんか\nc) 行くでしょうか\nd) 行きましょうか", "answers": [ "行きましょうか", "d" ] },
	{ "question": "あした　3時（   ）　来て　ください。\n\na) ばかり\nb) ぐらい\nc) ごろ\nd) まで", "answers": [ "ごろ", "c" ] },
	{ "question": "おかあさんは　子どもが　ねる（   ）　歌を　歌って　いました。\n\na) まで\nb) までに\nc) ぐらい\nd) だけ", "answers": [ "まで", "a" ] },
	{ "question": "これは　だれ（   ）　知って　いる　有名な　本です。\n\na) か\nb) が\nc) も\nd) でも", "answers": [ "でも", "d" ] },
	{ "question": "大きな　白い　鳥が　空（   ）　とんで　いました。\n\na) にも\nb) でも\nc) を\nd) から", "answers": [ "を", "c" ] },
	{ "question": "この　にんぎょうは　いもうと（   ）　おみやげです。\n\na) に\nb) から\nc) への\nd) での", "answers": [ "への", "c" ] },
	{ "question": "ごはんを　食べる　前（   ）　あいさつは　「いただきます」です。\n\na) の\nb) に\nc) で\nd) が", "answers": [ "の", "a" ] },
	{ "question": "パーティーに　50人（   ）　来たので、料理が　たりませんでした。\n\na) が\nb) と\nc) も\nd) だけ", "answers": [ "も", "c" ] },
	{ "question": "わたしも　たくさん　食べますが、山田さん（   ）　ではありません。\n\na) まで\nb) ほど\nc) しか\nd) より", "answers": [ "ほど", "b" ] },
	{ "question": "この　ようふく（   ）　ぼうし（   ）　母が　作って　くれた　ものです。\n\na) と、と\nb) や、や\nc) も、も\nd) を、を", "answers": [ "も、も", "c" ] },
	{ "question": "大きい　こえで　はなして　いたら、「うるさい。（   ）な」と　おこられた。\n\na) さわぐ\nb) さわぎ\nc) さわいで\nd) さわげ", "answers": [ "さわぐ", "a" ] },
	{ "question": "勉強が　きらいだった　おとうとが、さいきん　勉強を　（   ）ようになった。\n\na) する\nb) し\nc) した\nd) しておく", "answers": [ "する", "a" ] },
	{ "question": "子どもは　知らない　人を　見ると　（   ）がります。\n\na) こわい\nb) こわ\nc) こわくて\nd) こわかった", "answers": [ "こわ", "b" ] },
	{ "question": "「テストの　とき　ノートを　見ても　いいですか。」「いいですよ。でも　本を　（   ）いけません。」\n\na) 見ても\nb) 見ては\nc) 見なければ\nd) 見れば", "answers": [ "見ては", "b" ] },
	{ "question": "昼すぎまで　ねていたんですか。それは　（   ）すぎですよ。\n\na) ねる\nb) ねて\nc) ねるの\nd) ね", "answers": [ "ね", "d" ] },
	{ "question": "駅へ　（   ）、バスが　いちばん　便利ですよ。\n\na) 行くと\nb) 行ったら\nc) 行けば\nd) 行くなら", "answers": [ "行くなら", "d" ] },
	{ "question": "「あっ、ボタンが　（   ）そうですよ。」「気が　つきませんでした。ありがとう　ございます。」\n\na) とれる\nb) とれ\nc) とれた\nd) とれるだろう", "answers": [ "とれ", "b" ] },
	{ "question": "もう　少し　（   ）　書いて　ください。\n\na) きれい\nb) きれいで\nc) きれいな\nd) きれいに", "answers": [ "きれいに", "d" ] },
	{ "question": "すみません。しばらく、こちらで　お（   ）ください。\n\na) 待つ\nb) 待って\nc) 待ち\nd) 待て", "answers": [ "待ち", "c" ] },
	{ "question": "どろぼうに　（   ）　お金が　もどって　きた。\n\na) とった\nb) とられた\nc) とらせた\nd) とれた", "answers": [ "とられた", "b" ] },
	{ "question": "「おそく　なって　すみません。待ちましたか。」「いいえ、わたしも　今　（   ）　ところです。」\n\na) 来る\nb) 来た\nc) 来ている\nd) 来ていた", "answers": [ "来た", "b" ] },
	{ "question": "きのう　田中さんが　ないて　いる　（   ）を　見ました。\n\na) の\nb) こと\nc) とき\nd) ということ", "answers": [ "の", "a" ] },
	{ "question": "わたしも　読みますから、読み終わったら　そこに　おいて　（   ）　ください。\n\na) あって\nb) いて\nc) おいて\nd) みて", "answers": [ "おいて", "c" ] },
	{ "question": "手紙に　切手を　はら（   ）　出してしまった。\n\na) ない\nb) なくて\nc) ないでは\nd) ずに", "answers": [ "ずに", "d" ] },
	{ "question": "来月、国へ　帰る　（   ）　なりました。\n\na) ことに\nb) ように\nc) ために\nd) つもり", "answers": [ "ことに", "a" ] },
	{ "question": "どうぞ、あつい　（   ）　食べて　ください。つめたく　なったら　まずいですよ。\n\na) まえに\nb) まま\nc) うちに\nd) ところ", "answers": [ "うちに", "c" ] },
	{ "question": "「昼ごはん、食べないんですか。」「ええ、まだ　（   ）。」\n\na) 食べました\nb) 食べません\nc) 食べて　います\nd) 食べて　いません", "answers": [ "食べて　いません", "d" ] },
	{ "question": "「あしたの　パーティー　行くの。」「うん、（   ）。」\n\na) 行くね\nb) 行くよ\nc) 行くかい\nd) 行くな", "answers": [ "行くよ", "b" ] },
	{ "question": "「青木さん、先生が　すぐ　来るように　言って　いましたよ。」「はい。でも、（   ）。」\n\na) いつ　来ますか\nb) どこへ　行ったら　いいですか\nc) 来ないと　思いますよ\nd) きのうは　来ないと　言っていました", "answers": [ "どこへ　行ったら　いいですか", "b" ] },
	{ "question": "「その　仕事、やらせて　ください。」「そうですか。じゃあ、（   ）。」\n\na) やりましょう\nb) けっこうです\nc) おねがいします\nd) がんばります", "answers": [ "おねがいします", "c" ] }
]
}
